<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed
  xml:lang="zh-CN" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">回归线简易版</title>
  <subtitle
    type="text">Another End of Terra</subtitle>
  <id>AnEoT</id>
  <rights
    type="text">泰拉创作者联合会保留所有权利 | Copyright © 2022-2023 TCA. All rights reserved.</rights>
  <updated>2023-07-23T09:08:03+08:00</updated>
  <category
    term="干员秘闻" />
  <category
    term="此地之外" />
  <category
    term="罗德岛日志" />
  <category
    term="午间逸话" />
  <category
    term="画中秘境" />
  <category
    term="特别企划" />
  <category
    term="创作者访谈" />
  <logo>https://localhost:7012/images/logo.jpg</logo>
  <generator>System.ServiceModel.Syndication.SyndicationFeed, used in AnEoT.Vintage</generator>
  <link
    rel="alternate"
    href="https://localhost:7012/" />
  <entry>
    <id>https://localhost:7012/posts/2023-07/intro.html</id>
    <title
      type="text">卷首语</title>
    <published>2023-07-10T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-23T09:08:03+08:00</updated>
    <author>
      <name>广英和荣耀</name>
    </author>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://localhost:7012/posts/2023-07/intro.html" />
    <category
      term="卷首" />
    <content
      type="html">&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;在去年的这个月，回归线编辑部筹划了第一期主题刊。我一直认为主题刊是一种很好的，和读者作者们交流思想和价值观的载体——22年7月，人和人的关系；9月，人和乡土；11月，人和或许遥不可及的追求；1月，对过去的告别，对未来的期盼；3月，走出过往；5月，另一个结局……春夏秋冬，缥缈而过，言语淡泊，年岁月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月，我们将以“人生的路口”为母题开展故事讨论。我时常在现实生活和工作中，听到这样一种观点：人生想要走向成功，最重要的就是那几次选择，而一切努力不过是为了让人在那个时刻能有更多的选择罢了。我并不完全赞同这种观点，因为我不想简单的扭曲和否定努力的意义。但是确实的，选择很重要，一些选择决定了一生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本期期刊中，我们能看到作者在明日方舟的故事蓝本下，从各种角度诠释和解读“选择”——讲述群体的选择，接引一个时代的导向；细描个人的选择，并见证选择的结果；或是展现过去，展现过往，展现一个瞬间和片段，告诉读者，角色如何走出阴影，走入光明，走向自己决定的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欢迎阅读《回归线》，本杂志的全体编绘人员意在探寻二创的“回归线”，表达作者的“意志”，满足读者的“趣味”——祝愿您能在本刊内容中寻觅到“蜜糖”或“苦艾酒”，上下求索而得所求：或是品味他们的过去，和他们感同身受一齐做出决定；或是体谅他们的选择，置身事外，见证他们的结局。&lt;/p&gt;
&lt;Ads /&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>https://localhost:7012/posts/2023-07/article1.html</id>
    <title
      type="text">塞雷娅 新的时代</title>
    <published>2023-07-10T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-23T09:08:03+08:00</updated>
    <author>
      <name>江齐</name>
    </author>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://localhost:7012/posts/2023-07/article1.html" />
    <category
      term="此地之外" />
    <content
      type="html">&lt;p class="textkai"&gt;这会是最坏的时代，也会是最好的时代。愿繁星与你同床共枕。&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;我们不能忘记，她为了一己私欲，欺瞒国家、践踏道德；我们不能忘记，她的所知所想远超我们之中的每个人；我们不能忘记，她证明了泰拉的天空不止6152米。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚安，克丽斯滕·莱特，莱茵生命的第一任总辖，哥伦比亚大空洞的缔造者，泰拉航空的先驱者。&lt;/p&gt;
&lt;p class="aright"&gt;奥利维亚·赫默，于《特里蒙科学伦理联合宣言》的演讲。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;小贾斯汀是位杰出的商人——距离首个跨国民航公司成立已过去半年，我仍不得不赞叹他的眼光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两座移动城市上分别建立递质信号塔，在新建地块上铺设跑道与塔台，在道中游历的天灾信使作为信息传输纽带和预警机制……这些基础建设的推进，同时伴随着大量来自上头的不满的声音。但他仿佛只需要一瓶从兰登进口的佳酿、一张从父辈继承的名嘴，就能让铁公爵那样的冷面将军，为他展露笑颜。哥伦比亚和维多利亚，特里蒙和伦蒂尼姆，从此成了两个日夜便能来往的邻居。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我人生里第二次登上飞行器。第一次是坏家伙号，为了能找到逃离莱茵的赫默——现在的她，大概还在为新型矿石病疫苗的临床实验设计而发愁，她可不想让伊芙利特的痛苦，再现在特里蒙的志愿者身上。而我今天要做的，只是从伦蒂尼姆取些钢材运回哥伦比亚，然后让一条在罗德岛定居的羽蛇确认收货、分别转交给基金会和莱茵——这是与维多利亚谈判时，最终订下的长年交易协约。听说舰船上的一些孩子正在将这位黎博利的存在吹得天花乱坠。好在，伊芙利特能管好她身边那群小弟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民航用的飞行器看上去比羽兽更为修长。听说在炎国，曾有人幻想过这样翼能遮天的生物，名鹏。要登上这鹏，我需要做的第一件事，是主动钻入它那金属的腹部，在一行行六列皮椅中，找到安全员分配的座位号。这只金属做的羽兽非常能吃，一口气吞进了百多号人，也不分种族，佩洛、黎博利、菲林…所有坐上后能把两腿从坐垫伸到地毯的，都能进这肚子睡个好觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等待羽兽展翅的时间很漫长。虽说是民航，但利用飞行器长途旅行本身仍是十分奢侈的行为，所以来人非富即贵，需要好生安顿。安全员们来回巡视了好几回，确认乘客的机票，并保证他们都有好好坐在座椅上，才终于通知驾驶员使役羽兽启航。我的位置靠近舷窗，也靠近襟翼，于是能轻易看见它的一举一动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民航飞行器并没有如坏家伙号那般，有垂直升降用的可变向旋翼，也没有羽兽那般用蛋白质编织成的肌肉。每次想要离地，它都需要充足的时间助跑加速。助跑也并非能在麦田、泥地、山坡上就能随意做到的事——它太大太重，需要充足的动能，于是我们提供了一个能容身的宽敞空间与平坦笔直的跑道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它花了许久才终于把自己高傲的头颅对准跑道的终点。在引擎的轰鸣中，一阵突如其来的离心力让后背紧贴到座椅上。跑道显然仍未修得平整，好几次都把座舱晃得左摇右摆。周遭在咿呀作响，飞行器各处在悲鸣，但直到最后，它们都仍是完整的个体。重力忽地从头顶施压，羽兽在终点抬起了脚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它的羽翼并非一块完整的钢板，而是一块又一块金属拼接成的平面，偶尔还会被上下高速流窜的空气扰动，仿佛随时会散架。但什么都没发生，它只是维持着这样的颠簸继续上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞行器就这么直直撞进晴空下奶白的浮云。云层的内部因为糟糕的透光性，四周看上去灰白一片，一抬头又会被自云隙间刺入的阳光照个正着……那天从聚焦发生器摔出去时，似乎也是这么个光景，可惜那时没多余的功夫欣赏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晃动还在继续，花钱来体验的贵人们开始抱怨，但没人敢真的解开座椅上的安全扣走出来呐喊，如同一群被拔了利齿的牙兽。海拔还在升高，钢铁的羽兽还在云海中上浮……天空豁然开朗，从上而来的压迫销声匿迹。它一鼓作气冲出了云层，我看见了碧空穹顶间，挂着的四轮满月。那一年以前，我们仍在看着双月，讨论星空的真实性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高积云离地5000~6000米，这意味着我现在距离星荚只有不到几百米，甚至只需要打破舷窗往上摸一下，也许就能接触到它那光滑的镜面；或是只消飞行员再往上抬升哪怕50米，也许我们都将被阻隔层的自我防卫机制轰成碎片；而天灾云就在4000米的位置，下降太多的话，中途可能会撞进去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论是哪种可能，我们这一舱的乘客，都会成为第二批“莱特夫妇”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很危险。可是，克丽斯滕，苍穹的那头真的很美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那两轮被你轰出来的，真正的双月，它们上面的环形山，清晰到我们不再需要专门找天文协会的人，修好那总会因为湖边潮湿的空气而坏掉的天文望远镜——也许我们只要禁止缪尔塞斯拿手碰，或喝醉后撒欢一样到处冒泡，就不会发生这种事？总之，我们现在已不需要拿着那个望远镜，对着幽蓝的夜空仔细对焦一边又一遍。缪尔塞斯也不用坐在我们身边的小溪前，晃着她那双水做的脚丫，唱起为了解闷的乡曲，再要求我们两个现在立刻停下手里工作，在她面前跳一支华尔兹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可这景色正在消失，克丽斯滕。你离开不到一个月，我们就已经观测到，乱序的星空向那轮双月挪动了肉眼可见的毫厘。只消不到十年，你为这片大地展示的夜空，就会完全被愈合的星荚掩盖。我们便会失去又一个冲上苍穹的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你是在那里等我吗？在那轮和泰拉一样宏伟的“星星”上，在它背面某个环形山里，偷偷探头看向泰拉的哥伦比亚？还是说，你还在带着那750株不知生死的植物漂流，在漫无边境的夜空里，寻求那道来自不知何处的光？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思绪纷至沓来，竟把我累得眯了眯眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再睁眼，天色已然黯淡。在那破洞中若隐若现的星群，学者已然发现它们存在一定的运动轨迹，并最终推定出了一个可能的星象图——这意味着什么尚未明晰，但正在哥伦比亚郊区秘密开展的载人航天项目，会很高兴知道那个被克丽斯滕·莱特击穿的洞口，哪个时间段不会有小行星带经过，从而规划出精确而安全的日程表。听赫默说，那个项目的总负责人是斐尔迪南，可他却不知为何恐了高，这个临近尾声的项目需要找人做志愿者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许再过不到半年，第一次实验就会开展……我们也只有三四回实验的机会，再之后就必须先想办法击破已然愈合的阻隔层。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我会在那之前尝试追上你，克丽斯滕。我只能尝试，我不能保证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为全莱茵唯一一个从6000米高空坠落而无大碍的人，我也许是最好的实验对象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知道吗，克丽斯滕？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我现在也是莱茵的总辖，我现在也准备飞上天空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱茵的传承也许不过如此，但莱茵生命成立的意义不止于此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民航将会普及，递质将会被用于导航和通讯，新能源将会取代源石能，感染者将会骤减，歧视将会逐步远去，赫默所创立的伦理委员会将是科学最好的监视器，真正能在太空存活的植物物种将会被记录……莱茵的舞会也重新提上了日程，只是不再能见到你和那群老家伙，都是些新面孔，我也许会同赫默一同待在角落里，看他们跳现在新兴的舞曲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你所撕碎的天空曾经带来了混乱与惊惶，我们见证了民众对星空那双眼睛的恐惧，我们见证了国家为这个大洞的所属权争执的丑陋。可你也带来了希望与方向。这会是最坏的时代，也会是最好的时代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我好想你，克丽斯滕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰拉仍记得你，克丽斯滕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚安。愿繁星与你同床共枕。&lt;eod /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（责任编辑：黑子；网页排版：武乙凌薇）&lt;/p&gt;
&lt;Ads /&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>https://localhost:7012/posts/2023-07/article2.html</id>
    <title
      type="text">宁声</title>
    <published>2023-07-10T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-23T09:08:03+08:00</updated>
    <author>
      <name>温虞鱼鱼</name>
    </author>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://localhost:7012/posts/2023-07/article2.html" />
    <category
      term="此地之外" />
    <content
      type="html">&lt;p class="textkai"&gt;我们在白桦林下相遇，我们决定自立门户&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;卡兹戴尔这个月份的春意还未完全退却，湿润的空气里却已经带上了夏季的草木腥气，一股白桦林间的夜风从身下的潮湿泥土和草皮上掠过，暗暗激起出一股未宣之于口的酸涩和冷淡感觉，伊内丝从睡袋里伸出手拧了一株野草，在篝火下一条细致的影子被拉长擀细，陪衬在它身侧更庞大的一团旁边，伴着成为一个更大的整体微微摇曳扭动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她掐断它脆弱的茎时，淡绿色的汁液从指尖缓缓流向指腹，想抹开这种轻盈的液体却也只是让其他指节一并被沾染，液体接着火光在皮肤上缓慢流淌的感觉就像是血液。虽然赫德雷看起来并不避讳死这件事，伊内丝在疤痕商场也没少见到前些天活蹦乱跳的人在下一刻就被抬进来扔在一边，但似乎疤痕商场里的很多东西都影响不到她，或者说她没去想那些事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疤痕商场总是安静的，佣兵们各自窝在自己的一席之地上，或者去梦里寻找迷醉的真实，或者在现实里空洞地看着有人被架出去或者被抬进来，只有在痛楚订单被撕下或者被新的赏额覆盖时才能勾起这里人群的骚动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别看了，有佣兵没死成。”早些时候看围住订单的人群就已经里外层层叠叠，对着一张纸数着上面的数字，赫德雷只瞟了一眼就低下头磨着自己的另一把刀。“不会是个小数目。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“听起来就不得了。”伊内丝深深看了一眼身边被刀钉在身边的那张薄纸，随后低下头继续给赫德雷手中刀刃上浇一捧水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“越不得了的佣兵越该死，越难死的越值钱……”赫德雷几乎是嘟囔了一句，磨砺的刀刃划过手指拉开一条轻盈的口子，血液从中间慢慢渗出，一滴落在他们的委托纸上，像某种对于谶语的不祥回应。“伊内丝。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“赫德雷，”伊内丝接过他手里那把剑，在石头上一下下来回刮动。“把你的教育时间留到下一次任务结束之后好吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，我想说的是，如果你在战场上面对难以抉择的死局时，作为一名萨卡兹雇佣兵，特别是这样优秀的……”&lt;/p&gt;
&lt;p style="float:right;max-width:40%;margin-left:1em"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-07/res/illustration/%E6%96%87%E7%AB%A0%E9%85%8D%E5%9B%BE%E4%BC%8A%E5%86%85%E4%B8%9D%EF%BC%88%E6%98%9F%E6%9C%9F%E5%87%A0%EF%BC%89.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你想说，”伊内丝下意识地想伸手去摸自己的角，抬手的小动作被赫德雷看在眼里，她面不改色地捞了一点水淋在白花花的刀刃上，仰头对着赫德雷的目光。“应该找个机会跑掉？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，雇佣兵首先要完成客户的委托。”赫德雷少见地皱起眉，脸上的肌肉微微抽动着，他这句话说的缓慢，但尾音短促而简洁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他接过伊内丝手里的刀，慢慢擦拭干净上面的水渍。“我想说，在这之外小心别死了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身边不远处细微的咳嗽声让她缩回手，思绪同时钻回温暖的睡袋里，视线从睡袋的边缘探出，影子在瞬间被习惯性的打散融入到夜晚地面的枝叶疏横之间，从四面八方如潮水般涌来拱卫在一团篝火旁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后所有的源石技艺在下一刻消失，酝酿在空气中的压抑色彩与气氛荡然无存，赫德雷拖着自己的睡袋走到离她稍远但是更靠近林子的一侧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那边有鸟叫，这边安静点，而且我习惯守着路口空旷的地方。”赫德雷的声音在头顶响起，小声地像是在自说自话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊内丝探出头转了转，虽然她不确定是否听见了鸟叫，但赫德雷现在躺下的地方无疑更靠近林子里的一处路口，他的脚正对着树林外木牌的方向，下一刻她就看见赫德雷闭着眼睛翻了个身，怀里还抱着他给自己解围时用的那把武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以我们明天做什么？”她决定打破短暂的寂静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争，伊内丝，跟着报酬投向一场新的战争。”赫德雷后几个字被淹没在他的哈欠声中，伊内丝感觉到那边的气氛似乎都凝固了一会儿。“早点休息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;炮火和源石技艺就像是一对双胞胎，在酝酿良久后同时从战争的子宫中艰难分娩，给这片土地泼上又一滩浓墨重彩的血迹，迫使着生命在一片狼狈中艰难爬行，比阳光更早唤醒卡兹戴尔清晨的永远是爆炸的火光与源石技艺的破坏声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地面在他们眼前爆炸前时赫德雷就已经扑向了伊内丝，火焰和土石的冲击被一股轻柔的烟尘化解，但一块尖锐的石块依然笔直撞向赫德雷，在他推开伊内丝的同时划开他的额头，随后更多的泥土和石砾伴着轰鸣声从天而降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊内丝是从一堆泥土里爬出来的，她无暇顾及自己身上被撕开的衣摆，而是直接冲向一边摇摇晃晃起身的赫德雷，扶住他后她才听见四周巨大声响中的细微呻吟，惨叫，扭曲的声音夹在庞大的战争机器中只剩下气若游丝般的哀嚎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“至少按人头来算，我们超过昨天那群家伙了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样不行，赫德雷，这样行不通。”伊内丝拉起赫德雷，把他的一条胳膊架在自己肩上，盯着看眼前的大小弹坑与未燃尽的火焰，地面已经被谁的血染红大片。“我们得自立门户。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果你觉得不划算，你大可不必像只受惊的羽兽一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“忘掉你那一套吧，赫德雷，我们得自立门户。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你现在可一点都不像个萨卡兹。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……现在我不想听这些东西，一点都不想。”伊内丝伸手抹掉自己眼角处的血迹，修长的影子开始慢慢攀附裹挟起他们的身形，带着他们回到昨夜里那堆篝火的余烬堆旁。&lt;/p&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-07/res/illustration/%E5%AE%81%E7%94%9F_%E6%96%87%E7%AB%A0%E9%85%8D%E5%9B%BE%EF%BC%88%E5%A4%A7%E9%9D%92%EF%BC%89.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你想听什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“告诉我你不会死。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“萨卡兹都活的够久了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你死在这儿可会少领好大一笔钱，队长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊内丝光是想着身上没有一点针线就开始绕着赫德雷来回走，直到被赫德雷伸手拉住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她捧着赫德雷的脸只顾盯着额头上的还在流血的伤口，全然没注意到后者耳廓通红，接着她就看到一团灰色的余烬围绕着伤口缓慢流动，在亲眼确认伤口正在被源石技艺缓慢修复后她依然伸手拧了一下赫德雷，隔着衣服掐到他结实小臂时还是赌气一样松开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有点狼狈，嗯？”赫德雷慢慢睁开眼睛，看到的是伊内丝背对着他。“但也不算是坏结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战场上怎么可能来得及保持形象。”伊内丝伸手擦掉自己眼角渗出的血液，使用源石技艺过度的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我们在回去之前，最好先来探讨一下刚才的那个想法。”赫德雷倚着一颗白桦树伸手拉回伊内丝。“刚刚说自立门户，伊内丝？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几天后，伊内丝和赫德雷把新的赏额连同委托一并贴在疤痕商场，伊内丝在人群拥上之前似乎能闻到一股气味，她要等到许久后才会了解到那股气味的来源：它并不是来自那些无法缝合的伤口和难以愈合的创面，而是扎根在脚下这片大地中一切的一切，那是一切在无声中滑向不可挽回的征兆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死亡的人在死亡中腐烂，活着的人在生活里腐烂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她看向赫德雷，毫不意外，她的身影正在赫德雷瞳孔中倒映着。他拉起伊内丝的手，粗糙的掌心正好扣住她指茧还未成型的手掌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们转身从人群中穿过，伊内丝已经想好了说辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在白桦林下相遇，我们决定自立门户。”&lt;eod /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（责任编辑：瑶濯；网页排版：武乙凌薇；绘图1：星期几；绘图2：大青）&lt;/p&gt;
&lt;Ads /&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>https://localhost:7012/posts/2023-07/article3.html</id>
    <title
      type="text">雨天</title>
    <published>2023-07-10T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-23T09:08:03+08:00</updated>
    <author>
      <name>樱cher</name>
    </author>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://localhost:7012/posts/2023-07/article3.html" />
    <category
      term="午间逸话" />
    <content
      type="html">&lt;p class="textkai"&gt;杜宾看着那双盈盈的绿眼睛，&lt;/p&gt;
&lt;p class="textkai"&gt;像是看到了玻利瓦尔那片被春风吹拂过的大地，&lt;/p&gt;
&lt;p class="textkai"&gt;春水初生，春林初盛，&lt;/p&gt;
&lt;p class="textkai"&gt;生命的气息飘散在原野上&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;玻利瓦尔很少下雨，大地总是干燥的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也有下雨的时候，比如她曾经的部下们死去的那天。阿兰还睁着眼睛，那两潭绿色空洞地映出阴谋的模样；胡安的手臂不知所踪；何塞的家书染满鲜血，被踏烂在泥土里……杜宾闭了闭眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太久，太久了。同伴们的面容都已模糊不清。她也无法想起那一天，究竟是天空在为死者恸哭，还是从始至终，只有自己的眼泪砸在干涸的大地上，被吞进，消失，就像自己从未哭过，就像他们从未活过。政治家不会怜惜人命，服从愚蠢的命令，或是背叛，二者同样糟糕，但杜宾必须做出选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她有些迷茫，像她这样的士兵，或者说军人，存在于世的意义究竟是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维多利亚常常下雨，大地总是湿润的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己无法忍受成为政治家的工具，毅然决然加入了民间自卫组织——那时她心中希望尚存。然后她来到维多利亚执行任务，那个改变了她一生的，多雨的阴郁的国家。雨水降落地面，街道上空无一人，告示板上用被洇湿而模糊的粉笔字涂写着今日的打折书籍，空气中飘散一种沉降的烦闷感，军靴被水花溅湿，杜宾在屋檐下等着大雨过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有什么在接近，她的耳朵动了动。孩子，菲林，不足十岁，脚步轻快，大概家境优良。军人的直觉让她迅速回头，身后的小女孩却像是被她吓了一跳，祖母绿般的双眼怯生生的。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;杰西卡走在路上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小姑娘正是贪玩的年纪，贵族豪门的繁文缛节简直令她窒息。女仆们无论如何也抓不到灵活小巧的菲林女孩，她唱着自由的颂歌跑出家门，小皮鞋嘎吱作响。对她来说有些过大的雨伞旋转着，水珠受力四处飞散，又被重力牵引至共同的归宿。街上是可以放声高歌的空旷寂寥，只有雨水击碎在地面的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她突然看到书店外有一个躲雨的人，高挑优美的线条，军装更显英气。她跑过去，被对方突如其来的回头吓到，愣愣地看着那双充满疑问和提防的眼睛，一时发不出声音。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;杜宾凝视着孩子，战场经历让她对这些人畜无害的外表下隐藏起来的那份未知极其警惕，那双状似阿兰的绿眼睛又令她想要卸下心防。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她俯下身去，在那对瞳孔里看到自己，恐怖，肃杀，带着硝烟与战火，像是儿童蜡笔画里一个突兀的剪影，与洋娃娃和小熊格格不入的黑白死神。杜宾有些厌恶这样的自己，她别过头去，小姑娘却轻扯她的衣角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是军人吗？”孩子仰起头问她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你会保护我吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜宾愣住了。她想起自己探查废墟时曾遇到过一个孩子，一个面黄肌瘦，端着和他一样高的大弩的孩子。他瑟缩在角落里，在看到她的那一刻扣下了扳机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时至今日，她仍记得那张小脸上如临深渊的恐惧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;环境塑造人生。她忍不住伸出手摸了摸面前毛绒绒的小脑袋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“会的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一直都会？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一直都会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看见那孩子笑了，天真，纯净。年幼的菲林将雨伞和一个精致的布袋塞到她怀里，转身跑开。小小的身影很快消失在细密雨丝交织成的烟幕中，再难寻觅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜宾撑开伞，缓步走进大雨中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;士兵存在的意义是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她觉得自己已经有了答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来杜宾辗转去过许多国家，许多地区，它们有些像维多利亚一样多雨，有些像玻利瓦尔一样干燥——但她再没遇到过像那孩子一样的存在。维多利亚发生了政变，她想知道年幼的菲林有没有被卷入其中，现实却是她被矿石病束缚住双脚，再没机会踏足那片湿冷的土地。&lt;/p&gt;
&lt;p style="float:right;max-width:40%;margin-left:1em"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-07/res/illustration/%E6%9D%9C%E5%AE%BE%E6%88%B4%E8%8A%B1%E7%8E%AF_%E9%9B%A8%E5%A4%A9_%E6%96%87%E7%AB%A0%E9%85%8D%E5%9B%BE%EF%BC%88%E9%98%BF%E9%BB%9B%EF%BC%89.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她常常回想那一天的事，田野上，星空下，落雨时，行军的营帐里，逃亡的旅馆中，她会想起那对绿眼睛，想起她赠予的礼物——雨伞在某次敌军突袭中为她挡下致命一击，她跑遍了城内也无法修复断痕；布袋里装着不好看却好吃的饼干，细小的碎屑散落在用作内衬的丝绸上——风吹日晒使它破旧，褪色，但没有落得和雨伞一样的下场，仍被杜宾珍而重之地带在身边，她抚摸它，就像过去千百次做过的那样，就像在抚摸它曾经主人头顶的发旋，温和，平静，兵戈相接之声都暂时远去，她闭上眼，记忆中的笑容比万物美丽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;士兵存在的意义是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她觉得答案越发明晰。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;命运总是奇妙的，你永远不知道下一秒会发生什么。杜宾不知道这句话是谁说的，但她深以为然。她正拿着一份黑钢的简历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绿眼睛，墨蓝色的长发，穿着士兵制服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当年的孩子已经长大了，那对绿眼睛变得沉稳深邃，让她联想到密林深处幽静的湖水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰西卡，上帝的礼物。真是贴切，杜宾想着，杰西卡的存在确实是一份相当厚重的大礼，当然，对她而言的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后的一切顺理成章，数据均衡的少女成为了她的学生，而她再一次品尝到了那种总也无法重现的味道——毕竟那是少女亲手烤制。而现在它们也拥有了和味道相称的优美外形。“教官”的生活日复一日，有时她凭栏远眺，觉得那些军旅生活就像跨世纪般遥远，成了一场场在黎明前破碎的幻梦。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;杰西卡很憧憬军人。为此她同深闺大小姐的生活告别，成为了黑钢的战斗人员，又为罗德岛提供协助。很多人理解不了她的选择，于是嘲笑她，议论她，甚至诋毁她，但杰西卡不惧怕这些，更何况她清楚自己在做什么，她太清楚了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不过是选择了那个雨天撞入她眼帘的身影，选择了那身笔挺的军装，选择了那张已经模糊在记忆里的面容——尽管她还记得那人有一颗泪痣。她举起枪，源石技艺精妙流转，子弹穿透了虚拟敌人的头部，后坐力使她伸出的手臂微微发麻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在是实战演习。汗水刺激双眼的感觉痛苦至极，杰西卡忍耐下来，紧盯准心中的敌人，余光却瞥到了立在一旁的杜宾。她注意到教官正以一种蓄势待发的姿势观战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很奇怪，她想着，很奇怪。稍一走神，对面的敌人向她扑来，千钧一发之际被细剑钉在墙上。她自心底感激芙兰卡前辈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;演习有惊无险地结束，杰西卡独自来到训练场，靶子一个接一个被击碎，心思却早已飞到九霄云外。她反复回味那无限惊险的一瞬间，她确定她看到了，她看到了，杜宾教官在那时的反应，像是要立刻冲过来，而不是等着她们自己解决，气定神闲地——要知道演习中受伤是如同喝水一样正常的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜宾教官的脸上有一颗泪痣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天晚上她久违地梦到了过去的事，雨天书店的屋檐下，穿军装的人瞭望看不到的远方。对方回过头来，那身形和杜宾教官重叠又散开，朦胧烟雨中唯有那颗泪痣清晰如故。杰西卡睁开眼，梦里水滴破碎在石板上的声音犹在耳畔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;窗外仍是漆黑，今天会下雨。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;时隔许久，杜宾接到了一个对她而言陌生又熟悉的任务——审讯。对面的俘虏还是少年，身体表面却已经源石丛生；作为基层战斗人员，杜宾意识到她无法从他嘴里撬出任何有意义的情报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这小子没有价值。她叫来了杰西卡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“杀了他。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……请问……您说…什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我说杀了他。”声线没有一丝起伏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;枪口对准那个慌乱不已的俘虏。杰西卡的双手剧烈颤抖着，眼里的慌乱一点不比对方少，但更多的是不忍和同情。她艰难地开口，声音悲哀艰涩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“杜宾教官……可不可以，放他走？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“动手。”杜宾的声音冷冰冰的，不容置疑。她知道杰西卡下不去手，就像她知道杰西卡一直很努力，也一直很善良，善良是一种可贵的品质，但它并不适用于战场。自己需要将她培养成战士，而战士……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝不能过于善良。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那双原本怯懦的绿眼睛里逐渐燃起了一种杜宾再熟悉不过的情绪，虽然它不应在此时出现。那是坚持，杰西卡已经拿出了自己的态度：她绝不退缩。正如自己绝不放弃锻炼她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两人僵持着。但僵局很快出现了转机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博士的身影出现在门口，而直到刚才还瑟瑟发抖的俘虏突然摆脱了束缚，炮弹一般冲向这位敌方的指挥官——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子弹穿过他的头颅，温热的鲜血飞溅到杰西卡的脸上。她的手中枪口仍在冒烟，随着血液的冷却也渐渐失了温度。杜宾向博士表示歉意，博士只是摸了摸杰西卡的头，那双绿宝石眼睛里的情绪晦暗不明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她知道杰西卡不再是孩子了，那颗子弹就是她日复一日努力的证明，她的体魄和技艺已经十分优秀。因此作为教官，她现在应当训练杰西卡的精神。但这对吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰西卡不会再是孩子了。记忆中的小姑娘远去，消失，变成了一个真正的，无可挽回的幻象。是自己亲手摧毁了那份曾经点亮她生活的天真和善良。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;士兵存在的意义是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她突然有些动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜宾看向窗外，雨水正坠落。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;龙门的巷战很激烈。杰西卡举起那把已经成为她亲密战友的枪射击，手臂像山脉一样沉稳有力。她在小巷间奔跑穿梭，皮靴重重踩在满地积水上，四溅的污水沾湿裤脚，雨滴汇集，在脸上流淌出一条条纵横的纹路，湿发紧紧黏在脸侧；唯独那双碧玺般的眼睛，坚毅得像是有火焰在燃烧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突入大楼，解决掉潜伏的敌人，击杀暴露位置的狙击手，登上二楼，一切都随着计划推进，行动似乎完美无缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一发子弹擦过她的耳朵，嵌进身后的墙壁里，通讯装置被击碎，坠落的同时杰西卡猛冲出去；对面小小的袭击者被后坐力震飞了武器，再转头时杰西卡的枪口已经抵住他的眉心，手枪上膛的声音和通讯装置碰撞地面的声音同样清脆。掉落的武器被她一脚踢开，双眼紧盯手足无措的袭击者，划破的耳朵上火辣辣的痛感燃烧神经。她和孩子对立着，沉默着，但她最终垂下了枪口。军装口袋里有不知什么时候装进去的，已经被压碎的饼干，她掏出来晃晃，看到孩子的眼神随她的动作而游移，双手紧握，怯懦不安，杰西卡将饼干塞到孩子手里，动作和多年前塞给那名军人时一模一样。她摸摸孩子的头，那对尖尖的小耳朵抖动着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“杰西卡，你真的想要成为军人吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是……是的！请您教导我！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那么你认为军人存在的意义是什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不知道，所以选择了沉默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“听好，杰西卡。军人，常常带去毁灭。但是毁灭和杀戮都不是目的，它们只是手段。军人的存在意义是——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回忆中杜宾的身姿和话语骤然中断。杰西卡猛地转身，将孩子推到自己身后，枪口对准楼道口，源石技艺一触即发。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;杰西卡失联了，这在巷道战里是相当致命的一点。罗德岛不熟悉龙门这片战场，失联极可能意味着遇险，杜宾在泥泞中奔跑，通讯终端上杰西卡失联前最后发回的位置不停闪烁着，像是催促的号角，又像是危机的预警。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一幢大楼。她匆忙赶到，军装已经湿透，大雨丝毫没有停歇的意思，让本就阴森的楼道更加灰暗，楼内寂静无声，只能听到自己的呼吸，尸体堆积在各处，她认出那是杰西卡的源石技艺。杜宾谨慎地踏上楼梯，眼神搜寻着绿眼睛菲林的身影。有什么冰冷的东西突然抵住她的后脑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不许动！……啊……杜宾教官？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她诧异回头，正对上那双有些歉疚和不安的绿眼睛，一只手拢在背后，有两只小小的耳朵探出来。一个菲林小孩。那孩子扯了扯杰西卡的衣角，她微笑着俯身对小孩介绍自己，用那双夺走过人命的手擦去孩子嘴角的饼干屑。和用枪口制住自己的时候判若两人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;善良是一种可贵的品质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但它真的不适用于战场吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜宾意识到要终结残忍和痛苦，靠的是杰西卡这样的“下一代”，每一代的“下一代”。环境塑造人生，杰西卡对战场的理解脱胎于自己，却已经有所不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“杰西卡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是，是的！杜宾教官！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“军人存在的意义是什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜宾看见那双眼睛变得亮晶晶的，和多年前那个雨天如出一辙，那眼睛里的光芒让自己为守护它而奋斗到了今天。她很高兴还能看到那对绿眼睛没有变得像自己一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那…那个，我认为，是保卫！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保卫。杜宾想起最初的雨天里，她许下了一个承诺，她一直都记得。她摸摸杰西卡的头，像她曾经做过的那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你成长了，杰西卡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰西卡红了脸，她行了一个立正礼，向自己道谢，细长的尾巴在身后轻快地摇着，诚实表达了主人此刻的心情。杜宾看着那双盈盈的绿眼睛，像是看到了玻利瓦尔那片被春风吹拂过的大地，春水初生，春林初盛，生命的气息飘散在原野上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雨停了，金光从大楼已经破碎的窗户洒落进来，弥漫到孩子的脚下。她们知道是时候了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰西卡知道踏出大楼意味着重新迈进枪林弹雨，尽管这也意味着重新沐浴在阳光下。她必须保护那孩子，但是杜宾教官在，她想自己或许可以不用表现的那么坚强，说出害怕的权利在此时重新回到她的身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“杜宾教官，如果外面很危险怎么办？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我会保护你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一直都会？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一直都会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰西卡向着那片璀璨的光迈出了第一步。&lt;eod /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（责任编辑：黑子；网页排版：武乙凌薇；绘图：阿黛）&lt;/p&gt;
&lt;Ads /&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>https://localhost:7012/posts/2023-07/article4.html</id>
    <title
      type="text">林中的复仇者</title>
    <published>2023-07-10T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-23T09:08:03+08:00</updated>
    <author>
      <name>无尽的苹果</name>
    </author>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://localhost:7012/posts/2023-07/article4.html" />
    <category
      term="罗德岛日志" />
    <content
      type="html">&lt;p class="textkai"&gt;梦是一个悠长的傍晚&lt;/p&gt;
&lt;p class="textkai"&gt;伴随着憎恶，惶恐和悲伤&lt;/p&gt;
&lt;p class="textkai"&gt;老农慢悠悠吐着烟圈&lt;/p&gt;
&lt;p class="textkai"&gt;告诉她死亡是一场远航&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-07/res/illustration/%E6%9E%97%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%A4%8D%E4%BB%87%E8%80%85_%E6%96%87%E7%AB%A0%E9%85%8D%E5%9B%BE_weibo@%E5%A4%95%E6%AA%BD.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2 id="section"&gt;一&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;西洛娜人生中有印象的第一个梦是在五岁时做的。一头哀嚎的驮兽冲破细丝串成的雨幕闯入林间，旋即恣意红莲就舔上胫部，身后，燃烧着烈焰的獠牙踏过它愈发沉重的步伐扼住它的脖颈。那是一头熊的轮廓。她恍然惊起，觉真实无比。当她向祖父询问，祖父却只是默然，任凭她抓着自己的胳膊摇晃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来西洛娜方知，那场梦堪称对过往战争的绝佳反映。她出生前十六年，乌萨斯帝国结束了与卡西米尔无数次交锋中的又一次，逼迫战败者订立城下之盟，割让东部的大片领土。梦醒时分，人们惊于自己如今无可奈何地身处两国交界。那天清晨，新生的太阳变成了黑色。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id="section-1"&gt;二&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在很小的时候，人们普遍认为即便以儿童的标准来衡量，西洛娜也是个很爱笑的孩子。看到一片刺眼的白雪中裂开一条嫩绿色的隙，她会笑；看到光自郁郁葱葱的树冠间滴落，她会笑；看到无垠田野如同雏鸟成熟换上崭新的金羽，她会笑；看到埃拉菲亚族人们角上叮当作响的银饰被篝火映得通红，她也会笑。甚至曾有一位劳作完的妇人拍着胸脯，喘着气诧异地惊呼：上帝啊，究竟有什么让这个小女孩咯咯地一直笑个不停呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这片纷繁严酷的大地会在六岁那年告知她，上述欢乐的理由至少有两条并不似最初看来那样可靠：麦浪仅有涓涓细流最终淌进人们的粮仓，而印象中那般盛大的庆丰收之宴也只发生过一次。更不必说，她在这一年第一次亲眼见证了死亡。灰蒙蒙的早晨，大家聚集起来，穿过泥泞的土地，朝那座屹立于空地中央的教堂进发。彼时西洛娜因素未谋面的肃穆氛围而感到奇怪，询问大人后得到的答案让她被一团疑惑包裹至于身临深崖般悚然，她的目光颤巍巍地撞上前方黑色的长箱。在她身后，十月的第一片雪花坠下，刚触到坚硬的地面就化作齑粉，昭示着北方漫长冬季的开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西洛娜一天天长大，祖父母相对应地一天天衰老；不过生活倒还能勉强维持下去，善良的人们亦会想办法帮助这个孩子逐渐变成顶梁柱的家庭。而谈到谋生，除去在这片土地上培育千年的作物，村庄里还有十几年前引进的新物什——马铃薯，相传自极其遥远的高山而来。东家鼓励他们种植这耐寒而高产的作物。诸如挥舞锄头、把绿色的秧苗埋入地下再夯土……此类需大气力的活儿西洛娜当然不能指望，不过乡村繁重的劳动无法容许哪怕一个悠闲的人存在，因而七八岁时她也理所当然地被有形和无形的手推到了合适的位置：捡拾翻出的成熟土豆——如果雨水太大的话还得为它们抹掉湿泥——接着装上篮子，再一筐一筐地填满独轮车的腹腔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;待到十岁时，已习于忙碌的她渐渐悟出一个道理：她和唯一的亲人，再包括熟识的村民们，宛如大家栽种的土豆，平时只能在黑暗中默默萌发、默默生长，纵使腐坏也不会动摇地上世界分毫。这是铁一般的事实，因为她知晓富人的孩子会在仆从陪伴下去城镇里的学校而她不行，看到过村人向趾高气扬的马匹拉着的车低声下四地问候“老爷好”，听到过高高在上的乌萨斯地主们在她身边低声埋怨农民们自私自利：自己仁慈地把肥沃的大片土地租予其耕种，他们却连一点小小的报酬也不愿偿还，有些竟还忘恩负义地逃走。西洛娜自认洞察了大地上万事万物的规律，遂落入沮丧的蛛网无法自拔——人生的轨迹降生之时既已划定，谁又能违抗命运？毕竟，哦，于生活的滚滚波涛中勉强站立尚且是何等不易啊！&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;尽管包括她在内的大家都随着生活的无望而显得逐渐沉沦，但是咆哮的天灾、视察的官僚、擅长巧立名目的纠察队、热衷捡食残渣的收租者……每年至少出现其中两种不幸的严峻现实也不能仅凭麻木挨过。于是当时光的车轮转进十三岁，西洛娜虽已不再过分爱笑，却成为了大家公认的使弩最好的人之一，颇不得已之下。她能在猎犬吠叫着吸引灰鼠的注意力时精确无误地将箭矢送进它的脑袋，留下珍贵的御寒皮毛；这一手甚至令成年猎手们亦赞不绝口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十四岁那年，西洛娜在一次捕猎中险些被一匹狼伤及性命。彼时她踏着似刀割面的冷风出发，本想让这头袭扰牲口的畜牲一命呜呼，不料追赶的途中它跃过挡路的树根却掉进了一个洞穴，惊起了正在沉睡的庞然大物。一阵混乱后西洛娜勉强从死神手下逃过一劫，代价是箭囊碎裂、仅余两发来对付狼的卷土重来，慌乱之际一发又擦着毫尖飞过。她强迫自己镇静下来，最终把弩机塞进迎面扑来的兽口中扣下扳机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它死了，毫无疑问，西洛娜艰难探出头时看到了那因失去生气而涣散的眼神。但她也没有力气推开它了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间凝滞如呼气在眉上结成的霜，万籁俱寂。惟余北风时而东奔西突，结结实实地撞在树干上，令那些亘古以来生长于此的擎天巨物竟也微微摇晃。积雪簌簌掉落的声音提醒她不能睡去，可她的四肢已被寒冷浸透。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪地里响起嘎吱声，重量突然消失如未曾出现，她模糊的视线里出现一个身影。当一只手套伸出拽起她的胳膊时，西洛娜看清了来者罩在外面的白色斗篷。风掀起兜帽，漆黑双角若隐若现。她瞳孔骤缩，迷蒙瞬间一扫而空。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id="section-2"&gt;三&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在西洛娜的印象里，魔族总是要充当诗歌童话、传说故事里的反派，由是她更加奇怪于来人竟不隐瞒种族。不过她同时也暗想，或许这个民族里并非全是残暴好战的怪物，至少跟前有一位就不教她讨厌——因为叫作陨星的萨卡兹拥有琥珀色的眸子，而那双眼睛在烛光下流出的只是平和，全无凶戾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陨星在此暂住下来。她坚持只要一个临时可以睡觉的去处，但每天两次满足人类口腹之欲的菜汤总有一碗停在桌角，于是抗议无效。作为回报，西洛娜从陨星口中知晓牙兽是狗的别称；圣骏堡的歌剧院里上演着贵族男女的悲欢离合，伦蒂尼姆统治下的臣民几乎囊括了每个民族；浩瀚的克拉斯德内海之滨还有唤作伊比利亚的国家，那里的冬天远不及此处漫长......&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她因世界比她过去认识的还要辽阔许多这一事实而一时恍惚。作为本地人，她的全部生活经验都只与这片田原林海相关。不过，这点当她们在冬日的林间结伴而行时发挥的作用远胜它物。譬如一次，时刻保持着警惕的萨卡兹端着装填完毕的弩炮正在雪中跋涉，扑棱棱的声音，一群灰白色的长影子随后直直扑上，她一个趔趄，整个人都跌进雪中。分头行动但尚未走远的西洛娜马上循声而来，面颊带着微笑拉起陨星，告诉她冬季有些羽兽会栖息在厚实的雪下避寒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的时光随着开春结束，萨卡兹一如她神秘地出现般神秘消失。直到短暂夏季的某天，西洛娜遇上了一群过路者，才再次见到消失许久的熟悉身影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陨星甚至可谓有些兴奋地说她已克服偏见和阻挠加入“守林人”。西洛娜知道她指的是多年前成立的组织，主要由边境地区数十个村子里的青年组成，以打击不公为己任。一些老年人每当看到那群平均比她大十来岁的年轻人平安回村时，矛盾地既担忧又惊惧，在胸前画着十字，祈求上帝同时保佑小伙子们与他们与之对抗的人，希冀大家都不要受到伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少年时西洛娜即便有些害怕但也隐约明白他们是赶跑坏人的好人，甚至想把自己仅有的半块烤饼送给他们。现在她还曾不止一次地望见这支队伍途径高高的山岗，视他们为某些私语和不平的具象化，仍然羡慕而尊敬，却并未与守林人产生过多交集。道理很简单——人们未必只能踏上这条道路。生命的顽强程度超乎想象，不论怎样总会找到属于它的位置。即使有些年景收成很差、即便有些肉眼可见的无耻盘剥令人愤懑不已，但只要些许忍耐，这些唉声叹气的晦暗日子总会过去的不是么？另外……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十二月的宁静被一支小部队打破。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;只有最高级的军官才能享用乡村庄园里醇香的面包、浓烈的伏特加、温暖的壁炉，剩余的乌萨斯兵对这一现状心存不满，转而发泄在田舍之中，不由分说就将村中央空地旁的房屋强占为住所。屋主嘟囔着抱怨了一句，代价是他很快的嘴里很快就不剩几颗牙了。军靴将雪和血都高傲地贬为尘泥，旋即一道命令传出：以至高无上的皇帝的名义，上缴粮食，供给行军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是今年早些时候，春夏两季反常的低温以及二十年来最肃杀的惨秋已让村庄几近一无所获。现在，即使刺骨的严冬也没什么可洗劫的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是还有种子粮么？”军官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是犯罪！”当乞求以无效告终，有人压低声音愤怒地总结道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“而且还是很严重的那种。”旁边的西洛娜又补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几天后的夜半，西洛娜第一个把石块和火把扔进乌萨斯兵熟睡的房中，将窗户、宁静连同所有人的幻梦一齐砸得粉碎。士兵们断然想不到在农夫农妇们一向老实巴交的此处，竟有人敢反抗纯粹的暴力，被打了个措手不及，寻常拿来猎兽的武器和几把在军械库序列中失踪已久的制式弩在几分钟内就粉碎了他们的抵抗。庄园大门被几个青年撞开时，地主全家的踪影只能循着新在烂泥里轧出的车辙去寻找了。烂醉如泥的军官从床上被拖下，作为最后的幸存者任由越聚越多的人群宣泄。屋主的儿子、一位年轻而出离愤怒的农人用耙子的利齿撕烂了他的胸膛，一具尸体随后被倒吊示众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年以后陨星忆起那个黄昏总会唤起心头的一声叹息。当时她听完了这支远道而来的守林人分队讲述所发生的一切，无言了一会儿开口道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在乌萨斯与你们为敌。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们先动手的。”西洛娜回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时萨卡兹想到她不该在之前只向西洛娜概述这片大陆上其他地区的情况而是先讲讲卡兹戴尔的故事。应该先讲讲那片充斥着痛苦的土地上宛如灰色障壁的天空、工业区和桦树林，讲讲卡兹戴尔宛如高耸兽脊的贫瘠山地；应该讲讲内战里她参与的三十五场大规模战役，讲讲她的代号怎样历经十六次死里逃生从“钝镝”到“陨星”；还应该讲讲在第十个代号“重矢”期间遭遇的敌人，以及那个孩子给她留下了多么深刻的印象以致今天她极其厌恶和抗拒让孩子踏足战场半步。数不尽的上涌话语却凝固在唇边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夕阳在守林人们脸上燃烧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“起风了。”有人说道。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id="section-3"&gt;四&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在游击队的两年时间里，西洛娜多次狙击过离开驻地后落单的乌萨斯兵，而那些蠢家伙通常丝毫没有注意到与背景绿色融为一体的守林人。第一次面对面传递死亡时西洛娜因紧张而微微颤抖，于是她闭眼，摈弃所有干扰，提醒自己在这种紧要关头更不能急躁，回想着伪装成灌木丛的自己是如何在被歌唱冲昏头脑的琴鸡们边上步步接近，使那些警惕的生灵逐渐放下戒备的。猎手将弩端稳，最后一次瞄准后扣动扳机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她翻身下树。弩箭精确地贯穿了他的头颅，这具身躯现在静静地躺在那里，如果其他士兵没有及时发现的话很快就将回归生养了他的土壤，一如曾发生过的亿万次轮回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大规模的围剿在那场疾风骤雨般的对等报复后寥寥无几，所以在状如此类的“微型战争”之外，日常生活仍是主流。冬季，猎人们有时会好几个村集体出动去猎熊。这个冬天守林人们自告奋勇，提前一天在大森林中标记好一个熊洞，次日出发。“咚咚咚“猛击树干后，被打搅美梦的熊如期而至，暴躁地探出黑色的脑袋。等待着的包围圈迅速外扩，以免被这团带起林中一切能带起的枯枝败叶的暴风雪所伤。组成包围网的西洛娜射出弩箭，祈祷动作足够迅速。巨熊向别的方向冲去，不过后腿还是中了这一击，鲜血飞溅。这头身型庞大的怪物终究在箭矢的围攻下倒地不起，命悬一线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众人已经开始谈论如何处置毛皮之际又传来几声惊呼——从地下探出两个小脑袋，从体型推断，这两个熊娃娃大概率尚未目睹春天。不知为何，有人抵近注视母熊的眼睛，浑浊的兽眼此刻澄澈到只剩——是哀求吗？西洛娜想。沉默许久，一位体格健硕的青年领走了两只小熊。西洛娜后来知道它们一生剩余的时光都很依偎他，直到她所熟知的一切都迎来终结为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进入夏季，太阳在天空运行的时间比其余季节长出很多。夕阳西斜时守林人们在村外支起了一锅热气腾腾的汤，佐料是一只野鸭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么时候去湖上的？“有人大声问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们睡懒觉的时候！“大声回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么打到的？！”又有人问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“抓只母的放在你们划的小舟上，然后再小心一点儿。这个间谍会帮咱们欺骗她的同伴的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“咕嘟咕嘟”的悦耳声响里，队员们开始彼此交谈、嬉闹，此间夹杂着口哨声。当西洛娜口琴的簧片停止振动，来自天地间的风不再和鸣，陨星开始讲一个她从没听过的故事。她说乌萨斯帝国不是一块坚不可摧的磐石，乌萨斯人也会与乌萨斯人以死相斗。她还说，相传“光之都”林贡斯的毁灭并非只因高卢帝国与其余三国的对立。‘贵族战争’作为过去的战争形态居于统治地位长达数百年，期间获胜者们拥立傀儡之事并不罕见。然而六十年前的四皇会战中，皇帝因自己点燃的不受控的战火中身死，新上位的政客软弱屈膝，林贡斯的人民说不要任何或新式或旧式的统治者，我们要主导自己的命运，却为各国所不容。因此，君王们不惜撕碎时代的硕果令“流血的九月”声名大噪，撕碎文明的虚伪面具而露出野蛮的筋骨与真容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西洛娜问道这个故事是否真实，得到仅有少许道听途说成分的答复后又惋惜于他们的失败，感叹什么也没能改变，他们祖国的独立亦随之烟消云散。她透过汤飘出的蒸汽看到对方的眼睛忽闪了一阵儿，如同幼时的她仰望过的夜里微弱的星光，随后从无边无际的黑暗里传出声音：“我不奢望你能立即理解，小鹿。某天你踏遍整片大地自会有与现在不同的见解，希望有那一天。也许他们当时的确落败，甚至最宝贵的生命都不复存在，但抗争的痕迹不会轻易消散。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西洛娜咀嚼着这句话的含义，又欲询问时传来开饭的呼唤。西洛娜并不着急，想着明天还有时间、以后还有时间、他们一直都在，只是没想到在命运的安排里，这便是她与陨星的倒数第二次谈话。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id="section-4"&gt;五&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;那天是怎样的一天？西洛娜记得前晚小雨下了一宿，清晨仍未停，以致空气都染上了腐朽的气息，当她抬头张望时羽兽们不再飞翔也不再此起彼伏地歌唱。天也变得极坏，阴云排成一座铁青色的气势恢宏的山脉，由北向南缓缓碾过整片森林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那天之后发生了什么并不重要，西洛娜早已遗忘，只记得傍晚时分在倾盆大雨中尾翼摇曳着火的炮弹与箭雨开始落下。为什么？这一切为什么会发生？又为什么发生在今天？在呼吸声敲碎耳蜗的雨夜逃亡中她无暇顾及这些问题，在灰白冰冷的晨光中睁开双眼发现自己被一夜暴涨后的河流冲到未知的石滩时她无心去想这些问题，在村庄外发现陨星身影时这些问题愤怒而怨恨地骤然升起，攫住她的心脏驱使她冲上前去要得到答案，但理智很快告诉她这种行为无济于事。她想放声嚎哭，最后竟什么声音也发不出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的最后一次谈话不久发生。陨星谈起她不相信自己的族群背负原罪，怀揣改善形象的理想到来；西洛娜说起冷静下来的自己其实并不相信萨卡兹幸存是因为背叛。两者你一言我一语地分析，当埃拉菲亚蓦地起身时陨星没看清她的眼神却发觉得出的结论导向了一个荒唐的选择，她如坠冰窟，她要为此作出补救。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不想任何人这样做，尤其是你！”她喊道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请不要再这样称呼我，”西洛娜没有回头，毫无思忖地吐出词句：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，请叫我守林人。”&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id="section-5"&gt;六&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“死神是一头鹿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌卡边境的人们以此平息了关于神祇样貌的争论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起初她去寻求过相邻村镇的帮助，得到的答案总是战友和她的故乡都已被落叶埋葬，一切都结束了——乌萨斯以一个村庄的彻底覆灭杀一儆百，令边境地区的所有村落都战栗如抖筛，再度俯首称臣。她除了他们的怜悯与不会告发的保证外什么也没得到，于是转身离去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此后近三年，她的狩猎技艺因以接受委托获得报酬和打猎为手段谋生而日益精进。她曾连续数日在林中追逐紫貂，双方时而沉默对峙，时而长途穿梭。猎人猎物都深知寒冷中大家都在不同程度地忍饥挨饿，体力不支与受伤是何等危险，因而都小心翼翼。她技高一筹，于精疲力竭的五天后将致命的一箭钉进它的腹部，细长的貂儿抽搐着跌下了树枝，死去了。当在雪地里铺开剥下的深色皮毛，埃拉菲亚想到这场追捕与她的复仇实际上别无二致。她正在路上，她会赢得每一场她的战争的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从起初的数次长期侦察里她逐渐摸索到规律：如果见到熟悉的名字以及与之相关者，那么应当第一时间假设他有嫌疑；而如果发现名字的主人在乌萨斯跻身一镇之长乃至低阶文官之列，那么就是叛徒无疑。她不在乎他们是否受胁迫还是有什么家人之类的苦衷而只想送他们下地狱，要让他们承受植物疯长的故乡废墟中每个曾活着的人承受过的烈焱焚烧。每个晚上她在深林中的空地燃起火堆，在双月的注视下浸入黑暗。醒来总比太阳更早，然后她拾起一根断枝，用顶端蘸着一夜的灰烬用十字符划去名字——很快他们已不在人世的消息就会人尽皆知。居民们因而盛传，守林人们鬼魂汇聚诞生的亡灵在游荡。过往阴影的再临令一群曾在金钱、地位与权势前背叛的家伙们魂不守舍，痛哭流涕地申请调往远离边疆的随便什么地方，而负责的官员们不耐烦地瞧着匍匐于自己脚下砸碎了犄角的乞求者，最后满脸厌嫌地抛下一纸许可，不再去看那些边感恩戴德边离开的身影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她狂奔，跌倒后顺势把脑袋埋进百年累积的松针落叶，叶片于暴风中发疯般的尖啸让她无法思考，她撕扯头发。如果，如果他们还在的话……此时她触到一面墙壁，那是一座万年横亘的冰川，泛着冷峻的幽蓝光芒。于是现实回到她的头脑：可惜没有如果。弩箭和利刃可以震慑森林中的任何猛兽，独独威胁不了时间。它是最狡猾的，像一只油光水滑的狐狸从指尖溜走，徒留几簇马上也会随风飘逝的毛发。抗争的痕迹不会轻易消散……可死亡再有意义也不能让死者复生。抹去血液般泪水时她默念自己跨过了十九岁，可现在只剩这许久再未奏响的口琴了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最大胆的一次行动发生在这年三月，她潜入边境驻军防守懈怠的档案室，想一举获得更重要的情报。过去的她不会犯某些错误，不过她现在已不在乎猎人是否留下足迹，以致竟未觉察这是一个引诱暗杀者前来的陷阱。森林的每一次喘息她都听得真切，而敌人有人数和装备的绝对优势。明晃晃的火把总在身后，她不记得自己逃亡了多久。当遍体鳞伤的埃拉菲亚趟过刺骨寒冷的的河水时，细小的冰块彼此撞击，她恍惚间回到那个为葬礼启程的清晨。那年她六岁吗？即将永不复还的是那位断角的老人吗？乌黑棺椁里躺着的人真的不是她自己吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她用一天时间勉强摆脱了敌人的追捕，第二天用来草草包扎和确定是否安全，第三天继续打探消息。晚上她赶走醉醺醺的流氓轻而易举地捍卫了自己的林中休息处，不久却又听到约莫几十步外草丛发出的窸窣声响。她警觉起来，端起那把杀人的弩起身，满身的伤病却一齐发作，犹如一阵吞没万物的雪崩。天旋地转之后，完全昏迷之前，她的最后印象停留在一个未曾见过的标志。&lt;/p&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-07/res/illustration/%E6%9E%97%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%A4%8D%E4%BB%87%E8%80%85_%E6%96%87%E7%AB%A0%E9%85%8D%E5%9B%BE2_weibo@%E5%A4%95%E6%AA%BD.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id="section-6"&gt;七&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;罗德岛是一个奇特的地方：他们对外宣称是普通公司，可谁都看得出这明显与事实不符。这里有一些医生，旁人称她们近乎无所不能；这里还有一些老师，他们广泛涉猎各个领域，堪称无所不知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西洛娜始终铭记自己仅为借助力量方才来到此处，因而最初对其中一些课程嗤之以鼻，后来却萌发了对历史课的兴趣。她的兴趣源于一个寻常的午后，那天午后的高温闷热照例令人昏昏欲睡。叽叽喳喳的粉笔忽然停止游走不再发出声响，接着她看到老师转过身来：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“同学们都知道，举世闻名的‘四皇会战’敲响了高卢覆灭的丧钟，其首都在新政府的领导下又坚持了三个月但仍不敌。可是以这种唯结果论评价历史，在我看来是不公允的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有些事情的意义不仅在于其所达成的也在于其许诺的，有些事情的影响不仅是物质的还是精神方面的。如今仍有相当一部分人自称‘林贡斯的后裔’，在他们的思想中那面旗帜始终飘扬。可以说，死亡与毁灭并非终结，而是某种新生的开始。”老师露齿而笑。“那么现在，大家是否有兴趣挣脱温柔的梦乡，打起精神，聆听我为‘林贡斯的毁灭’这一章增添一个新的观察视角呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西洛娜的头脑蓦地活跃起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一刻她的思绪猛然回到十六岁那年队员们讨论问题的那个傍晚，她用眼角余光瞥见他们是如此的兴高采烈，相信自己的抗争将为家乡带来永久的解放，即使是付出生命的代价；回到十五岁那年结束森林猎熊的黄昏，母兽用眼神恳求以自己换孩子一线生机；回到她十四岁那年第一次为他人带来死亡，“他们唯一听得懂的语言是力量”从此刻骨铭心；回到她十岁那年，吐着烟圈的老农夫慢悠悠地告诉她死亡是一场远航。记忆之舞回转半圈，最后定格在曾经村邻们的辛劳身影与收获时的灿烂笑靥，在晴空下渐渐清晰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是她的呼吸里第一次有了春天的气息。她集中注意力，蘸着午后淌进窗棂的阳光奋笔疾书起来。&lt;eod /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（责任编辑：瑶濯；网页排版：武乙凌薇）&lt;/p&gt;
&lt;Ads /&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>https://localhost:7012/posts/2023-07/article5.html</id>
    <title
      type="text">一似金黄的明月般 取铳</title>
    <published>2023-07-10T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-23T09:08:03+08:00</updated>
    <author>
      <name>yoru</name>
    </author>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://localhost:7012/posts/2023-07/article5.html" />
    <category
      term="此地之外" />
    <content
      type="html">&lt;p&gt;一似金黄的明月般&lt;/p&gt;
&lt;p class="textkai"&gt;年轻的安多恩向贤者们求教，但答案来自其他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;取铳&lt;/p&gt;
&lt;p class="textkai"&gt;年轻的安多恩从流浪中回归拉特兰，他面临一个重大问题。&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;h2 id="section"&gt;一似金黄的明月般&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;年轻的安多恩向贤者们求教，但答案来自其他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩从救济院的床上坐起时，太阳还没有出现，天已经泛起蒙蒙的灰紫色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他从一张张小床铺的缝隙中悄悄地走过去，试图不惊醒上面睡着的人们。走过门口最后一张床的时候，他注意到睡着的佩洛耳朵抖动了一下。他再度放轻了脚步，极慢地拉开门，尽量不发出一点声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许之后和他换张床，佩洛睡在门口可能会睡不好，安多恩这样想着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩是睡在这间救济院寝所中唯一的萨科塔。实际上，连救济院的修士也不太明白安多恩为什么会出现在这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里离拉特兰城已经不远，救济院收留的对象通常是前来拉特兰朝圣的异族人。这类人其实相当稀少，能真正走到这个地方的就更少。和那些异族人不同，像安多恩这样的萨科塔，完全可以直接去巡回教堂登记，自然有更好的安排给他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;修士向安多恩提出这个问题时，安多恩只是轻声说了句“谢谢”。然后就询问，是否可以去寝所了。修士有些惊讶，但也反应过来自己不该多管客人的事。这个可怜人一定有自己的故事，她对自己说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然救济院的修士会把收留的对象称为“客人”，但以拉特兰的标准来说，寝所的条件显然不是为“真正的客人”所设的。寝所被床铺摆满，在这里休息的人没有隐私可言，床铺相当窄小，床上的陈设也颇为简陋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是以安多恩的标准而言，救济院已经会让他觉得“真是拉特兰的风格”。即使是这样的地方，也会提供单独的床铺而不是通铺，每张床上都有枕头，甚至有褥子。过去的三年里，大部分时间，安多恩都是在比这糟糕得多的地方捱过夜晚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;擦干脸的时候，天已经变白了，太阳的利箭般的金光在东方的天空上时隐时现。今天安多恩要去拜访一位圣贤，问一些他已经问过无数遍的问题，他曾向自己发问、或向其他人发问的那些问题。他不知道这位圣贤会给他怎样的回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间仍然很早。从救济院到那座礼拜堂有些距离，前一天，安多恩向修士打听了路程和方向。算了算，到达的时候，应该刚好是晨祷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不对，他又摇摇头。在离拉特兰城这么近的地方，礼拜堂大概不会有晨祷。安多恩把水袋在木桶里灌满，走出了救济院的后门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离拉特兰城越近，安多恩就越能感受到这片土地上流动着的喜悦与满足。四月的风像情人的蜜语一样温柔，逐渐升高的太阳照得人身上暖烘烘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他路过麦田、稻田、啤酒花地和甜菜园子，看到年迈的黎博利在清晨的田间巡视，脸上的表情就像自己是这片大地的主人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩加快了脚步，他不太想看这些。他觉得自己不应该这样想。但这些，所有这些，让他很沮丧。应当是沮丧，他想，这样形容比较好。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;八个月之前他在萨尔贡。萨尔贡的仲夏是安多恩难以理解的热烈，那样深蓝的夜空和明亮堂皇的月光让他想起拉特兰的夜晚，但萨尔贡的空气更饱含残忍清新的气味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩踏过被血浸透的黄沙，在横七竖八的尸体旁跪倒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“萨科塔，你在做什么？”声音从不远处传来，同时传来的还有一种“半开玩笑的敌意”。安多恩不自觉地抚过手中的施术单元，又觉得没有必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很抱歉。我在祈祷。”最后他这样回答，声音不大，但背后走来的瑞柏巴能够听到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高大的瑞柏巴女性踏在沙地上的脚步声听起来有熟悉的感觉。当然，萨尔贡的黄沙与伊比利亚的海滩全然不是一回事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是你们拉特兰人的那套把戏？”安多恩听见声音从头顶传来。他似乎应该反驳，无论是“拉特兰人”还是“那套把戏”，但最后他只是闷闷地应了一声“嗯”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不会伤害萨科塔，我的父亲曾经受过萨科塔的恩惠。实际上，我对拉特兰人很感兴趣，要是你愿意回答我的一些问题，我不介意帮你一个小忙。”褐色皮肤的瑞柏巴踢了踢安多恩腰间系着的水袋，靴子和皮革相触的声音相当清脆，像是某种萨尔贡打击乐器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩迟疑了一下，“感谢你的好意……但我并不是拉特兰人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦，一个萨科塔，不是拉特兰人？那你跪在这里，咕咕哝哝，是在做什么？我以为只有那帮信拉特兰教的鸟……先生女士，才会做这种事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是拉特兰教的信徒……我出生在伊比利亚。”安多恩开始后悔答话了。其实他可以做个简短的祷告就离开，不是吗？就算眼前的商队头领要发难——说实话他看不出这有什么必要——想要全身而退总是不难的。然后他想起了自己的水袋，不由自主地舔了一下干裂的嘴唇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦……所以你的意思是你是伊比利亚人？我还以为萨科塔都情愿把拉特兰认作故乡。那你去过拉特兰吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……请容我先完成祷告。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;褐色皮肤的瑞柏巴饶有兴味地注视着默念祷文的萨科塔，她注意到她没有看到铳。有意思。她见过的萨科塔不多，但每一个都热衷于炫耀自己的铳。走到近处她才发现这个萨科塔相当年轻，她上下打量着这个可怜兮兮的小子，觉得这个小孩儿——在拉吉普看来，这就是小孩儿——比她见过的任何一个萨科塔都老气横秋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她耐心地等他念完那套冗长的祷文，在他试图站起来时轻巧地扶了一把。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢谢。请提问吧。”安多恩对瑞柏巴说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“走吧，别待在死人边上。你都不知道冷吗？沙海的夜可不是你这种小孩儿能应付的。”年长的瑞柏巴女性拽着安多恩向篝火走去。安多恩挺起胸膛，轻微地挣扎了一下，但瑞柏巴只是发出了大笑，迈开步子把安多恩拽得踉跄。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;火光在萨科塔的脸上跳跃，瑞柏巴注视着这张年轻的脸，他的眉毛轻微拧起，发愁的表情像是已经长在了脸上，和他眼睛里尚且天真鲜嫩的颜色格格不入。真不像萨科塔，不过，到底还是个萨科塔。瑞柏巴暗自想道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你叫什么名字？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您可以叫我安多恩。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“打算去哪儿？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……南边的伊巴特。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“伊巴特？就凭你？就你带的这点儿行头？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“传说在伊巴特有一位……贤者，我希望向他请教几个问题。我想我相当好运，遇见了您和您的商队。我可以做您商队的守卫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“守卫？你？萨科塔，刚才要不是我扶你，你会一头栽倒在死人的肠子里。你觉得我需要你这么个……孩子，做守卫吗？”瑞柏巴觉得有些好笑；她背后竖起耳朵听着二人对话的几个年轻人则更直接，从喉咙中发出嘶声，一齐举起了弯刀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刀刃将烂银般的月光映在萨科塔的脸上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“更何况，你跪在那里、对着唧唧歪歪念了半天经的尸体，是一帮想要打劫我的狗贼。如果你不是萨科塔，现在已经被我的弩手钉在地上了。”瑞柏巴发出嘲笑的声音。安多恩无言地举起了手中的《圣徒行记》。这本装帧过于精美的书是他身上最像拉特兰人的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以那本小册子为中心，光晕漫开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞柏巴睁大了眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-07/res/illustration/%E6%98%8E%E6%9C%88%EF%BC%8C%E5%8F%96%E9%93%B3_%E6%96%87%E7%AB%A0%E9%85%8D%E5%9B%BE%EF%BC%88%E6%B7%B1%E6%B5%B7%E9%B1%BF%E9%B1%BC%E9%85%B1%EF%BC%89.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那光的流淌似乎轻缓，而又迅疾，于黄沙之上铺嵌圣堂的地面，三五散坐的瑞柏巴商队瞬间被笼罩其中。月光隔绝其外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞柏巴发现自己什么都看不见了，她知道自己仍睁着眼睛，但眼前什么都没有。但她却不惊忙，不慌张，不恐惧；她感到安全、平稳、妥帖……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——不！！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞柏巴想要怒吼，却发不出声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后金黄圆月与深蓝夜空重新出现在她的视野。她发现自己站了起来。瑞柏巴环顾四周，看到不少人脸上仍残余怔忡，然而昏迷的伤员也睁开了眼睛。她抬起手臂，看到之前战斗留下的划伤已经愈合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转过脸，年轻的萨科塔直视她的双眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……失敬。”迟疑半秒，她补充了一句，“你可以叫我拉吉普。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“抱歉，拉吉普女士。”萨科塔再度低下了头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的铳呢？”拉吉普重新坐到了篝火旁，拍了拍身侧的沙地，示意萨科塔坐过来。又向后面挥了下手。壮实的瑞柏巴男人迟疑着将与自己装束同色的兽毛披肩搭在了萨科塔头上，又自以为不着痕迹地瞄了一眼萨科塔手中的小册子，小心地坐在了离篝火稍远的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;披肩的流苏搭落在安多恩的额头，他扒拉了一下，低声说：“我没有铳。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这算撒谎吗？安多恩想。他其实有铳……有过铳。那把铳，现在应该在拉特兰公证所？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也可能他们已经收回了它，毕竟它的主人只拿起了它半分钟，就放回了执行者手中。所以，安多恩确实有可能没有铳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“萨科塔，没有铳？”拉吉普啧啧称奇。“你该不会是那种，什么，拉特兰的叛徒，被一脚踢出门外了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩没说话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你还能去拉特兰吗？”拉吉普逗他，又看了一眼安多恩手里的《圣徒行记》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怪人。”拉吉普在心里总结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“多久可以到伊巴特？”安多恩问，好像他已经自然成为了这支商队的一员，比后面狐疑盯着他的壮实瑞柏巴更泰然自若。拉吉普又笑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“六天，足够了。”拉吉普回答。“不过，我从来没有听说过伊巴特有什么贤者。希望你不是被骗了。”&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;“存在……当然存在，你怎么会认为那不存在，年轻的萨科塔……是的，不存在，可怜的萨科塔，幸运的拉特兰……老伊辛很尊敬……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“老伊辛没有见过你……老伊辛不知道你是谁。啊，老伊辛想起来了，有一位慷慨的萨科塔，他和老伊辛分享了一袋酒。美味啊，美味啊，拉特兰人的酒都酿得如同蜜一般……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“老伊辛不明白你的问题……你很强大……年轻……骄傲……你很安全。你为什么要问这个问题？你在问什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩不知道还要不要继续这段对话。好在面前的老人替他做了决定，老人不再看他，向安多恩背后走去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“愚蠢的萨科塔会找到他的路……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩猛然回头，黑袍的老人已经走远了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“‘明智的萨科塔会找到他的路，他终将抵达拉特兰’……我很抱歉，孩子，对你而言，我不是那个明智的萨科塔。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我很希望能够回答你的问题，但我不能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“回归拉特兰吧，孩子。拉特兰以外的大地给了你太多痛苦，痛苦会扭曲生命，你不该如此残酷地对待自己。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩感到熟悉的绝望漫上心头，但他知道这只是情绪，是他需要克服的东西。更有力的东西支撑着他的脊骨，他不会低头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他想要一点点时间，也许一刻钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣贤有一句话说错了：安多恩并非在异国他乡罹难受苦，他不是为了残酷地对待自己而“背井离乡”，而恰恰是为了追求舒适。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为最使他痛苦的正是拉特兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩坐在礼拜堂大厅的长椅上，似乎在垂首静思。圣贤怜悯地让修士们别去打扰，亲手端了一杯热饮放在年轻的萨科塔身边，悄声离去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩看着手边升腾甜蜜热气的饮料，嘴角扯出一个笑容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他年轻时曾对着镜子严肃禁止自己这样笑，庄重体面的正人君子不该有这样的笑容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是一刻钟，他现在有一刻钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果不是如此疲累，也许安多恩应该拔腿就走。礼拜堂和圣贤的话对他就像毒药，人都趋利避害，安多恩也不例外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但安多恩毕竟身在“故乡”，对不对？所以给他一刻钟。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;时钟指针走过一个又一个一刻钟。安多恩闭上了眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还有多少地方没有去过？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应当还有很多。对年轻萨科塔的双脚来说，这片大地足够广阔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还能去什么地方？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩捂住自己的脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哒、嗒、哒、嗒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脚步声从他身后传来，伴随着年轻女孩极低声的自言自语：“这里怎么回事……难道有人在礼拜堂办葬礼……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脚步声停在了身后，那个自言自语的声音问候他：“日安，先生。你知道罗贝托老师上哪儿去……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩转过头，像是很奇怪这大地上除了他竟还有其他人。粉色头发的年轻萨科塔看到安多恩的神色，向后退了半步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩没有说话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你……在想什么？”粉头发问他，轻轻把手放在他的肩上，似乎害怕一只手的重量会压垮他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩看到面前比他更年轻的脸孔上浮现悲伤的色彩。安多恩感到很失礼，看样子，是他的情绪影响到了面前的少女。在外面待得太久，他有时会忘记这种“同胞情谊”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我很抱歉……”但先道歉的是后来者。“你的可可凉了，我去帮你换一杯吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;粉头发拿起那一满杯饮料，从侧门走了出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哒、嗒、哒、嗒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩也许该趁现在离开，但粉头发像是知道他打算逃跑一样，很快回到了大厅，把新的饮料塞到了安多恩手里。然后坐在安多恩旁边的长椅上，啜饮了一口她自己那杯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从来没有见过这么不开心的萨科塔呢，罗贝托老师说你刚刚‘回来’，你去了哪里，乌萨斯？旧高卢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩感到自己并没有说话的能力。他低头看着可可液面上旋转的泡沫。泡沫越转越慢，渐渐消散在褐色的甜蜜液体中。海边的泡沫不会这样，一波泡沫破裂在潮湿的沙面，新的浪头就会推生出新的泡沫。海水的泡沫是永恒的，等到了夜里……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他感到仿佛温热的潮水漫过脚面，漫过腰际，托住他的脊背。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我喝完了哦？”粉头发向他晃了晃手中的杯子。“真的建议你把你那杯也喝掉。总是不如自己来得真切，对吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩拿起杯子，他学着粉头发的样子啜饮了一口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;潮水轻柔漫上沙滩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他一直知道潮水是可怕的，但时至今日他却常常忆起潮水。潮水，涛声，海风，皮肤上的盐粒。漆黑的海上金黄的明月，若沉若浮，像泪水跌落眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩的手指摩擦杯子把手上缠绕的毛线，细密而粗糙。他感到自己又将要露出那个笑容，他抿住嘴唇，绷紧了脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我走啦，希望你有好过一些。”&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;安多恩突然想明白了一件事：如果他无家可归，如果他无处可去，如果拉特兰就是他的炼狱，那接下来他该去的地方就再明白不过了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩说：“谢谢。”&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id="section-1"&gt;取铳&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;年轻的安多恩从流浪中回归拉特兰，他面临一个重大问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“回家了，你该开心点！” 面包店老板说，把赠送的小圆面包塞到了安多恩手里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩谨慎地点了一下头，他的脸色在老板看来实在凝重得过分，只好送给客人一个宽容的微笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灰头发的萨科塔第一次出现在面包店时风尘仆仆，疲惫不堪，衣着整洁却破旧。站在拉特兰的面包房里，像灿烂舞台上一颗坏掉的射灯，成排光柱中凭空凹陷一道黯淡缺口。六岁孩子都能看出他不是本地人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但拉特兰天然是萨科塔的故乡，不论生于何处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科塔站在玻璃柜台前端详柜中作品，糖霜、掼奶油、精致草莓与樱桃，各色点缀熠熠生辉，整间屋子流动暖热甜香。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内厨忙碌的老板突然皱眉，拿挂在一旁的布巾擦了手，走到外间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他感到了——悲伤，程度不轻，甚至浸染到墙壁这边。这让他迷惑。谁会在他的面包房对着他的得意之作悲伤？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后他看到那个灰扑扑的萨科塔，心下便了然。这面包房附近有一处泽恩公寓，常有回归萨科塔被安置到此处过渡。看来这一位回家前遭遇了不太好的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩感受到老板的同情怜悯，低头向他致意，想要回以微笑，却发现不是那么容易做到。他假意去看另一侧柜台，移开眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“回到拉特兰”比他想象中更难。“回到”，当然了，几乎每个和他打交道的萨科塔或者黎博利都这么说。入城关口的戍卫，户籍登记处的公务员，公寓的管理小姐，楼下商铺的店员，本区教堂的修士……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们说，“欢迎回到拉特兰！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩听见了，却想起破败的海边街道，泥泞的贫瘠荒野，寒风中月轮影影绰绰，辨不分明。不似此地堂皇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可他“回来”了。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;站在四号港的调货广场，安多恩松了一口气。外城港口的萨科塔不像城内那么多，异族商人和运输队在这里来来往往，回本城很不方便。太好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责这一批戍卫队新人的联络官曾向安多恩表示，像他这样的回归萨科塔，如果希望派到离本城更近的岗位，他可以帮忙申请。安多恩自然拒绝了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他刚刚从所属小队队长的办公室出来。进门之前，安多恩透过玻璃另一侧百叶窗的缝隙看见红发的黎博利女性四仰八叉地躺在办公椅上，毫无形象可言。敲开门后，黎博利站在他面前，距离半尺，精神抖擞，目光锐利。物理高度矮了安多恩一头多，气势却足像圣徒故事里的巨人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的铳呢，新人？”黎博利问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是安多恩，这一批分派到四号港的就他一个。”陪同安多恩来报到的联络官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……在公证所。”应该是吧，安多恩想，如果那把铳还属于他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“年检？”黎博利接过联络官手里的文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩不置可否。黎博利低头翻看打印纸，纸张哗啦哗啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎博利自称比安多恩大不了多少，要求安多恩不得叫她队长，要叫“可爱的焦万娜”，并声称这是本队惯例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩便应道：“明白了，可爱的焦万娜。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可爱的焦万娜发出惊讶大笑，安多恩看了一眼联络官，联络官回以抱歉的眼神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可爱的焦万娜说：“真是个听话的孩子，安多恩。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走出办公建筑，安多恩望向堆满外城港口的巨大货箱。远处停泊的载具轮毂高过安多恩的腰，拉特兰城的轮廓隐没其后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他想起执行者第一次将那把铳放到他手里，那时他比现在更年轻，更狼狈，更心急如焚，更怒不可遏。他用十九年学到的全部教养把绝望恚怒变作固执倨傲，他把样式古朴的铳递还给执行者，他说：“这不属于我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不是拉特兰人，他不应拥有铳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三年后他归于——重来此地，不再是远走求援的伊比利亚少年，他失落了许多愤怒，捡拾了更多茫然混乱。他相信他终要在这座城寻找答案，他试图走进去，试图把自己藏起来，所有人都说欢迎回家——安多恩仍觉得自己像被丢到汐斯塔的萨米人，花尽全身力气，不知是否成为一个好客人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他竭力接受试炼。但他能做到吗？&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;对照手册检查完G、H、I区的货物、仓储负责人和过关单据，安多恩回到焦万娜的办公室。在门口站了一会儿，才抬手敲门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“I-34货箱的入港时间是两周半前，但GHI区其他货箱的入港时间都是一周之内，这样正常吗？”安多恩站在乱糟糟的办公桌前问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很正常。”焦万娜挑了挑眉毛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“手册上写中长期货物存放区是T区往后。”安多恩看了一眼发给他的终端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“两周不算中长期。”焦万娜懒懒答道。“你的备用铳呢？年检也不该不带备用铳，你不怕工作要用？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是术师，没关系的。”安多恩决定这样回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嚯，”焦万娜打量了他两眼，“你科目二考了几次？等等，你几岁拿的证……不对，我看档案上写你在外面待了几年，你拿证了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是术师，没关系的。”安多恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“行吧……反正他们说你合格了，合格就行。不合格，我就把你扔回预备队，没意见？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩无言地摇了摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了你好。”焦万娜爽朗地说。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;港口戍卫队辅助境关工作，安多恩一整个下午都在报关大厅协检。到了晚饭时间，关务员邀他一同，自称要“照顾新同事”。去食堂的路上，安多恩问对方，什么情况下货箱会在港口滞留呢。他小心地没有提到之前和焦万娜的对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……四号港是货运港，滞留的情况不多见啊。毕竟要是滞留久了，理论上我们是可以把货物征收掉的。四号港走的大型货箱，丢一箱也是损失惨重……对货主来说。”比安多恩还高的萨科塔青年摸着下巴上不存在的胡子，深思熟虑地回答，没有注意到安多恩皱起了眉头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不过，确实碰上过货物到埠之后，收货企业没能及时卸货的情况……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“破产了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩一时顿住，同事猜到这反应，大笑着用力拍他的后背：“你对工作还挺上心的嘛——没关系的，破产之后有清算拍卖，就算是滞留货物也会有人接收的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那，港口不是成了免费仓库？境关会允许这种事吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然要交滞留费啦！刚说的那一次，最后承运方的本地物流足足交了五个月的滞留费，惨到家了……”同事这么说着，脸上的笑容更灿烂了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是焦万娜不理会滞留货箱的原因吗？安多恩想着，总觉得什么地方还有些错位。他回忆和焦万娜的对话，摸索思考的痕迹，缓缓问：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以，滞留货箱会一直放在进港时的储货区……吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同事转头看了安多恩一眼，点了一下头：“很细心嘛。是要转移的，虽然不一定及时……短期和长期储货区的吞吐量差距很大，境关会定期检查，转移滞留货箱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩觉得自己好像抓到了那个线头：“定期？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯哼。你运气还挺好的……上周这月度的检查刚结束，我连着加了两天班啊！怎么不早点来啊小子！”同事一把揽上了安多恩的肩膀，晃了他两下，立刻感到了灰头发萨科塔瞬间的僵硬和……怀疑？高大的萨科塔晃了晃脑袋，难道我的好意还不够真挚？新人不领情吗？他有一点点受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好嘛，不说工作啦，我请你吃科西嘉派吧，怎么样？”高大的萨科塔放下手臂，笑眯眯地对新同事说。还是得用甜点。他严肃地想。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;努力使同事相信自己并没有讨厌他之后，安多恩得以独自回到宿舍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个月亮已经升起来了。他将施术单元握在手里，望了一眼戍卫队办公楼的灯光，离开宿舍，走向仓储区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他想，焦万娜很显然知道什么，但没有说实话。当然了，她没有与安多恩无话不谈的义务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高大灯柱在地面划下浓重阴影，又被另一侧的灯光逼退到货箱边缘。安多恩在货箱隔成中向I-34走去。要是被发现会怎样？也许该带盏灯，“帮忙巡逻”。他想着，犹豫要不要把光亮起来。两列货箱之外传来一声大喝：“什么人！？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交叠的奔跑声越来越近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被发现了？安多恩望向声音传来的方向，目测角度——不，被发现的不是自己。有其他人闯进了I区。安多恩摩挲了一下施术单元，光在手心亮起。光线亮起的一瞬，第一个脚步声从安多恩身前疾跑而过，凭空降生的光源恰好照亮那张惊恐的脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年轻的乌萨斯，穿着农夫的布衫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光线照亮了乌萨斯，也照亮了安多恩。乌萨斯的眼睛盯住安多恩的戍卫队制服，发出一声大喊，脚步一滞，似乎要向安多恩扑过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“——住手！！”弩箭声破空而来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不假思索地，安多恩举起手臂，手心的光源瞬间膨胀，将乌萨斯和自己笼罩在内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光芒之内，安多恩看到弩箭擦过了乌萨斯的耳朵。乌萨斯张大了嘴，似乎不明白发生了什么。但也只是一个晃神的时间。年轻的农夫转身慌不择路地奔跑，在亮如白昼的领域内，安多恩看到他翻出了港口的边界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光芒熄灭之后，巡逻队员向安多恩跑过来，喘着气问：“那个乌萨斯跑了？”又比划了一下，问：“刚才那个，是你的源石技艺？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯，一点防御技巧，不过他并没有攻击我……”安多恩低声说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好家伙，防御技能，这么亮！……哎，没事就好，没事就好，我记得你是今天新来的？别第一天就受伤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩点点头，看向乌萨斯逃走的方向。“需要追吗？”他问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……应该是平民，暂且不用。虽然不知道为什么要溜进港口……姑且先赶走。要不是看他要向你动手，我也不想放箭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我会写进今晚的报告里……要是再溜进来，就得逮起来问一问了。”巡逻的队员顺着安多恩看的方向望去。看来这位同事不知道。安多恩想。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;安多恩留意辨认着野地中的踪迹，好在逃跑的人遮掩痕迹的本领不怎么高明。他发现自己接近了一座农场，农场边缘谷仓的屋檐下，窄小的气窗亮着模糊昏暗的光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩礼貌地敲门，注意控制音量，不打算惊动谷仓另一侧的民居。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耐心等待了片刻，安多恩又敲了一次。谷仓中透出的光抖动了两下，像是有谁拿起了提灯。在安多恩敲第三次门之前，谷仓的门开了，年轻的乌萨斯农夫看了一眼站在门外的安多恩，煞白的脸上写着恐惧和迷惑。“戍卫队的……大人……”他咬牙切齿地说，却也压低了声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不是作为戍卫队来的，这位兄弟。”安多恩让光在手心亮起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌萨斯眯起眼睛，盯着安多恩看了一小会儿，将他让进了谷仓。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;安多恩找到像是乌萨斯休息的地方，坐在一个空铁桶上。“我没有什么可招待您的。”乌萨斯生硬地说，依然站着，像是尽力礼貌，又压抑不住一点忿忿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是去港口找人的，对吗？”安多恩试着用最诚恳的语气问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“找什么人？不明白您在说什么。我不认识港口的人，我就是路过，一时好奇。”乌萨斯的语气依然强硬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你看到了我的源石技艺，对吗？”安多恩继续问，然而并不等乌萨斯回答，便继续说：“我的源石技艺，作用之一是庇护。我可能没办法和你解释得很清楚……但庇护是‘对象性’的。刚才，它覆盖了四周的一小片区域。我们都看到了，在那个范围之内，只有你、我，和某个货箱的一角。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但在那个领域之内，我能清晰感知到的‘庇护对象’不止我们二人。”衣袖之下，安多恩握紧了拳头，不让自己的手颤抖。他接着说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你在找的是I-34货箱，你只差一点就找到了，对吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌萨斯的脸涨红了，他呆立片刻，突然跪倒在安多恩脚边。乌萨斯睁大了眼睛，举起双手，似乎不知该往何处放：“老爷、长官……您知道……您知道！她还活着吗？他们还活着吗？您会救他们吗？您能救救她吗……求求您！求求您！！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看着面前的乌萨斯，安多恩有些手足无措，他本能地想要后退，谷仓粗糙的墙壁却挡住了他。他的喉头动了一下，湿润干涩的舌头：“我想那货箱里还有人活着……我想是的。您不必那样叫我，请叫我安多恩……我会做我能做的一切。但我需要帮助。请告诉我您知道的。”&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;“……我收到了那封信，但已经来不及了！等我的回信寄到，照我妹妹说的日期，她已经钻进那个什么运输队长说的箱子，上了那条该死的船！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不该和她说那么多拉特兰的事……不，不，我应该回去，我应该自己去接她，我该早点对她说我会去接她……呜……我……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那个杀千刀的贱种，他在骗人！骗子！！我在这里干了六年活儿，换了四份工，也没有拿到拉特兰城的居住许可，要是花钱就能行……啐！那贱种竟敢骗她，骗了那么多人！！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩看着乌萨斯眼中通红的血丝，感到喉舌被千钧的铁块压住。他该说些什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沉默比乌萨斯的冬天还要重。他见过那样的冬天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后他将手放在乌萨斯的肩头，枯涩地问：“你妹妹……坐的船，何时离开乌萨斯的，你知道吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一个半月了……按大型货船的速度，早就该到了，我查了物流公司的信息，每天都到四号港附近打听，却一直没消息，风平浪静！什么事都没发生！……可我妹妹没有出现……一直没有……没有来找我……她还在那个箱子里，是吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌萨斯的眼睛里蓄满泪水，他抽动了一下鼻子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“老爷，为什么那箱子一直不卸货？我知道，以拉特兰的规矩，就算是抓了偷渡的人，最多也就是坐牢，不会杀头……要杀也该杀那个运输队长！可是，一直不卸货，我，我怕……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩闭上眼睛，咬紧牙关，又再睁开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……我来想办法。”仿佛有火苗燎灼，他想起层层货箱后巍然自若的拉特兰城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我很……抱歉。现在，我没办法给你保证……你每天都会来四号港是吗？我可以和你保持联络。至少我可以告诉你，每天货箱里……是什么情况。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我会想办法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也许，事情也没有那么糟……我想现在港口知道这件事的人，并不只有我。”他宽慰年轻的乌萨斯，也像在宽慰自己。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;“不错，我知道。”焦万娜看着窗外的摆渡车，安多恩看着她的背影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那为什么不卸货？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为那个乌萨斯说得对，我们要抓的是那个‘运输队长’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这和卸货有关系吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“安多恩，你很聪明，就别装傻，也别把我当傻子。我是你的长官，我做事当然有道理。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拿人命冒险的道理？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“轮不到你在这里说教，黄毛小子。你以为拉特兰是福利院？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦，拉特兰当然不是。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听到安多恩话里的讽刺，焦万娜嗤笑了一声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好了，还有事要报告？你想写书面汇报也行，要我教你怎么用汇报系统吗？或者也有可能，你会去做一些安排给你的‘正当工作’？”焦万娜把重音落在了最后几个词上。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;安多恩又去了I区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他小心地围着I-34绕了一周，谨慎地释放源石技艺。货箱里至少还有十一个人活着……十一个，不算少，但他不知道一个半月之前走进这个货箱的人有多少……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他祈祷这些乌萨斯人的幸运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;焦万娜不是唯一的路，安多恩想。他打开终端，重新确认了一遍夜间巡逻的排班表。看起来焦万娜没有移除他的班次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他为焦万娜感到一点遗憾，因为如果他是焦万娜，他就会那么做的——然后他醒悟，他在嘲笑焦万娜。只因为他小心忍耐，仍按捺不住愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他不应如此。安多恩收拢心神。如果想用别的办法，他会需要一些工具。好在安多恩还有一位在农场工作的帮手——虽然严格来讲，安多恩才是对方的“帮手”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约定的时间快到了，他向港口之外走去。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;回到港口的戍卫队宿舍，安多恩看了一眼摆在窗前的电子时钟，日期和时间在暗下去的天光中刺眼地亮着。他闭上眼睛，在心中默算自己的排班时间，和其他队员的交接，焦万娜的安排。最近的一次是两天之后……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他最好再仔细研究一下货箱的结构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明天去见仓储负责人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今晚最好不要去I区了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两天……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猝然响起的通讯声打断了他的担忧。他拿出终端，看到焦万娜发来的文字消息：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“I-34，现在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩抿紧嘴唇。穿上制服，他走出宿舍，向仓储负责人的办公楼走去。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;还没踏进I区，安多恩就听到了大型载具的引擎轰鸣。“卸货中”……他回忆刚才在仓储负责人那里看到的I-34状态标记，与卸货许可下发的时间。他望向那个方向，两列穿着戍卫队制服的身影站在载具阴影的边缘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他听到带着乌萨斯口音的男人高喊，仿佛在抗议 —— 但不是他认识的那位年轻农夫。一个暴躁的中年人，还有些声音在附和他。然后是重物砸在货箱门上的声音 —— 应该是某种重物，总不会是拳头…… 戍卫队里，应该不会有瓦伊凡…… 吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩开始奔跑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他听到货箱的金属门缓缓拉开的声音。这声音在白天的港口此起彼伏，此刻却显得刺耳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;载具的引擎声似乎消失了一瞬，然后骤然咆哮，与男人的怒吼同时响起，淹没了一切杂音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在随脚步晃动的视野里，安多恩看到一列戍卫队员与搬运工装束的乌萨斯们缠斗到一处，另一列则后退，举起了弓、弩与铳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;红发的黎博利锁住为首男人的肩膀，侧面发力，要将那个身形高大的中年乌萨斯按倒在地，直到 ——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩看到载具的车门打开，司机模样的乌萨斯一跃而下，投出如矛尖般的双刃兵器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩举起手，同时意识到 —— 太远了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;兵器钉入焦万娜的左肩，冲力将她从中年乌萨斯的身侧掀开，黎博利向后踉跄了几步才稳住身形。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一秒，她拔出扎进骨缝的矛尖，狠狠刺进正挣扎着站起的乌萨斯后背。将乌萨斯一脚踢倒在地，焦万娜接过同僚抛来的弩，一箭擦过那个司机的脸颊，钉在载具车门上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;箭尾簌簌抖动。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;“为什么是那天……”安多恩低着头问，按焦万娜的指示给她削苹果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我要兔子耳朵的苹果，你会削吗？”焦万娜回到了安多恩第一眼看见她的样子，但这一次可能是出于遵循医嘱……大概吧？安多恩的脸色微不可察地扭曲了一瞬，把苹果切成瓣。“你在这种事上倒是听话。”焦万娜斜睨安多恩。“和你没关系。货箱滞留二十天，依规传讯相关人员处理。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别太自我中心了，安多恩。”焦万娜嘲笑道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那些人……”安多恩低声问，焦万娜的红发在视野边缘模糊成一团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自费遣返。”焦万娜向后一靠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我说了，拉特兰不是福利院。”焦万娜注视着安多恩。“而且，这又和你有什么关系呢，安多恩？”焦万娜放轻了声音，安多恩抬起头，一瞬间甚至以为说话的人不是她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望你能好好工作。不然我会很难办。”焦万娜说。“多看看你的规章手册。把26节看上个十遍。以后这种事别来给我找乱。”黎博利的声音又恢复到平常。安多恩的表情没什么变化，他放下手中削好的兔子苹果，站起身向焦万娜道别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你什么时候把铳拿回来？你确实有证吧？”焦万娜一口咬掉苹果兔子的头，最后问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩走出病房，带上了门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;焦万娜吃掉手里的苹果，翻了一个白眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两周后安多恩在港口交通接驳处被乌萨斯截住，年轻的农夫满头大汗地叫住了安多恩，身后跟着比他更年轻的乌萨斯女孩，女孩怀里抱着一个藤篮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“安多恩……先生！我带娜达来给您道谢，快，娜达，快说谢谢！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女孩的脸上还带着一点病容，却也焕发着毫无疑问的喜悦：“安多恩先生，谢谢您……要不是您，我不知道该从哪儿找出愿意给我担保的大人……我们甚至不知道有这么一条规则！钱我也会和哥哥一起还的，我在努力找工作！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我做的饼干，我知道的，哥哥一直和我说拉特兰的事情，希望您不嫌弃……我放了很多糖！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢谢你……娜达。抱歉，现在我只能做到……这样。”安多恩接过女孩双手捧上的藤篮，垂下了眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您在说什么？我再没有别的盼望啦！我现在就像是到了天堂！要不是您……”女孩的眼睛闪着光，似乎还想继续说下去，却被哥哥打断了：“好了，娜达，别多话，别耽误安多恩先生的时间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农夫转向安多恩，看了一眼萨科塔背后的时刻表：“您这是要去城里吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯，我去一趟公证所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可真是，这，希望没耽误您搭车……太不好意思了，我看见您就冲上来了，怕娜达白跑一趟……”乌萨斯农夫对安多恩说，却又在提到妹妹时不由自主看向身边的年轻女孩。女孩露出不好意思的笑容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没关系的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我看看，下一班车……还有十五分钟，您得赶紧去月台了！娜达，咱们和安多恩先生道别。”走过检票口之后，安多恩回望了一眼，看到乌萨斯兄妹还站在栏杆之外，妹妹似乎看到他回头，又挥了一下手。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;安多恩在休息区等着前面练铳的萨科塔们出来。他约的时间是下午三点到四点，可以趁现在再看几页《实用铳械技巧》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我第一次看见有人在靶场看这本书……”年轻的声音透露着难以置信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩抬起头，粉头发的萨科塔看了看他的脸，又看了看他手里的书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这本书不好吗？”安多恩问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是说不好……不过，你该不会，第一次，来靶场？”粉头发一个词、一个词地蹦出来一句话，像是看见成年人站在婴儿学步车里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩只能沉默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你叫安多恩，是吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是蕾缪安，上次没来得及和你打招呼呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是你的铳吗？好复古的款式……唔，要不这样，我来教你用铳，就当是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欢迎回到拉特兰。”蕾缪安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安多恩的手指划过铳柄的浮雕花纹，抬起头，回以微笑。&lt;eod /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（责任编辑：瑶濯；网页排版：武乙凌薇；绘图：深海鱿鱼酱）&lt;/p&gt;
&lt;Ads /&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>https://localhost:7012/posts/2023-07/paintings.html</id>
    <title
      type="text">画中秘境</title>
    <published>2023-07-10T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-23T09:08:03+08:00</updated>
    <author />
    <link
      rel="alternate"
      href="https://localhost:7012/posts/2023-07/paintings.html" />
    <category
      term="画中秘境" />
    <content
      type="html">&lt;!-- more --&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-07/res/illustration/%E5%AE%87%E8%88%AA%E5%85%94%E5%85%94%EF%BC%88%E4%BB%8A%E7%BE%BD%E5%B2%81%E7%BE%BD%E3%80%81%EF%BC%89.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artist: 今羽岁羽、&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-07/res/illustration/2226%EF%BC%88%E6%88%91%E4%B9%9F%E7%B4%A0%E5%B0%8A%E6%BB%B4%E6%97%A0%E8%AF%AD%E4%BA%86%EF%BC%89.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artist: 七茶春雨&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-07/res/illustration/%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E6%8F%92%EF%BC%88G%E5%86%B7%E6%9C%BA%EF%BC%89.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artist: G冷机&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-07/res/illustration/%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E6%8F%92_%E6%98%9F%EF%BC%88WYDBZ%EF%BC%89.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artist: WYDBZ&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-07/res/illustration/%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E6%8F%92%EF%BC%88Hakuya_owl%EF%BC%89.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artist: Hakuya_owl
&lt;Ads /&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>https://localhost:7012/posts/2023-07/ope_sec.html</id>
    <title
      type="text">干员秘闻</title>
    <published>2023-07-10T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-23T09:08:03+08:00</updated>
    <author />
    <link
      rel="alternate"
      href="https://localhost:7012/posts/2023-07/ope_sec.html" />
    <category
      term="干员秘闻" />
    <content
      type="html">&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-07/res/ope_sec/topic.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p class="centering"&gt;“圣徒”这个称号既不能使人提升实力，也没有向我揭示任何明确的使命。我不明白自己为什么被选择……我必须自己寻找答案。&lt;/p&gt;
&lt;p class="aright"&gt;——费德里科·吉亚洛&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【1】截止至“探索者的银凇止境”推出前，游戏内一共实装了15名干员的异格形态。请问按照关系网对干员的分类，以下哪一阵营不包含任何干员的异格形态？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-07/res/ope_sec/q1_1.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-07/res/ope_sec/q1_2.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-07/res/ope_sec/q1_3.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-07/res/ope_sec/q1_4.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;A&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;B&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;C&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;D&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【2】首个异格干员“炎狱炎熔”是在2021年的新年Side Story“画中人”中实装的，距今大约两年半。对以下异格干员按照实装顺序排序，正确的一项是&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-07/res/ope_sec/q2_1.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-07/res/ope_sec/q2_2.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-07/res/ope_sec/q2_3.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-07/res/ope_sec/q2_4.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;①.&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;②.&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;③.&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;④.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;ol type="A"&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;③①④②	B. ③②①④&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;①③②④	D. ①③④②&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【3】目前也有一部分异格干员拥有了时装。以下图片的截取部分中，不属于干员异格形态的时装的一项是&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-07/res/ope_sec/q3_1.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-07/res/ope_sec/q3_2.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-07/res/ope_sec/q3_3.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-07/res/ope_sec/q3_4.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;A&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;B&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;C&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;D&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【4】异格干员的天赋通常会结合其异格前的设定进行设计。以下关于异格干员天赋的说法，不正确的一项是&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol type="A"&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;由于子职业的特性需要，归溟幽灵鲨和火龙S黑角在精英0阶段就可以激活天赋&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;百炼嘉维尔的第一天赋可以使其攻击力和最大生命值提升，当其阻挡敌人时，数值进一步提升&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;“德克萨斯传统”的效果不需要在被动技能持续期间内触发，即使技能时间已经结束，仍可以触发该天赋的效果&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;“受选之人”所触发的额外攻击效果不会消耗技能期间的弹药数目&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【5】在焰影苇草实装之后，游戏内取消了对干员异格任务等奖励，这也预示着今后将会出现越来越多的异格干员。关于焰影苇草实装之前的异格奖励，说法错误的一项是&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol type="A"&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;如果在异格干员实装之前，已经购买了该干员的时装，则会收到时装自选凭证&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;异格干员和其本体的信赖值互相连通，且至今该规则仍然生效&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;只需要拥有干员本体或者其异格形态之中的任意一个，就可以开启干员的异格任务，不过只能完成其中一边的任务&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;干员异格任务会返还包括芯片、技巧概要、龙门币、作战记录、精英化所需材料在内的养成资源&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【6】异格干员的技能通常也会结合异格前的状态，以及剧情设定进行设计。以下4组技能中，同组技能不属于同一干员异格前后的一项是&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-07/res/ope_sec/q6_1.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-07/res/ope_sec/q6_2.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-07/res/ope_sec/q6_3.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-07/res/ope_sec/q6_4.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;A&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;B&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;C&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;D&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【7】活动中的剧情通常揭示了干员异格的原因。以下关于异格干员的剧情描述，说法不正确的一项是&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol type="A"&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;苇草在塔拉王城的遗址中认清了自己的使命，她并不是爱布拉娜的影子，而是人们理想中“领袖”的影子&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;格雷伊在“唤醒”来袭时展现出了直面挑战的勇气，他深知恐惧源于未知，而可以被分析的源石技艺造物并不值得恐惧&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;德克萨斯的父亲谋杀了她的爷爷，掌管了家族大权。德克萨斯对这样的生活感到厌倦，在纵火烧掉了自家之后就去了龙门&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;玛嘉烈认为，所谓骑士，就是拯救这片大地的崇高者。她被血骑士为感染者而战的精神所打动，并主动放弃前往冠军墙展厅&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【8】芙蓉和炎熔这对姐妹目前都已经有了异格形态。以下关于她们的相关细节，说法中不正确的是&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol type="A"&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;芙蓉渐渐学会了用温和的方式劝诫病人，也承担起了相当一部分的专业工作&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;芙蓉也认识到了病痛对心理的影响，她认为只有当病人走出因疾病导致的阴影后，治疗才算完成&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;炎熔和炎狱炎熔的信物都是包含了特殊花纹的匕首套，但炎狱炎熔给博士的匕首套略新，是她亲手做的&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;仔细观察炎熔的攻击动作，可以发现她虽然携带了一本书，但实际还是将匕首作为施法道具&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【9】黑角和夜刀是游戏中首次异格的二星干员，游戏中很多细节也似乎在暗示这是一对cp. 以下关于他们的说法中，不正确的是&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol type="A"&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;由于异格之后是和《怪物猎人》的联动干员，因此不会在关系网中显示出异格之后的头像&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;麒麟X夜刀在发动第三技能时，具有晕眩、冻结和沉睡免疫，但不能阻挡敌人&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;火龙S黑角的第一天赋和其他武者的相似，都是在损失生命值之后提升攻击速度和防御力&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;夜刀虽然职业是先锋，但没有回复费用的手段，天赋则是减少自身再部署时间，看上去有点像处决者&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【10】由于攻击方式和特性相似，浮士德和锈锤战士也被戏称为敌方boss的异格。关于他们，以下说法不正确一项的是&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-07/res/ope_sec/q10_1.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-07/res/ope_sec/q10_2.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;浮士德&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;锈锤战士&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;ol type="A"&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;二者都具有沉默、晕眩、沉睡、冻结抗性&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;二者都无法被阻挡且登场后一段时间内无敌&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;浮士德的紫色特殊弩箭造成的是物理伤害，而锈锤战士的则是法术伤害&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;目前只有在“水月与深蓝之树”的“误入奇境”里才可能遇见锈锤战士&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-07/res/ope_sec/answer.jpg" style="float:left;max-width:20%;margin-right:1em" alt="" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;扫一扫二维码查看本期答案&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.wjx.cn/vm/wFUMNTr.aspx"&gt;点我也可以哟ヾ(≧▽≦*)o&lt;/a&gt;&lt;eod /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;Ads /&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>https://localhost:7012/posts/2023-07/comic1.html</id>
    <title
      type="text">漫画一则</title>
    <published>2023-07-10T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-23T09:08:03+08:00</updated>
    <author>
      <name>恶灵</name>
    </author>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://localhost:7012/posts/2023-07/comic1.html" />
    <category
      term="画中秘境" />
    <content
      type="html">&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-07/res/comic/comic1.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;Ads /&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>https://localhost:7012/posts/2023-06/intro.html</id>
    <title
      type="text">卷首语</title>
    <published>2023-06-06T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-23T09:08:03+08:00</updated>
    <author>
      <name>广英和荣耀</name>
    </author>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://localhost:7012/posts/2023-06/intro.html" />
    <category
      term="卷首" />
    <content
      type="html">&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;自此博士的病，一日重似一日，毫无起色。罗德岛诸多部门，都来问候，许多干员，穿梭的过来陪医疗部弄药。但五月以后，医疗部都不下药了；博士病重得一连三天不能说话，把外勤的干员们，都从这片大地各处叫了来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚间挤了一屋子的人，桌上点著一盏灯；博士喉咙里，痰响得一进一出，一声接一声的，总不得断气。还把两只手从被单里拿出来，伸著六个指头。银灰上前问道：“盟友！你莫不是还有六个干员事物，不曾交代？”他就把头摇了两三摇。能天使走上前来问道：“义人！莫不是还有六笔货运在企鹅物流这边，不曾吩咐明白？”他把两眼睁的溜圆，把头又狠狠的摇了几摇，越发指得紧了。塞雷娅牵着小火龙插口道：“他想是还有六个计划，六件大事要做，心有不甘，故此惦念？”他听了这话，两眼闭著摇头。那两只手只是指著不动，六个指头晃了晃。
阿米娅慌忙揩揩眼泪，走近上前道：“博士！别人都说的不相干，只有我能知道你的意思！你是担心见不到那《回归线》的六月刊，不放心，恐看不到！您放心罢！我今早已经托安洁莉娜取回来了。”说罢，忙走上前将六月刊递上。众人看博士时，点一点头，颤巍的接过刊物，突然一个鲤鱼打挺，空中转圈鹞子翻身七圈半，登时就腰好腿好精神好，抱着期刊夺门而出。全个罗德岛面面相觑，最后是凯尔希明辨是非——这厮仅为了看到六月刊装病！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此事以博士被挂舰桥告终。凡经过舰桥者均面色凝重，博士是个体面人，嘲笑两声再走罢。&lt;eod /&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>https://localhost:7012/posts/2023-06/article1.html</id>
    <title
      type="text">战螂</title>
    <published>2023-06-06T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-23T09:08:03+08:00</updated>
    <author>
      <name>老多宝鱼</name>
    </author>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://localhost:7012/posts/2023-06/article1.html" />
    <category
      term="午间逸话" />
    <content
      type="html">&lt;p class="textkai"&gt;没有什么能击破重装干员的心理防线，养不了猫和突然出现的蟑螂除外。&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;虽然什么都没发生——或者说什么都不知道，只是站在门口还没有进入训练室的雷蛇就已经隔着刚修好的门感受到了一丝非常不妙的气息，自己的身体也随之变得紧张起来。这种感觉她似乎在哪里遇到过，但目前还没想起来这意味着什么。雷蛇只知道这种奇妙的冲动意味着不好事情的发生……以及今天下午她必须得进入这道门，到训练室里进行防御训练&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;门打开了，可出现在雷蛇眼前的是一大群站在玄关里的重装人。男人不好说，但能让重装女人害怕的事并不多。因此雷蛇很快也随着他们进入了紧张的状态——虽然她现在还不知道大家是在因为什么而害怕&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;门是坚雷打开的，所有人都在挤着她一起往后退。雷蛇问坚雷发生了什么，为什么大家都在往楼道走。坚雷显然还没有缓过神，她面色苍白，白得像是晒破皮刚愈合的孩子。坚雷什么都没说，只是把雷蛇扛了起来，让她的视线可以跨过184的星熊和210的泥岩的装甲，看到重装干员训练室里到底发生了什么。隔着人头和角，垫着坚雷的雷蛇终于看到了众人所恐惧之物：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;训练室里是森蚺举着板斧满屋子追，斑点举着森蚺满屋子跑，一个黑色的影子满屋子上蹿下跳，除此之外屋子里还留着一个人在睡午觉&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷蛇让坚雷把自己举得再高一点，她好清楚那个影子到底是什么。在她看清楚那个影子的一瞬间，她突然明白了自己从开门前就存在的恐惧和冲动的由来：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那团影子是一只比森蚺头还大的爆浆变异源石蟑螂！&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;虽然说雷蛇已经在哥伦比亚居住了许多年，但地域性的种族天赋和童年时留下的阴影所练就的能力始终埋藏在她的肌肉里，期待着哪一天能够再次派上用场——不过雷蛇非常不愿意遇到能再次使用这些能力的场合。勇敢地与蟑螂战斗，这是瓦伊凡人获得能力时就注定要承担的责任。你是一个南方人，你的身体里流淌着南方人的血液，和北方人不同的基因就注定要面对和他们不同的命运。去吧，勇敢的瓦伊凡人，拿起手中的枪，去和房间里的蟑螂战斗吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷蛇从坚雷的肩膀上下来，推开还在不断后退的其他人，握着手里的枪进入了训练室。她上膛，瞄准，射击，一整套动作行云流水。子弹成功的绕过了飞在天上的蟑螂，击中了森蚺身下的斑点。雷蛇是永远不会空枪的，但飞在天上的蟑螂也是永远也打不中的。这就是南方蟑螂第一定律&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斑点在摔倒前把森蚺朝蟑螂的方向扔了出去，而森蚺也不辜负斑点的期望，挥着板斧就要砍向飞在她眼前的蟑螂。但奈何斑点的手劲太大，森蚺飞得太快，还没等板斧挥下去，森蚺的脸就贴在了蟑螂的翅膀上，将蟑螂撞到别的地方去了。永远不要近距离靠近蟑螂，因为它们绝对会在距离一定时以各种方式和你进行肌肤接触。这是南方蟑螂第二定律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蟑螂被森蚺撞得失去方向，径直向站满人的门口飞去。年是第一个反应过来的，她趁着蟑螂还没飞过来，立刻拔出衣袖里常备的烧红铁锭砸向蟑螂。可蟑螂反应得比年还快，在落入重装群之前就调整好方向飞走了。年的铁锭不会砸空，第一定律决定了恢复意识的蟑螂也绝不会被打中，这两条结合在一块就能推导出南方蟑螂第三定律：当你要打蟑螂时，永远只会打中蟑螂背后的东西。而这次蟑螂身后的东西，是被斑点扔出来的森蚺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;铁锭砸到了森蚺的护目镜上，森蚺本人则正式投入重装撤退大队的怀抱当中。被撞了一下的蟑螂开始疯狂甩仔，跟着小蟑螂一块甩出来的还有大块大块的腐蚀性黏液。斑点离开南方比雷蛇还要早。萨尔贡留给他关于蟑螂的印象可能就仅限于在北方朋友面前遇见它们要赶去战斗，但关于南方蟑螂的四大定律斑点估计早就忘干净了——起码第四条他没记住。在看见蟑螂在他和雷蛇的头顶开始散播自己的后代的那一刻，斑点还是没绷住。瑞柏巴的呐喊充斥着整个训练室。但随刻他就叫不出来了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南方蟑螂第四定律，又称蟑螂统治下逃生第一定律：不要在蟑螂面前尖叫和张嘴，原因不方便说，懂的都懂&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;从雷蛇挤开人群向蟑螂开枪，到斑点趴在地上干呕，这一整套流程总共不超10秒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，雷蛇开枪、斑点中枪、森蚺飞天、森蚺撞蟑螂屁股、年拔铁锭打森蚺头、森蚺飞到星熊怀里、蟑螂爆浆、斑点尖叫、蟑螂飞到斑点嘴里，这一切的一切都发生在10秒里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而这一切还都没有结束，甚至说可能才刚刚开始：从书柜的底下，又飞出来一团黑色的影子，并且一从书柜下出来就开始满屋子甩裹挟着自己后代的腐蚀性黏液&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在轮到雷蛇忘记第四定律了&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;坚雷在人群后一边焦急地看着表，一边焦急地看向屋内。站在门口的所有人都知道，一切都会在那个时间点迎来终结，现在屋内的人要做的仅仅是活到那个时间点。10秒并不算长，但对于迎接那个时刻来说，被度过的每一秒都异常艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷蛇这才想起来，她进门时就看到有一个人躺在边上睡觉；斑点则是从一开始就知道这件事。斑点一边捂着腿，一边带着雷蛇往边上靠，好留出足够的空间给那个人发挥&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;室内挂钟的指针终于走到了13：30，源石蟑螂也是时候也该被驱逐出去了：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重装队的最后一个南方人——石棉的午睡时间结束了&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;现在请代入石棉视角：之前你在睡觉，现在你刚醒过来，一睁眼就看到了这样的画面：你代表本舰最高防御力的同事们都缩在门口，屋子里有两个不断干呕的人蹲在墙角，其中一个的腿还在冒血；墙上地上书柜上全都是黄绿色的浓稠液体，液体里面还有很多白色的小点点在往外窜；你的头顶有两只比你头都大蟑螂在疯狂爆浆。此时，你会怎么做？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;逃脱第二定律：不要用火点蟑螂，因为濒死的蟑螂会满屋子跑。石棉深知这一点和四大定律，她没有尖叫，只是花了5秒多才反应过来自己正处于一个什么环境当中。5秒之后，她缓缓地从沙发上坐起来，静静地拿起一只拖孩，然后向蟑螂猛地扔过去&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南方蟑螂的第一和第三定律其实都是有前提条件的，这个条件是“所使用的物品不是拖鞋”。再等五秒过后，重装干员训练室里只剩下满墙的黏液、一地的血、蹲在角落里干呕的两个人、光着脚的石棉，以及墙上的两个镇压着变异生物的还在冒黄绿色光的拖孩&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蟑螂花了10秒让整个训练室变成人间地狱，石棉花了10秒把蟑螂送入地狱。本次战役没有人受到伤害，蟑螂和鬣狗除外&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;重装干员们来自泰拉各地。有的来自炎，有的来自东，有的来自萨尔贡，有的来自维多利亚……我们可以把他们按地区划分成两部分：一部分是普通人北方人，另一部分是神奇人南方人。和乌萨斯、哥伦比亚、卡西米尔等北方地区不同，泰拉南部的城市覆盖率并不像北方那样高。湿热的环境和较大的野外环境自然造就了许多神奇的生物，而神奇的生物又挑选出了神奇的人，顺便还给当地人民留下了神奇的技能——比如一拖孩击杀三米开外还飞在空中的蟑螂什么的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比猎杀蟑螂还恐怖的是善后。那天留在墙上的黏液当中股蛹着的小白点就是幼小的蟑螂。事后石棉带着年对整个屋子进行了高温烘烤处理，但有没有遗留下来没处理干净的……这个就得两个星期之后再说了&lt;eod /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（责任编辑：广英和荣耀；网页排版：武乙凌薇）&lt;/p&gt;
&lt;Ads /&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>https://localhost:7012/posts/2023-06/article2.html</id>
    <title
      type="text">忆剪残发</title>
    <published>2023-06-06T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-23T09:08:03+08:00</updated>
    <author>
      <name>新手不好热</name>
    </author>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://localhost:7012/posts/2023-06/article2.html" />
    <category
      term="罗德岛日志" />
    <content
      type="html">&lt;p class="textkai"&gt;我们都会忘记很多，义人，最关键的是，你真的想从中摆脱出来吗？&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;我很少会和别人谈论失忆的话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿米娅也好，凯尔希也罢，我们彼此间保持着并不舒心的默契，对其缄口不言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候我认为自己是在害怕，害怕我所遗忘的忽地从不知名的角落浮起，又暗自落下。只留下层层涟漪，望不清深浅。我不知道到底有多少我不该忘记的人事在其中游离，它们的死尸又何时搁浅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是那些……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从令人烦躁的胡思乱想中脱离的我望向桌角的时钟——它正指向下午4点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推开桌子，踱步到窗户前，那被黯淡，迷蒙的浅灰色阴影笼罩着的疏淡天空，布满着钢铁色的云，中间皱巴着挤着一团哀伤而惨白的云团，像是失明的眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不禁产生了一种难以言喻的感觉，就像目光一直透过云曦，迎着朝霞一般的辉光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在那之后，会是天堂吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喃喃自语一般，我忽地问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是的，义人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身后传来了爽朗而又柔和的声音，我能听见金属相撞的叮当响声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“能天使，下午好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-06/res/illustration/%E6%96%87%E7%AB%A0%E9%85%8D%E5%9B%BE%EF%BC%88%E5%A4%B1%E8%B4%A5%E4%BD%9C%E7%95%AA%E8%8C%84%E6%B1%81%EF%BC%89.jpg" style="float:right;max-width:40%;margin-left:1em" alt="" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;收拾好心情后，我回过头看向她。那始终明亮的光环，在蒙上一层阴影的室内显得格外突兀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果你愿意的话，周末我可以带你去教堂礼拜。”想必是听到了刚才的话，她双手抱十，向我发出了邀请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，我只是……”我赶忙辩解道，却被对方笑着打断了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你只是个忧郁的小老头，对吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像是知道我是随口一说一样，她坏坏的笑容里满是恶作剧得逞的味道。尽管如此，我还是能看出她眼眸中闪过的那丝沮丧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是来送货的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样难过的天气里，能在闲暇之余和她聊会天，对我来说是不错的休息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，我是来看你的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看我？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道自己有何等魅力，能让对方从老大远的地方特地赶过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是啊，如果是我被关在这样的屋子里，面前摆满这样一大堆文件，一打瞌睡就要被人叫醒，我会疯掉的!所以，义人，我来看你了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她乐呵呵地走到了我的面前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你也该从来了，阿米娅告诉我，你已经连续工作12小时了!”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能天使夸张的叫嚷起来，好像我随时都可能猝死在她的面前一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我还不累，能天使。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一如既往的，带着某种倔强，我否决着。我知道自己能继续下去的，哪怕是13小时，或是14小时，在一切都完成之前，我还不累，我不会累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“阿米娅和凯尔希去龙门了”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一针见血的，她把我所谓的固执下的恐慌挑了出来，血淋淋的摆在我面前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以，休息一下吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我挣扎着，却没有阻止她走到我的身边。她脱去了我的兜帽，用纤细而柔软的手指抚摸着乱蓬蓬的头发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没必要那么坚持，义人，你和她们都……太紧张了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，能天使有些迟疑地扭捏了起来&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所…所以”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的声音如此之小，以至于我凑到能天使的脸前才能勉强听清。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“能让我帮你剪头吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不认为自己的头发是那么的长，长到不得不剪的程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它只是欠缺打理而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟几乎所有人都只在乎我做了什么，我正在做什么，我的回应是什么。所以，深埋在兜帽下的东西，就显得没那么必要了。更何况，那只是头发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在能天使执意的要求下，我来到洗浴台前俯下身子，听着淋浴头的水声从一侧响起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的指甲不是那么的长，深入发根的指头从额头顺起，发出滋啦滋啦的声响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概是紧张又不怎么熟练的样子，总会在发丝纠缠的地方卡住，于是温柔地仔细分开，又轻轻抚平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道怎么描述这种感觉。当他人的肌肤触及到你的身体时，尤其是头部隐秘的角落时，那种似于骚痒一般的热流在她梳理过的地方留下了痕迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;温度合适的热水从右侧冲来，在她手背的指引下滑过耳根又从脖颈滴下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，洗发露被拍到我的头上，在水的作用下，我能感觉细小的泡沫包裹着每一根头发，让它们膨胀起来。似乎也正因为如此，能天使的力道明显比之前大了很多，有时小指会戳到我的耳垂，引起一阵酥麻的感觉，使我微微发颤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊，我弄疼你了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于自己不擅长的事情，能天使总显得有些谨慎，她的手微缩着，没有再发力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，没有，只是有些痒，想笑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我解释道，感到她的手指忽然分散了一些，大概是松了一口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;充分清洗过后，能天使便从带来的包里掏出一条毛巾包住了我的脑袋，用擦拭枪身的手法将我的脑袋狠搓了一阵后，将半晕半就的我扶到了椅子上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把理发围布围在我身上，理发这才正式开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“说起来”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想起了不久前从德克萨斯那里看到的图片，大概是学生时代的能天使，正端坐在教堂前的石阶上，脸上依旧是那副乐天派的笑容，唯一和现在不同的，是一直垂到膝上的长发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你以前是长头发的样子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯，因为我不喜欢剪头发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我能听到剪刀在她的手上转了一圈的声响，似乎她正点着下巴回想着过去的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为那很无聊啊，就这么坐在镜子前，不许带耳机，负责剪头发的一个个又严肃的像凯尔希。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像是说着理所当然地事情一样，红发少女不断地发着牢骚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“于是我会在脑袋里哼着小曲，脚上打着节奏，这样才不至于无聊到发疯。不过一次，我好像踢到了像是杠杆一样的杆子，凳子就咕噜噜地转了起来，然后我一头撞在了老板的下巴上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少女切切的笑着，就好像不是自己闯了祸，而是经历了一场冒险一样，既神气又高兴的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从那之后我就留长发啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是因为工作吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我猜测着，毕竟物流什么的，长发会不太方便吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然不是啦，老大也不会在这上面做要求，虽然的确方便了不少，但最主要的是。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少女有些得意的说着，像是在炫耀一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有德克斯萨帮我剪，已经不那么无聊了。”&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;“哦，嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有些不耐烦的回应道，我知道自己在想些什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能天使这家伙，和我不一样，虽然表面上能和任何人打好关系，但真正能被她承认的人很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毫无疑问，她是能被能天使承认的人，她们彼此都是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;显然，我的脑海里浮出了那两人的身影，包括我在内，我认识认可的究竟是过去的那个幽灵，还是真实的，站在我们面前的自己？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我沉浸于可笑的胡思乱想时，她从身后抱住了我。“所以呢，义人。”柔和的吐息绕过脖颈，呵在脸颊两侧，像是被危险的温柔包裹，不可自拔地沉入其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我来了。”我从围布的缝隙中伸出了手，向上握住了她的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那切实传达的温度，是属于现在的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想要休息……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缓缓地，我开了口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从未告诉过任何人，我在害怕，我害怕每一个可能从我身边离去的人，我们认识的时间太短，我甚至没法准确的写出她们的外貌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我试着让她们每一个人回来，每一个人不带伤痕的回来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我害怕每一场战斗，我害怕工作，我害怕黎明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我只是……累了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我不能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她认真的听着，用梳子梳起一角，手里的剪刀也随之收紧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伴着“咔嗄，咔嗄”的声响，我能看见黑色发团落在地上，它们都曾是我身上的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我能感到风逐渐变冷，推子推过一侧的边角。我一直很喜欢这种细小的嗡嗡声，它会让我睡的安稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“阿米娅，凯尔希需要我，或者说她们需要曾经的那个我，甚至，我只要站在这里就好，像个方尖碑!”我无法去遏制自己不去想那些。太多人，有太多人死在营救我的行动了，我的记忆很短，但它满当当地装满了太多人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她们也没再和我说起过去的事情，即便是我搜集来的的那一点点微小的记忆，也像是是在听别人的故事一样……我或许已经不是那个我了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们都会忘记很多，义人，最关键的是，你真的想从中摆脱出来吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她支起梳子，梳子划过梳齿的声音随之向后，另一面很快就剪好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不能，能天使。就像过家家一样，就算我不是，我依旧要扮演这样的角色。我得继续下去，我得成为那个博士，成为曾经的自己，而不是向前。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我从未和别人谈过自己的失忆。因为她们需要的是能够带领她们前进的人，而不是从棺材里活过来的婴儿!&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;“如果我需要的是现在的你呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像是祷告般，她平静的说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我顿时失去了言语的力量，愕然地看着窗户的倒影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真的是……被将了一军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我……不知道。”软弱的，只能故作镇定的后退一步。我看不见身后的她，不知道她正摆出一副什么样的表情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那双手托起了我的脸颊，将我向后仰起。琥珀色的眼睛，赤色头发垂下的阴影，眉宇间闪着的灵气——她姣好的面庞占据了我的全部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“能陪我到外面一趟吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知什么时候外面已经下起了不算小的雪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;站在罗德岛的甲板上向北望去，深压在赭色阴影中的水泥尽头是霓虹的高楼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿米娅和凯尔希就在那里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从两侧吹来的风鼓起了雪，细小的宛如泡沫的白色残屑蒙在了我的眼前。落在了我的头上，肩上，眼前，使我辩不出方向。于是，连那抹赤色都不再清晰，只剩下了白色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“能天使？你在哪!”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我踉跄着向前走去，试着伸出手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她刚刚就在那，她应该就在我的身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在这里，义人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的手忽地被握住了，随后迎上了她的目光，那是令一切阴霾都无所遁藏的笑容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能天使的头上落满了雪，像是草莓慕斯一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们好像老爷爷老奶奶啊”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她嘿嘿地笑着，从我的头上取下了一捧雪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我还没那么老呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我抗议着，扫去了她头上的一团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有几天就是黎明节啦，那时候能和我一起吗？”少女转过身子，背对着向我发出了邀请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“黎明节？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我没有记错的话，对于拉特兰来说那是十分重要的节日。“是的，我们相信在那一天泰拉迎来了第一个黎明。所以，我希望那天你能和我在一起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道那意味着什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看着她，长久地沉默着&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“能天使，站在你面前的只是一个拘泥于过去的家伙，正荒唐地活着罢了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至今为止，我所做的一切，究竟是个人意志，还是为了让她们安心的举措？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“神告诉我，即使忘记了一切，我们依旧是自己。”像是知道我将要说什么一样，她依旧目视着我，做出了邀请。“和我一起吧，还有太多的有趣的东西你还没有见过呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那简直就是在说，就算想不起来了也没什么一样!”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近乎歇斯底里一般，我能听见自己咽喉正发出令人厌恶的尖啸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“连记忆都没有，我所做的意义又在哪里？我和过去的自己的联系呢？我又在哪？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这里”她指着自己的胸口。“它是不会变的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的心忽地落上了一只蝴蝶,震颤着却许久没有飞起—我便听不见自己的心跳声了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又或是那成了新的心，哪一个呢?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“能天使”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从未向别人谈过自己的失忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总有一天你会记起一切的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总有一天你会变得和曾经一样的好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总有一天你会和过去的自己一样值得信赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你会撑起整个罗德岛的，总有一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们，她们，每一个人都这样鼓励着，每个一人都盼望着，充满着这样那样的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有股温暖的感觉融进了我的身体，揉着我的脸颊使我温和的笑，有一个人，她告诉我可以重新去疯，有太多有意思的东西我从未见过，我可以朝前看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我会去的，和你一起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我决定回应她的邀请，就像她一直在回应我一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也该有个休息了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看见她在雪中咕噜咕噜地转着，把身上的雪甩地到处都是的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对了”能天使捻起衣角，有些在意地看向我这边。“嘿，你想看我到时候穿什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊，啊？”我下意识地扫过全身，没脑子地答道。“你穿什么都好看。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很快反应过来的我顿时满脸通红，同时，一抹难以察觉的红晕渲在了她的脸颊上。然后，她一步一步踱到我的身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果你想的话，年初的时候我可以留长发，不过……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不过什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那时候，我想去汐斯塔市，你要和我一起去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……我可能”我有些犹豫，按照计划那时候我应该在跟着阿米娅她们东跑西跑的，估计空不出时间来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎，我们这物流可是很忙的，到时候要在龙门到处跑，没准我又找德克萨斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我会去的啦，到时候我会空出时间的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哼哼”她满意地笑着，绕到了我的面前伸出了手“以后，还请多多指教啦”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样举起手时，却突然发现发现手背上粘着一团黑色的发丝，不知是什么时候落在上面的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有些出神地看着它，又突然笑了起来，用力地握住了她的手，像是不打算放开一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你这是怎么了？”少女疑惑地问到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，没什么。”我轻描淡写地答道，看着它从空中抖落，飘向了不知名的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一剪残发而已。&lt;eod /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（责任编辑：瑶濯；网页排版：武乙凌薇；绘图：失败作番茄汁）&lt;/p&gt;
&lt;Ads /&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>https://localhost:7012/posts/2023-06/article3.html</id>
    <title
      type="text">潮石镇的流浪猫</title>
    <published>2023-06-06T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-23T09:08:03+08:00</updated>
    <author>
      <name>爱默生家的恶客</name>
    </author>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://localhost:7012/posts/2023-06/article3.html" />
    <category
      term="此地之外" />
    <content
      type="html">&lt;p class="textkai"&gt;拉特兰是个怎样的国度？&lt;/p&gt;
&lt;p class="textkai"&gt;是没有离群巨鳞飞翔的国。&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;“就这样，这个姿势很帅气。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好，三，二——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“——等等，我整理一下衣领。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲亚梅塔放下相机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别生气嘛……刚刚有阵风过来了而已。好了，现在可以拍啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……等你彻底整理完该整理的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真的整理好了，我发誓。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-06/res/illustration/LOFTER@%E5%B7%A6%E5%88%80%E8%A1%8C%EF%BC%88%E6%BD%AE%E7%9F%B3%E9%95%871%EF%BC%89.jpg" style="float:right;max-width:40%;margin-left:1em" alt="" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲亚梅塔叹了口气。她重新举起相机，刚刚一片阴云遮住了本就稀薄的阳光，这让她不得不再次调整光圈……好了，莫斯提马重新出现在镜头里。菲亚梅塔眯起眼睛，她手中小小的黑匣子是一条狭长而黝黑的走廊，而她则在长远的黑暗中远眺着静止在尽头的，鲜艳而孤独的蓝色影子。在伊比利亚荒废已久的海岸线上，一贯苦腥到浓郁的海风也会在途径她身边时失去嗅觉的质感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你再不按快门，我的腿都要麻了，菲亚梅……喂，微光守夜人！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远处细碎的潮声冲散了菲亚梅塔的联想，她按下了快门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不要叫我那个名字。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们沿着海岸线缓缓踱步，浸透了盐碱的灰白色石滩在脚下咔啦啦响，莫斯提马轻快的踮脚走着，跟着脚步的节拍轻轻哼起不知名的歌曲。莫斯提马离她越来越远，但菲亚梅塔没有随之加快脚步。她静静走着，任凭莫斯提马的歌声慢慢消融在渐强的风声里……干涸已久的苍白石滩上一无所有，因为伊比利亚的颓败，恒久而空洞的风声重归故地。在石滩的边界，天与地之间深邃的夹缝中，涌动着的那些深黑的潮汐似乎也是风的实体所表现。这里是那个人的故乡。菲亚梅塔这样想着，低头捡起脚下的一块木船舷，在盐渍的侵蚀中，菲亚梅塔仍然能辨认出那些源于拉特兰传统纹样的雕饰痕迹。她摩挲着那些不甚整齐的刻痕，想起拉特兰宏伟的白色教堂，那里巨大的天顶壁画她从小看到大。在画上那些赤裸天使的身边，由矿石颜料绘制的金色纹样总会在每一天正午的阳光映照下熠熠生辉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯提马似乎在呼唤她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她放下船舷。“发生了什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯提马说了什么，菲亚梅塔没有听见。实在太远了，风从她的背后来，将莫斯提马零星的呼喊碾碎。她走向那个小小的岬角，逐渐看清了莫斯提马身后的那东西——她原本以为那只是一艘船残余的骨架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巨鳞的骨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最好……不要碰它。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它不会复活的啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯提马伸手抚摸着巨鳞粗糙的肋骨，仿佛是在抚摸路边的流浪菲林兽亲一般温柔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你很巨大。你从哪里来呢？你为什么会在这里？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们一路走来，从没看见过你的同胞呢。”莫斯提马对着鳞骨喃喃自语。“你的头……仍然冲着海。你想回去，但你在这里。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“莫斯提马……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么你在这里？这里曾经只是个再普通不过的小镇，他们困不住你……你要到哪里去？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯提马顿住了，然后她轻轻的笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊，是啊，我听见了，你肋骨间流淌的歌。我知道，‘它们逝去时的脚步声，就像黑夜，满月下干枯的河床轨迹’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……莫斯提马！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没有变成海嗣啦，守夜人小姐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯提马故作委屈的回头笑笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又来了，又是这样。菲亚梅塔烦躁的换了个站姿，尾羽愠怒的微微抖动着。萨科塔，高贵的萨科塔，即便眼前这个萨科塔现在是失去共感的残缺版本，也不代表她在说话前能够充分考虑到旁边黎博利的感受。在光环和拉特兰城的辉耀下，萨科塔们能够轻易俯瞰同族的情感。那些对于黎博利来说难以逾越的山丘，在萨科塔人的眼中只是平面地图上的曲线……菲亚梅塔闭上眼睛。她又想起安多恩，出生于荒芜之地的萨科塔，熬夜为他们改报告的队长，指导她射击技巧的前辈，一起去甜品店的朋友，然后这一切在那一刻全部变成仇人——在她真正确信自己可以和他们互相理解并共度此生之后。她听见风声长久叫嚣着，混杂着石砾滚落的声音。现在的自己，只能追逐。她想象着自己奔向所有远去的坠落的石块。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那边，有人在喊我们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲亚梅塔睁开眼，莫斯提马正指着远离岸边的那片枯林。傍晚已展开它巨大的羽翼，靛蓝色的天光下，树林里黑的可怖——但有人提起了灯，一点玫红的焰色在他的手中忽明忽灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们——不要靠岸，回来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“伊比利亚的审判官？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想应该是，走吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯提马丢下脊骨和菲亚梅塔，走向枯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;审判官也是个黎博利人。他是个认真负责的人，在核实过两人是拉特兰万国信使后，仍然尽职尽责的向她们完全告知了潮石镇周边各种已知海嗣的形态，分布，和避开他们的方法——“二位这样的举动，稍有不慎便会给双方国家产生不必要的困扰，我个人极不建议，尤其你们是……拉特兰人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“听见没有，说你呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯提马笑了笑，她将自己隐入审判官身后的黑暗，尽可能藏住不属于萨科塔的角和尾巴。她观察着走在前面举着灯的审判官，他的意识年龄和她们相仿，眉间却有许多纵深。他的步伐疲惫，腰间的审判官佩剑反光模糊，欠缺打磨。一行人默默走着，直到他们进入潮石镇的边缘，几座木屋的门口挂着昏黄的灯。审判官长舒一口气，终于将提灯放下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;静谧之后，潮石镇的淡水水渠便再无人修整。驻扎地的淡水不够他们三人用的，菲亚梅塔便按照审判官所指的方向，找到了一条石缝间的小溪。这里离驻扎地有一段距离，等到菲亚梅塔回到房间时，发现莫斯提马已经先睡下了。房间一片漆黑，床头的蜡烛被莫斯提马吹灭，堕天使的头顶也黯淡无光。菲亚梅塔想起小队，那时候三顶闪亮的日光灯经常让她夜不能寐。她反手关好门，摸索着脱掉外衣钻进被窝。这里充满了干稻草和灰尘的气息，菲亚梅塔蜷缩着，深深嗅着这些令人安心的味道，不一会便暂时忘却了小队的所有，沉沉睡去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊比利亚的木柴总是无法完全干燥，火堆在莫斯提马的拨弄下噼啪作响。她蜷缩在一块毯子里，眯眼望着山崖下的海岸。大块的云层遮蔽了月亮，那些从缝隙中逃逸的光只能勉强勾勒出海的雏形。脚步声在靠近，莫斯提马没有回头，她知道那是菲亚梅塔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“又偷跑出来？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“睡不着而已。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲亚梅塔发出忍耐的喉音。“……和在萨米那次的不辞而别借口一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“抱歉，这次忘记想新的理由了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你还要逃到什么时候？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯提马戳着火堆，那里面随之发出愉快的木材爆裂声。“我不是逃。菲亚梅塔，我逃不掉，也不需要逃。我只是无视了所有阻碍我前行的东西而已。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好，自愿跟着你的我暂且不论……躺在床上的蕾缪安呢？她阻碍了你什么？莫斯提马，你当真要像那个混蛋一样，理所当然的把过去的日子随便扔掉，然后去追随一些你们萨科塔才能理解的高尚追求？你——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别这样，菲亚梅塔。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-06/res/illustration/LOFTER@%E5%B7%A6%E5%88%80%E8%A1%8C%EF%BC%88%E6%BD%AE%E7%9F%B3%E9%95%872%EF%BC%89.jpg" style="float:left;max-width:40%;margin-right:1em" alt="" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正在气头上的菲亚梅塔突然停下了指责：莫斯提马站起身来，转过身看着她。尽管莫斯提马背对着火堆，她的表情完全隐藏在阴影中，但菲亚梅塔能看清她。在火堆的背面，莫斯提马露出她失魂落魄的内核。她的声音不再轻快，恳求的话语因为痛苦而滞涩。她的身形仿佛不再能支撑起她悲伤到沉重的灵魂，慢慢向地面坠落。菲亚梅塔在一瞬间忘记了自己的所有愤怒，她下意识的伸手去接住莫斯提马，试图在她彻底坠落，碎裂成一地无主的残骸前，再一次触碰她的温热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯提马倒在菲亚梅塔怀中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我只需要行走，菲亚梅塔。”莫斯提马的脸埋在菲亚梅塔胸前，声音闷闷的。“没有方向，我只是尽量远走，将自己抛洒向更广阔的地方，避免悲伤的挤压……菲亚梅塔，不要跟着我，你有想做的事，你的时间和意义不必浪费在我的身上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你自己呢？你怎么保证自己不会走丢？”菲亚梅塔触到莫斯提马冰冷的手指，随即拉来毯子盖在她身上。“别犯傻了，莫斯提马，你就是想逃。我不理解你们萨科塔的脑袋，但无论你是为了你自己还是为了谁逃，我都不会允许——”菲亚梅塔抱起怀里蜷成一团的毛毯卷莫斯提马，径直向驻扎地的方向走去。“现在回去睡觉，以监督人的身份命令你，不许再闹腾了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被卷成一团的堕天使没有明显的反抗意味，她只是意义不明的轻笑两声：“哎呀，真是劝不动你呢～”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啧，烦人的属性又恢复好了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别那么说嘛，好伤人的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天早上，她们启程离开潮石镇。那个审判官欲言又止，最后还是开口问道：“我一直想知道……拉特兰是个怎样的国度？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲亚梅塔还没来得及开口，身后正抬头呆呆望着阴沉天空的莫斯提马突然抢先说道：“是没有离群巨鳞飞翔的国。”&lt;eod /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（责任编辑：广英和荣耀；网页排版：武乙凌薇；绘图：左刀行）&lt;/p&gt;
&lt;Ads /&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>https://localhost:7012/posts/2023-06/article4.html</id>
    <title
      type="text">lost in 1083</title>
    <published>2023-06-06T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-23T09:08:03+08:00</updated>
    <author>
      <name>早睡早起睡眠好</name>
    </author>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://localhost:7012/posts/2023-06/article4.html" />
    <category
      term="此地之外" />
    <content
      type="html">&lt;p class="textkai"&gt;“Lost in the memories of a time with you,with you——”&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;“嘿，听着，我不认为和塞雷娅一起跳舞是个好的选择…”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缪尔赛思试图阻止斐尔迪南。她挥舞着水色的缎带，在他的头上半是威吓半是安慰地摇摆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灯光在闪烁，空酒瓶散落一地。端着红酒杯的总辖和莱茵生命的另一位创始人正站在这场聚会的角落——另一头，帕尔维斯则若无其事地擦着他的帽子，嘟哝着“唉，年轻真好…”之类不知所云的话语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而斐尔迪南不为所动：“你再不让开，我就要邀请克里斯滕了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你喝多了！”精灵恼怒地说道。“你脑子里全是酒精发酵出来的气泡，我看到了！你休想毁掉我的聚会！休想！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在小规模冲突演变成精灵霸凌人类的社会法制新闻之前，白色头发的瓦伊凡注意到了这场小小的闹剧。她走过来，步伐又轻又快，像一个幽灵一样飘了过来：“发生了什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;趁着缪尔赛思发愣的功夫，斐尔迪南已经微微鞠躬并伸出一只手。他微笑的脸庞被酒意晕染得有点红，但姿态却依旧稳稳当当，像一个自维多利亚远道而来的绅士：“我能有这个荣幸，和你跳一支舞吗？我们最尊敬的塞雷娅女士？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里斯滕走过来时，刚好听到塞雷娅的应答。她笑了，把红酒杯随手搁在一旁。缪尔赛思的眼睛追逐着塞雷娅和斐尔迪南翩翩起舞时在地上投下的影子。她听到克里斯滕在她耳边有些调侃地问：“我们的人数是奇数，看来注定要有一个人要落单了。缪尔赛思小姐，我想，或许我该是那个落单的人？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精灵抬头，那双翠绿的眼睛在闪动：“你是在邀请我吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不。”克里斯滕抱着手臂。“我的意思是，别把帕尔维斯落下。毕竟你只是威胁要用冷水浸满他的枕头，却不肯和他一起跳一支舞？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕尔维斯连连摆手：“我这把老骨头，还跳什么舞…”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你算什么…老骨头！”缪尔赛思拎着酒瓶气势汹汹地走了过去。帕尔维斯被她这股破釜沉舟的气势震慑住了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是片刻后，克里斯滕又端起了酒杯。她将高脚杯举到眼睛前面，饶有兴致地透过红色的酒液看着正随着音乐摇晃的四个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞雷娅和斐尔迪南，缪尔赛思和帕尔维斯…有趣，真是有趣的组合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;收音机在播放着一首很老调的歌曲。被歌声控制了舞步旋律的两对舞伴看上去和这首歌本身一样古老。克里斯滕忍不住笑了，但笑容还没彻底展露，就与转着圈的塞雷娅对上了眼睛。她从散落在桌子上的一沓资料里随手拿起一张，用它遮住了自己的脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的眼睛漫无目的地在这张纸上游动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Drawn together that we couldn't hide…”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里斯滕看了好几行，才发现原来这是她看过的一份论文。这是帕尔维斯写的、有关嵌合技术的论文。她对此有些感兴趣，曾经询问过帕尔维斯，他回答说“还只是初步的构思”，于是，她便没再关注下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她心不在焉地又看了几行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Lost myself in this situation…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trapped in the void,fighting for a response…”/* bbscode i too long */&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;碎片嵌入、疗效实验…这些她都看过了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在四处飘摇的歌声里，于明亮到刺目的灯光下，一个想法像在风中发芽的种子一样，在克里斯滕的心里破土而出，疯狂生长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想：我原本是不喜欢跳舞的。但是如果…如果今晚塞雷娅来邀请我，我就跳舞。我要跳两支舞，一首歌是《Fire》，另一首叫《Dreams of Stars》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后她放下论文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看着塞雷娅，她看着缪尔赛思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“The grip of fate,a tightening noose…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Redemption’s grace,we find truth…”/* bbscode i too long */&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里斯滕想，这首歌真是漫长。悠悠的曲调，就仿佛永远都不会走到尽头一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么莱茵生命呢？塞雷娅呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缪尔赛思、斐尔迪南、帕尔维斯呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她又拿起了酒杯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实她并不喜欢喝酒，就像不喜欢跳舞一样。但是没关系，人偶尔也要顺着快乐的、无忧无虑的气氛行走。所以她沉醉其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里斯滕让红酒沿着味蕾往下走，她感觉到自己的胃在慢慢地坠落，而灵魂则一路上升，一直抵达冰冷的、充满射线的、广袤无垠的星空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许这里该被称之为宇宙。但泰拉至今没有任何有关这个森然地域的记录。她的父母曾执著地攀登着，而后坠落、坠落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还记得他们的笑容。他们在风中微笑着，向她，向自由，向天空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里斯滕闭上眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Lost in the memories of a time with you,with you——”/* bbscode i too long */&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这首歌终究是走到了尾声。因为塞雷娅站在了她的面前，对她伸出手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里斯滕睁开眼睛，放下酒杯，注视着塞雷娅那双金黄色的眼睛。此刻，关注的、柔和的目光，正在它的主人的授意下发射到克里斯滕的身上。克里斯滕心想：没办法，我们佩洛是没法拒绝这个的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特别是…当塞雷娅低声对她说“怎么一直在旁边站着？是不喜欢跳舞吗？不必勉强自己”的时候，她笑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她将金色卷曲的长发拢到脑后：“不。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，她迈步，将手搭在了塞雷娅伸出的那只手上，庄严地宣告着：“我要跳两支舞。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-06/res/illustration/1083%E6%96%87%E7%AB%A0%E9%85%8D%E5%9B%BE%E4%B8%89%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E8%88%9E%EF%BC%88%E5%8C%97%E6%A3%A0%EF%BC%89.jpg" style="float:right;max-width:40%;margin-left:1em" alt="" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“with you。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缪尔赛思瘫倒在一旁的躺椅中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她点的那首歌已经播放完了，现在从收音机里流淌而出的是《Fire》。说实在的，她可不喜欢火！火焰这种粗暴的东西，就应该离精灵远远的才行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她捂住胸口，感觉到自己的胸腔中有一丝细小的火焰在燃烧。每当她注视着她的同事们，注视着还在生长期的、小小的莱茵生命时，这股火焰就会烧的她想要散作一团水花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想起自己睁开眼睛时栖息着的那棵树。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一天，莱茵生命也会长成那样的参天大树吗？她是否将每天每夜地在这里沉睡，欢笑泪水都留在这片土地——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里…会成为她新的家吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火焰在燃烧着，发出噼里啪啦的响声。缪尔赛思愣了半晌，才意识到是壁炉里的柴火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看向窗外，天空中也有火焰在燃烧，是彩色的、绚烂的花火。帕尔维斯似乎也在看烟花，斐尔迪南也在看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明天。”斐尔迪南喃喃地说道。“明天，我就去找以前认识的投资人再聊一聊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕尔维斯笑着摇头。似乎对钱既感兴趣也不感兴趣的样子。缪尔赛思无意识地操纵着水滴，让它们在自己的额头上、脸颊上、手背上，斐尔迪南的身上四处跳跃，像从天而降的雨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《Fire》的脚步悄然离去，而《Dreams of Stars》却刚刚开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一舞结束，塞雷娅刚好背对着窗户，于是克里斯滕的瞳孔中映照出窗外五彩斑斓的烟火…以及被烟火挡住的星星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞雷娅则看到，傻笑的缪尔赛思不再让那些水珠跳来跳去地捉弄斐尔迪南，只是让它们悬浮在半空中，像烟花一样炸开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她听到新的曲子在奏响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她拍了拍克里斯滕的肩膀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你要的第二首歌…已经来了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而克里斯滕微笑着点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“确实如此。”&lt;eod /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（责任编辑：瑶濯；网页排版：武乙凌薇；绘图：北棠）&lt;/p&gt;
&lt;Ads /&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>https://localhost:7012/posts/2023-06/article5.html</id>
    <title
      type="text">四卫不倾，三风不度</title>
    <published>2023-06-06T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-23T09:08:03+08:00</updated>
    <author>
      <name>酗酒仙子一方通行</name>
    </author>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://localhost:7012/posts/2023-06/article5.html" />
    <category
      term="此地之外" />
    <content
      type="html">&lt;p class="textkai"&gt;悲长梦，醉挑灯。他年长风今犹在，旧时铁甲踏新声&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;“四卫不倾，三风不度”。玉门城楼上铭刻的这句诗在炎国西北部广受传诵。每当天灾云席卷玉门，城区边缘地块的屏风卫缓慢而坚定地升起，城中总有人以歌唱般的语调吟咏此句，称颂那四扇世间最大的“屏风”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲜有人知的是，它最早指代之物，却是曾经的“西北四卫”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陇山卫、武威卫、峘山卫、玉门卫。其中三卫八万六千人，连同三座边关雄城，永远地湮没在了陇西的戈壁黄沙中。天灾和人祸抹去了一切它们存在过的证明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;隐居在尚蜀攥江峰忘水坪中养伤百余年的令斜倚在玉门城头的走马道，手掌轻抚许久未曾经历过刀劈斧凿的崭新城砖，喃喃自语，倒酒无声。&lt;/p&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-06/res/illustration/%E6%96%87%E7%AB%A0%E9%85%8D%E5%9B%BE%EF%BC%88%E5%AE%87%E5%AE%99%E6%B8%A1%E9%B8%A6%E8%96%AF%E6%9D%A1%E9%A2%82%E6%AD%8C%EF%BC%89.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;登城如上坟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;束在她发间的是两枝熏黑的药枚。重岳站在一旁，知道她又回忆起了那场战事。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【陇山卫】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天保九年，漠北人群聚作乱，纠集步卒十二万，骑军五万，叩关侵掠，意欲直破四卫，南据中原。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令化名岑离山，担任陇山营副将，由一位司岁台委任的天师负责监管。陇山卫地处大漠最西端，守军与匪寇最先接战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;守城两天，陇山的弩手射出了最后一拨箭矢，号角响彻，三十位百夫长率部开始蚁附攀城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“岑离山”双手持灯杖狠狠刺入地面，城头凭空游下数条青黑蟠龙，却立刻被淹没在人潮和术法中。她强提一气，努力让自己保持清明，正欲从诗篇中再召出青龙，已经有人率先爬上城楼，狞笑着向她冲来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刀杖相向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;漠北人五上城头，五下城头。令抹去额上血污，目力所及之处，望不见一个还能站立的陇山士卒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接到一扇摇摇欲坠的传信纸鸢，令撤下了负责防守的百丈城头。去往卫所衙署议事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“岑先生，陇山卫已经注定失守，后三卫可能尚不知情。贼子围困严密，寻常信使再难逃出敌阵。”巡狩天师高先之摩挲着一个她从未见过的施术单元，“只能拜托您做一次边关信使了。”&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【武威道中】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陇山营残存的一标兵卒打开西门，列队出城杀敌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令从南门城楼的断壁残垣中跃下，一人凿阵，赶赴武威。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身后是千丈长河流淌。断折的戈矛，破碎的甲胄，曾经承载着攻城掠地的野心，现在无力地漂浮在她的墨色、她的怒火之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回头望去，前一刻已沦为入侵者战利品的陇山卫，钢拧石砌的八条承重龙骨，突然变得像绸布一样柔软；夯土浇筑的城墙，像有石子投入水中一般漾起一圈圈涟漪。核心区的地块向内塌陷，砂石像瀑布一样流泻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后天地翻转，孤城作坟茔，填杀无数正在城中欢呼粗吼的劫掠者。沙尘席卷天地间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令怔怔看着城池异状。她终于明白司岁台为何要派一位土木天师来戍守边城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她叹了口气。此番天地异象，地牛翻背一样的动静，哪里用得着她再去武威传信。老天师还是想多活一人是一人罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;腰间牵连道行根本的酒盏早在先前突围之时就悄然碎裂，维持座下所乘的“弦惊”已是极限，接下来的战事是彻底别想出手了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她耳中忽有心声响起。“暂借些许道法给你，以后再悉数还来”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令报以冷笑：“太阳打西边出来了？你不应该拍手叫好吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国事大过家事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“差不多得了。你的性格，不，应该说是秉性，我还是清楚的。你跟谁做了交易？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……司岁台留着你们几个的性命，换我出手三次。这可以抵掉一桩功德。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“按理说放他们入关，你得到的更多。你的选择倒是出人意料。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“扶植别人替我报仇？……这些废物还不配。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心声归于沉寂。天地间只剩下猎猎风声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再行出十里，视野中依稀可见武威卫的黑点。天空中似有何物萦绕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令忽然微微一笑，一场等候多时的截杀？真是好大的阵仗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弦惊挥剑斩开一记术法。她将灯杖插在身后，身躯一振，抖去戎装上的沙尘，向前递出一拳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与岁暂借而来的道气在臂上缠绕，为首的甲士脏腑立碎，胸腔凹陷，倒飞而出。令心念微动，抬手一指，弦惊甩出口衔长剑，透腹而入，将另一人钉死在大块砾岩上，接着抽杖格挡一柄马刀的偷袭，刀刃当之即断，崩入对手面门。目光一转，明暗变幻，自己踏进了阵法术师的杀阵中，几位隐藏在寻常武卒中的骁健武夫立刻上前倾力劈砍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令手掌翻转，凭空取出一束诗简，握住一端，一脚蹬地，白甲飞旋如花开，将竹简展成一道“围篱”。武夫兵器刚刚触及字面，立刻被墨迹游附上身，活生生炼杀为器伥，倒戈冲向原先的同党……&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【武威卫】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令走下双方交手的沙丘，极目望去，然后停下脚步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是来迟了。看来对手在攻下陇山前就已经分兵前来武威。截杀自己的这拨人只不过是留守的残余部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行至武威战场遗址，此处情状与陇山同样惨烈。突围无望的守军直接借动力炉熔毁了城区，铁浆坠入地下水源——既是守城目的，也是进攻缘由的整片潭水被全部蒸干，无形无色的灼热蒸气先是杀死了巷战中的双方，然后升上天空，化作——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如令眼前所见，朵朵白云在天空中狂乱地飘转飞旋。在这永远干渴焦枯的大漠之中，悬在百丈黄尘之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她仿佛听见武威士卒的号呼：城可以毁去，水可以蒸干！哪怕让它们化云飘去，去浇濯荒寂的土地，去奢侈地肆意地播撒生机的火种，在戈壁滩中滴染出星星点点的绿洲，也绝不能落入敌手，被装进匪寇的水囊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她静立片刻，赶赴存亡未卜的峘山卫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他已经在前往玉门的途中，直接去接应吧。”岁说。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【峘山卫】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的旧名从来无人知晓。士兵们叫他“宗师”，十一个兄弟姐妹称他为“大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疲惫的士兵们奉令在城内民居中养精蓄锐，随时待命。他一人站在城池中心，两条主干道的交汇点，下令大开四门，“迎客“。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敌人即刻涌入，口中是狂热的呼啸，手中是暴虐的马刀。如果此刻有神灵在峘山上空俯瞰，祂会看到四条由骑兵组成的锋线在街道上推进，像四支漆黑的箭矢，朝着相同的靶心飞驰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;箭矢的箭头由几百名愤怒的骑手组成，他们大多有亲朋葬身他手。他们赤红着双眸，他们臂系着白巾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些人要报仇，要讨一个公道。那么三卫战死的兵卒呢？他们的仇由谁来报？他们的命该谁来偿？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他缓缓弓身，像是被痛苦压得直不起腰。他咬牙切齿地告诉心中一直盘踞的那条恶龙，你只管杀人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他朝四方各出一拳。黑箭立刻停滞，由前向后逐根变成红箭，四条街上的骑兵连人带马，皆成渣滓。横飞的血肉在四门外溅射出扇形，构成了四片暗红的“箭羽”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他深深吁气，朝东向递出此生神意最饱满的一拳，在敌阵中撕开一道猩红豁口，一抹黯淡身影在拳迹尽处显现，护送峘山营前往玉门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个“他”在队伍前方开道而行。留在城内的真身瞳仁涣散，灵智抽离，只是近乎本能地按东南西北的顺序挥出一拳又一拳，直至血肉崩解，形销骨立，被掩埋在倒塌的废墟中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;峘山又名重岳，前人曾北上驱逐鞑虏至此，刻石记功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他决定以后就叫做重岳，他在何处出拳御敌，峘山卫便驻守于何处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要他还能站起，峘山便屹立不倒。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【玉门城头】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了控制方圆百里仅有的水源，这座移动城市并未依山以为屏障，而是矗立在茫茫大漠上，像孤独的巨人，天地偌大，身无可依。长风吹彻，偶尔还夹着粗粝的沙尘，吹颊如刀割。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;并非没有风，只是没有江南的风。关山远，春风不度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令盯着一箭之外的草甸，那里伏着他们仅剩的精锐将士，甲胄上裹满湿穗，三军衔枚，黑夜中草甸只是草甸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一场伏击，以这座吵醒黑夜的城市为饵，以草甸为陷阱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“把火炬烧得再亮些。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“已经够亮了，足够吸引那些家伙了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是给草甸下的将士们看的。大战将至，九死无归，谁都忍不住回头看。再亮些，权当家乡的灯火吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长风不灭原上火，一夜征夫尽望乡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令伸手一挥，酒盏碎片激射而出，落地生发。龙如雨，戈如林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;激战在即的沙场上出现了一支一个人组成的军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后是杀声震天，短兵相接。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【一百七十年后，玉门城头】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;风冷。梦醒。抬眼看，玉门夜深，湖松酒的空坛子堆满了凉亭。面前的纸页上，是写了一半的残诗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有那样的风，才能如此吧，即使离开了这百年，也能时时吹入梦来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;悲长梦，醉挑灯。他年长风今犹在，旧时铁甲踏新声。&lt;eod /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（责任编辑：广英和荣耀；网页排版：武乙凌薇；绘图：宇宙渡鸦薯条颂歌）&lt;/p&gt;
&lt;Ads /&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>https://localhost:7012/posts/2023-06/article6.html</id>
    <title
      type="text">你需知晓我抵不过你</title>
    <published>2023-06-06T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-23T09:08:03+08:00</updated>
    <author>
      <name>潮雾</name>
    </author>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://localhost:7012/posts/2023-06/article6.html" />
    <category
      term="此地之外" />
    <content
      type="html">&lt;p class="textkai"&gt;没有灯光的荒野上的火焰&lt;/p&gt;
&lt;p class="textkai"&gt;年轻的萨卡兹送给他的一团火焰&lt;/p&gt;
&lt;p class="textkai"&gt;他无数次回忆起那团火焰，&lt;/p&gt;
&lt;p class="textkai"&gt;纵使渐行渐远。&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;对于那只裂兽的所属，他们争执了一刻钟。年轻的骑士学徒玛恩纳·临光站在原地看他们争执，有些头大。他是未来的骑士，临光家的骑士，尽管再饥肠辘辘，也不会抢夺平民的猎物。可是这群赏金猎人反倒争执起来，一个说：这是人家杀死的，按照荒野上的规矩，就是他的猎物，我们这些大人，犯不着抢一个小年轻的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个人骂他：那村里老人小孩你来奶吧！榆木疙瘩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳算是听出来了，这群赏金猎人不仅要养活自己，也承担给驻扎的村子打猎的任务。这群人吵起嘴来，闹哄哄的，话都冲着下三路去，他实在插不上嘴，被迫闭嘴当了个摆设。这时，一个黑黑的萨卡兹男孩起哄道：“干脆把他带到我们营地去吃大锅饭呗！……哎呦！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被年长一点的猎人踹了一脚窝子，像个活宝似的弹走了，其他人尴尬地看着他。玛恩纳愣了愣，明白了：这帮人都是赏金猎人。不客气地讲，就是土匪。他一看就是个骑士，跑到匪窝去，有点像龙门警察冲进贫民窟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那只裂兽还躺在地上，黑胶皮一样的皮被他斩得皮开肉绽，露出里面的红肉来。小游侠的肚子开始咕咕地叫。他忖了一下，硬邦邦地说：“也好。我刚刚也说了我并非骑士，不法的事情，不发生在我眼前，我不会追究。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这话说得未免太傲，太看不起人，一干人全部被他干沉默了。年轻的游侠毫无自觉，只疑惑为什么这群人比来时安静那么多。他独自一人走在队伍后边，丝毫没有尴尬的自觉，像个赶羊的农民，一群人的动向全部看在眼里。回程的路要好走很多，几个年轻的猎人都闲下来，扛着猎物吊在在队伍末尾扯闲篇。其中也有那个邀请他的萨卡兹，他，还有另外几人，走几步就要回头看他一眼，然后凑在一起发出意味不明的笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳寒着脸，心想：我是西里尔的儿子，忍了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不去管他，他反倒变本加厉起来，干脆转过身来倒着走，光明正大地看玛恩纳。玛恩纳梗着脖子看一边，多多少少不注意要和他眼神交汇，那萨卡兹便冲他挑着眉毛，吹一串曲溜拐弯的流氓哨。玛恩纳眉毛上跳青筋，多少有点怒意上脸，那萨卡兹好像觉得特有意思，用手圈成喇叭对他小声喊：“公子哥儿，你们骑士，是不是禁止私斗——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳忍无可忍，走上前去，那萨卡兹一边“诶诶诶别”，一边一个劲往身边人身后躲。旁边人才不愿给他捅的篓子擦屁股，全都一边大笑着一边躲开，起哄道：“托兰，你活该！”。玛恩纳一把把那萨卡兹从人群中揪了出来，心想：禁止私斗，是吧？毫不客气，一拳招呼了上去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两人打做一团。在玛恩纳的眼里，对方是“下肢虚浮，只有蛮力”，意外的却反应不错，自己的攻击几乎打不中。周围的赏金猎人好像看热闹不嫌事大似的，训练有素地迅速围成一个圈，击着掌唱着歌，大喊“托——兰！托——兰！”玛恩纳耐心耗尽，闷头追着那萨卡兹打，那萨卡兹左躲右闪，偏头躲开他一拳，余光见旁边的树干被天马一拳打歪，还叫苦道：“老爷，你这是要杀了我啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此时，队伍前头的年长的猎人们终于迟迟赶来。年纪最大的一个费劲力气，挤进人圈中，还被起哄的人群扣了只野鸭。他怒吼道：“你俩，都给我停止！”见到圈中两人，更是气不打一处来，大骂道：“托兰，我操你爹！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我爹早死了！”托兰混不吝地高声喊。周围的猎人爆发出一阵大笑，吹口哨的吹口哨，起哄的起哄，还有脱了裤子当街遛鸟的。有一人绝活了得，蹭蹭上了树，掌握了最佳的视野，此刻攀在树上大叫一声：“去他娘的亲爹！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呜呼——”所有人鼓起掌来。老猎人恨不得抽下弩箭来给他一箭，怒骂道：“他妈的，乌瑟，给老子下来！——托兰！你小子再不停，当心老子回去扣你分红！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“叔，你这可要了他的命了！”猎人们大笑道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两人打得尘土飞扬，对手滑不溜手，不好对付，玛恩纳凝心净神，几乎听不见周围响动。此时却见那萨卡兹身形一僵，露了破绽，立刻抓住机会，揪住了他的衣领，作势要打。谁知那萨卡兹却将脖子一缩，一把抓住他的手腕，对他小声说：“认输，我认输！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳一愣，这才听见周围这跟猴群似的动静。那萨卡兹眨眨眼睛，玛恩纳这才发现他的眼睛是蓝色的，一脸人精样。对方转了转眼睛，用只有他俩能听到的声音说：“我认怂，兄弟，给个面，算平手吧，我还想当老大呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳盯着他，手上紧了紧。这人忙道：“就当交个朋友。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳鼻子不是鼻子、眼不是眼地放了手，有些怀疑自己出手的理由，像是一拳打在了棉花上。那人拉着他，像哥哥拉着叛逆的弟弟似的，对老猎人招招手大喊：“叔，不打不相识——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旁边的年轻猎人又起起哄来。玛恩纳算是看明白了，年轻猎人都听这个叫“托兰”的年轻人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“滚，都闭嘴。”老猎人气不打一处来，摆着手骂道，“天快黑了，快他妈干活。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年轻猎人们闹完了一通，三三两两分头又去搬猎物。玛恩纳甩开了那人的手，那人切了一声，道：“托兰·卡什。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”玛恩纳梗着脖子答：“玛恩纳·临光。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;托兰明显看着他愣了愣。临光的名字常见诸报端，就算是生活在荒野上，也理当有所耳闻。玛恩纳等着他说什么，他却伸手过来，拍了拍玛恩纳的肩膀。待玛恩纳抬起头来，他早跑去干活，跑到一半，又回过头来，冲他竖了个食指在嘴边，才钻进猎人中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳愣了一下，反应过来，那意思竟是“保守秘密”。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;复行了几十分钟，出了树林，豁然开朗。眼前是一片荒原，远处平坦的山坡上，遍布着棋盘一般的麦田。星垂平野阔，连绵的群山，此刻看起来那么遥远，那么昏暗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老猎人看了看天际线，说：三天后，有大雨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳看着那万里无云，很是困惑。那猎人嘿嘿笑着说：“月离于毕……小年轻，你连生活的锅盖都没揭开呢。里面装的是大餐还是垃圾，一无所知啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;村子坐落在山窝窝里，面对着美丽而空无一物的荒野。一只小狗坐在道路尽头，旁边有一间低矮的泥房子，已经塌了一半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离村子越近，猎人们就越沉默。方才那愉快的氛围说没有就没有了。玛恩纳不知道原因，莫名所以地跟着，四处打量，发现这村子里一半房子都已不住人了。卡西米尔南郊雨季暴雨狂烈，房子塌了许多。队伍行进着，不一会儿看见一口老井，一个戴头巾的妇人站在井边摇橹汲水。她听见脚步，将沉重的水桶提出，抬起头来看了看，一眼看到玛恩纳，愣住了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年纪最大的猎人上前去，没话找话道：“今天是大丰收，孩子们都可以吃饱了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那妇人却不领情似的。她扫了一眼玛恩纳，偏过头，冷淡地说：“那太好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我还没给你介绍呢，你看看我这记性，”老猎人尴尬地笑道，“这位小哥叫玛恩纳，是我们路上遇到的，在这住一晚就走——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那妇人背过身去，一把扯着喋喋不休的猎人，小声说了几句话。赏金猎人不乏人精，即便如此，那老猎人脸上也挂不住起来。玛恩纳动动耳朵，那悄悄话虽压低了声音，他还是听见几句。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;“你怎么带回来一个黄金天马，临光家的人？你不知道村子里有矿石病患者吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可他还不是骑士，也没有加入银枪天马啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“操你娘，他迟早会，他是临光家的人！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;声音低下去，矮下去。玛恩纳不是第一次为自己的显眼的毛色和家庭苦恼，可这却是他第一次想要完全抛弃这些象征。人们有时并不听你辩解，他们只是相信他们相信的，哪怕在空旷的荒野上，人也从不是自由的。他低下头，心里琢磨着：要不晚饭后就离开吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那妇人和那猎人似乎不欢而散，妇人提着水桶，怒气冲冲地走远了。老猎人望了望她的背影，无奈地冲沉默的赏金猎人们举起双手，像是一个投降的手势。再厉害的赏金猎人，也要对普通的村妇投降，世间强弱道理如此。赏金猎人们窃窃私语起来。那老猎人向玛恩纳走来，人群自发地让开一条道路给他。他望着玛恩纳，常在荒野上生存的猎人，充满皱纹的眼也像是麋鹿一般天真。那让玛恩纳想起自己的爷爷。那双麋鹿般的、老人的眼睛，总让他错判抵挡剑光的时机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳认真地回答：“不方便的话，我可以现在就离开。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是这样的……”老猎人说道，沉默了，又开口：“她不同意你进村，好在我们的帐篷在村子外，在那里凑合一宿吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”玛恩纳沉默地看着他。就在那时，他突然注意到人群中的托兰。他抱着胳膊，漫不经心地吹着前额上的头发，并没有要帮他说话的意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢谢您。有帐篷睡已经不错了。”他由衷地说。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;他们在水井边留下了属于村子的那份猎物。疲惫的猎人们还要穿越半个村子，才能歇一歇脚，顿时都对玛恩纳有些阶级仇恨。但托兰第一个迈步走了，其他人便下意识地跟着他走，那仿佛是对天生领袖的一种本能服从。尴尬的氛围自然而然地消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳自卡西米尔城门走到这里，脚早就打起水泡。猎人们走到营地里，也纷纷不分地点地瘫倒，脱下汗臭的鞋子。玛恩纳这才知道他们为了多捕猎，走了很远，才遇到自己，却因为自己多受罪，不免有些愧疚了。他那愧疚的心还没焐热，便有八婆的年轻猎人来八卦他：“小少爷，你从城市来？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳硬邦邦地看了对方一眼，说：“我不是少爷。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“听说你们都学高卢语，说起来像鸟语一样，教我们两句。‘我爱你’怎么说？”那猎人热惴惴地问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你他妈的看上村里那姑娘了？她爸可是教书的，你这二把刀人家看不上。”他立刻被其他猎人嘲笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鲁茜妮不是那种人！”年轻猎人抗议道，“我学了也就是逗她开心，你懂什么！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猎人们坐在踩实的土地上，互相叫骂，却因为脚疼，没一个愿意站起来“付诸行动”，是名副其实的动口不动手。玛恩纳高眉深目，睫毛长长，冷下脸，像是铸了一层冰，没人敢和他说话，实际是小公子哥在这种场合，嘴跟被洗了似的，一句脏字吐不出来，只好闭嘴装高冷。他望向天边，发现日头已经下去，天光却还未散尽，在山的那一边，变成瑰丽的紫色，将一缕一缕的云遍染成奇异的色泽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那就是歌莉娅。”突然，有人说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳转过头来。是托兰。他没脱掉靴子，只是盘着腿坐在离他一米远的距离，百无聊赖地扔着小石子。在吓小孩的故事中，萨卡兹被描述为红眼立眉，形容可怖，可那双蔚蓝色的眼睛是温柔的，有些像大海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那是什么？”玛恩纳问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一个萨卡兹的古老传说。那就是远处的歌莉娅。她是你的神，她总是看着你，除此之外什么也不做。但就在你能感受到她的瞬间，你要好好珍惜她。”托兰说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳不清楚萨卡兹的古老传说，更不知道那些流传在荒野之上，猎人之间的故事。在城里人的眼里，萨卡兹的事情就是听来都觉得肮脏。他有些羞赧于自己的光和正了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么？”他顿了一下，极其别扭地问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而萨卡兹的蓝色眼睛看了他一眼，笑了笑：“因为她意味着你会遇到难得的好日子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他又开启一个话题：“你说你在游历，都去了哪里？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从卡西米尔西南的村落出发，路过了叹息河，经过了弗比斯山，遇到了高山人和荒野上的武器匠，还碰到一个行脚医生。他自称治好过肺痨。”玛恩纳说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真好，”托兰笑笑，用石子在地上划着，突然说：“我敌不过你，你带我走吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳愣了一下，震惊地望向他。他却慢悠悠地划拉着地，说：“老猎人不愿意走，想的是定居下来，好好生活。年轻猎人还有大把时间，总要多走些地方，才能多些门路。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说着话，身边的猎人已经纷纷起身去。因为营地的中心，老猎人们在招呼年轻猎人趁着最后的亮光处理猎物，准备晚餐。猎人们骂骂咧咧地捡起扔到一旁的鞋子重新穿上。脚臭味被重新封锁回鞋子里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我得去帮忙了。”托兰把石子一扔，站起来，作势要走，突然又笑道：“怎么？等着吃？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳刚被他震到，只好穿回鞋子站起来。他不会做饭，心中惴惴地随托兰走向营地中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们打回了五只裂兽，两只野山羊，一头山牛和若干稚鸡野兔。猎物吃不完，需要腌制，免得腐烂或是引来野兽。他们腌制也有奇异的次序，要用干辣椒涂一遍，再用上一种黑糊糊的膏状物，最后撒上一袋买来的盐。猎人们手脚麻利，玛恩纳的厨艺仅限于烤法棍面包，更是束手无策。年长的猎人见他什么都不会，反倒愿意逗他，粘了一手黑色的药膏给他，问：“知道这是什么不？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳狐疑地看了看，又闻了闻，被一股恶臭熏得头晕。老猎人们笑得前仰后合，到底没人告诉他那是什么。老猎人的坐席边缘，还坐着一个小孩，似乎是村里的小孩，胆子很大，与被熏得头晕脑胀的玛恩纳搭话道：“这是掺了木苏树汁的兔血，干了之后是咸的，可以节省盐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为盐很贵。”小孩补充道，“你们惹村长阿姨生气了——就是刚刚村子里打水的那个。不然，她会用木苏汁、花椒和一种叶子做馅饼给你们吃。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”玛恩纳一时有些失语，只好说：“对不起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没事，”小孩摇摇头，小手揉着腌肉酱料：“米莉阿姨也是担心我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳看到他肘部的阴影里，横亘着一块黑色的源石，刺破了皮肤，狰狞地扩张着自己的领地。那意味着除非打破头去争抢城外的一点小小的黑医资源，否则这个孩子只能在痛苦中死去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不怕死，”小孩凝视着手中的猎物。这是一个眼睛很大的男孩，玛恩纳在他的眼中，近乎看到一种只属于老人的沉静的睿智。他说：“但是我担心米莉阿姨会坚持安葬我，那样的话，黑色的石头就会跑到她的身上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的话让玛恩纳近乎有些痛苦。生的痛苦梗在喉头，像是一块卡住的骨头一样痛楚。可是孩子似乎完全不伤心。不仅如此，他那么沉静，那面对死亡的沉静几乎让玛恩纳无法呼吸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;托兰早被招呼，跑去远处，生起火来烤肉。几只兔子和鸡不好腌制，最好这次全部吃光。火边热，他干脆脱了上衣，手脚麻利地剥皮抽筋。另一边，有人把巨大的牛剖开，取出一颗血淋淋的心脏，抽刀砍成无数小块，几人生着就那么分食。萨卡兹猎人们相信，吃了勇敢的动物的新鲜心脏，会获得它的勇气。天就那么默默地黑了下来，火光接替了日光，照亮着每一个人的脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在那时，火光照亮了从黑暗中显现出来的脸：是女村长。她怀中抱着面包，一手还提着酒桶，明显是吵了嘴，却还带有妇人的温柔和仁义，来送些东西给住帐篷的男人们。那一刻，玛恩纳确信，舞蹈的火光将她的皱纹也照得起舞起来，像是火光的女神。他身边的男孩却“哎呀”一声，抓住了玛恩纳的衣角。女村长在那一瞬间看到了男孩。她愣了一下，带着十万分的无奈，又掺杂着责怪地看了男孩一眼，一眼就将男孩看得低下了头去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;营地在她出现的那一刻，突然安静了下来，只有火柴噼啪的声音。女村长走向中央的火堆，托兰的位置，托兰忙站起身来，帮她提走了酒桶，又把面包放在桌上安置好。女村长将东西递给他，一言不发地走出了营地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男孩望着她的背影，内疚地低下头。不一会儿，孩子轻轻的啜泣声在营地中响起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个老猎人站起身来，在男孩脑袋上重重一拍，循着女村长的背影追了上去。男孩止住了哭泣，泪眼涟涟地看着远去的老猎人，一言不发。玛恩纳觉得自己应当说些什么，可实在是笨嘴拙舌，只有安慰道：“没关系，她会理解的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男孩摇了摇头，挂着泪痕，手上仍不停地干着腌肉的活：“她会原谅我，可我不会原谅自己让她担惊受怕的罪责。我很讨厌这个世界，它让我不能随便出门，让米莉阿姨害怕。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳唯有说：“那不是你们的错，至少，今天你出来见到我是没有错的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孩子手上忙着，眼上哭着，纵使如此，还是抬起头来给了他一个微笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是米莉太多疑啦。”旁边的猎人插嘴道，“这世道，确实小心点是没错。但是人不能总憋在屋子里嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就是，就是。别哭了，小马仔，烤兔子好了，腿吃不吃？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气氛又略微欢腾了起来，可离去的两人却一直没回来。猎人们好酒，玛恩纳推辞不了，拉磨似的喝了半杯，险些歇菜。月亮越升越高，那两人还是没回来。不仅如此，不知何时，连火堆旁的托兰也消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;醉意翻得朦朦胧胧的玛恩纳心中一惊：这伙人该不会是想暗算我？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他猎人还在磕牙打屁，喝酒吃肉。玛恩纳遭酒蒙了的心也看不出他们是不是心怀鬼胎。他被火光和热度熏得头晕，干脆借口离开卸货。离开没受到任何阻挠，他走到林子里，叫清凉的风一吹，似乎好了许多。他于是也不急着回去，吹着风溜达起来，只是他那酒似乎还是阴魂不散，没走一会儿，他发现：自己回不去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他无奈地站在林间空地上，拍了拍脑袋。就在那时，他听到远处传来隐隐约约的人声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个女声：“……我怎么知道你怎么想？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他闻言，有些惊喜，正想提脚往那个方向走去，却被突然拉住。拉他的人竖起食指，龇牙咧嘴地跟他“嘘”，一把拉他靠着自己坐下，躲在一棵大树旁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那人手上有疤。他辨认出来，是托兰。树林里黑漆漆的，什么都看不清，他张嘴想问什么情况，托兰却一把捂住了他的嘴，试图在他手上写字。他手里有青草和松木的味道，勾的玛恩纳又酒意上涌，只想发笑，根本没在意他写什么。醉酒中，有哥哥，有卡西米尔，也有远游遇见的人，最后是西里尔爷爷。老爷子从过军，气从丹田出，振聋发聩：“你要是这样，一辈子也做不了骑士！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“凭什么，剑术我比哥哥强！”他争辩道，全然不顾哥嫂都在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就凭你这不知变通的驴脾气！”老爷子怒道，“你以为骑士是救死扶伤就行吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他当然知道，做骑士，意味着要成为卡西米尔的军队领袖，意味着要打点许多他不理解的关系，意味着要在复杂的政坛中斡旋。他不会和人打交道，不会打官腔，也不会处理矛盾。性格圆滑温和的哥哥确实比他更合适。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可他就是不服气。他想不明白，出门在外，自己的剑术以一敌百，为什么在临光家却永远是那个“做不了骑士，只配当个剑术老师”的不成器的次子？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;托兰不知道他在想什么。他闻到玛恩纳身上的酒气，只心想这公子哥酒品真差，一边不停地笑，一边往他身上倒。他一边担心这酒鬼吐在自己身上，一边担心远处的人听到这边动静。他一开始不过是担心那两人才出来看看，没想到撞见不方便出面的场景，连走出藏身处都显得尴尬，只好藏在这里等两人离开。好在两人处在上风向，没听见他们这边的动静，倒是他们听壁角听得分外清晰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;风吹来了女村长和老猎人的谈话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不是无理取闹，我是怕，达奇。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……对不起，是我欠考虑了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，你听我说完。”女村长好像流泪了，风中传来小小的吸鼻子的声音，随着衣物的窸窣，她继续说：“村子里一半人家逃税跑了，另一半的男人都被征走了去修路，村子里现在只剩下我和一堆老人小孩。我怕啊。你不要笑话女人家害怕，如果南边的村子占了我们的地，我根本不敢去讨。我靠什么打那群恶霸，这群得了矿石病的孩子吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;衣物窸窣，似乎两人用抱在了一起。老猎人低声说：“我知道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不要怪我赶那个库兰塔走。”女村长低低地道，“我看得出来，他也是个孩子。但是他是临光家的人。你想过没有，如果他出了什么事，来的必定是军团的人。可是我的村子禁得起查吗？达奇，我怕啊。我也想和你一走了之，可我的根在这里。小马仔不能被抓走，我的儿子和老爹去当兵了，我得给他们留着家门。我怕，怕他们回来找不到我，就不找了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，我知道……”&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;原来没有什么密谋，有的只是黑暗之中，有情人的互诉衷肠和由衷告白。老猎人做了一辈子猎人，想要个安定的家。女村长受够了责任，想有个搭伙。原来此处没有恶人，只有一对有情人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两人一直等到那两人离开了，才往林子外走。玛恩纳还有些醉，晃悠悠的，得扶着树。走到林子边缘，突然开口道：“我回去就收拾东西离开了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;临光是个麻烦，他听了女村长的担忧，实在无法坐视不管。不想，托兰看了看他，竟真的说：“好。我叫几个人，一起走。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出了树林，凉风吹来。晚餐早已结束，只剩下营地中央未熄的炭火。玛恩纳被风一吹，酒终于醒了。他拿了自己的包，看着萨卡兹青年真的跑去帐篷里叫人，感觉如梦似幻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——你带我走吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我敌不过你，你带我走吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等到约有七人真的站在他面前时，他才有了真实感。托兰在未熄的炭火点了一支火把，走了过来。这下一共有八人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“走吧。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们去哪？”一个年轻猎人问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳愣了一下，因为发现所有人的目光转向了他。他迟疑了一下，说：“我本来计划是，再走一百多里，有一个征战骑士哨站……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他看到猎人们眼中涌现的不信任和不安。有那么一瞬间，他有些后悔将自己要走的消息告诉托兰。他应该自己走的。临光和赏金猎人或许本就不该同行。可下一秒，举着火把的托兰笑道：“他们会抓我们吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不会，他们有时也跟赏金猎人合作。”玛恩纳补充说。“而且有我在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那就去看看。”举着火把的托兰转身率先向外走。猎人们迟疑地跟着，有两人沉吟着，留在了原地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳快跑两步，走到最前头领路。萨卡兹青年走得看起来不快，却跟得上库兰塔的脚程。出了山窝窝，风大起来。黑夜在旷野行走，最怕野兽。所有人都涂了驱兽粉，沉默地行进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一天是黑月，没有月亮，也就没有月光。零星的星光照明天幕都欠奉，更别提照亮大地。风倒是大得要命，若是有个瘦弱的小孩，顶风可能反而会被吹得倒退。队伍行了五里路，约午夜时，到了荒野的中央，恰好寻得地面上裂开的一道缝隙可供休息，行路条件极其恶劣，风大到几乎无法前行。刚落脚，火把竟被吹熄了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夜里，第一道大关是生火。几个人围成圈，用身体挡风，掏出火盆和打火石，摸着黑点火。有人开始犯困，头一点一点的，那就是失温。熟悉荒野的同伴们互相呼唤着，不让彼此睡着。又有人 大声地唱起歌，萨卡兹的歌。用的是卡兹戴尔的文字，有很多小舌音，听起来肃穆又凶悍。迟迟点不上火，酒的暖意褪去，玛恩纳也开始感到困倦来，睡的国度像是一片黑色的幕布，向他漫天遍野地席卷过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嘿，嘿，别睡。”托兰离他很近。玛恩纳勉强地睁开眼睛，什么都看不到，只听见他在焦头烂额地擦打火石：“帮我想想，有什么能引火的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳摸了摸身边的沙土地，连一根草都没有，于是闭上眼睛笑话他：“问问你的神。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;托兰笑出声来，依旧不死心地打着火。突然，他想起什么似的，在包里翻找起来。玛恩纳的视线已经模糊了。荒野上有不少老猎人就是这样睡下去，倒是不会死，但会让小臂或小腿坏死。因此卡西米尔周边的农村，经常能见独臂或独腿的老人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可那样的结局对自己来说也好。玛恩纳想。他真的可以去当剑术老师了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一下，两下。跳动的火焰从年轻的萨卡兹手中跃起，像是一场温柔的、温暖的幻梦。无光的，甚至星星和月亮都不愿眷顾的黑暗中，一道孤光闪过，就在那一瞬间，照亮了所有同伴的脸。玛恩纳自己也被这火所照亮。托兰微笑地捧着那火，轻轻放入火盆之中——他手中的是一把代替食盐的木苏叶子。那是从女村长带来的东西里面找到的，每一束都被仔仔细细地压实晒干，捆成方便实用的小捆。火自火盆中大盛，澎湃地燃烧起来，就连头顶的石壁，都一并被照亮。那温柔的妇人给予他们的东西，如今救了他们的命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳张着嘴，望着那火，近乎看呆了。自此之后，他有无数次回忆起那没有灯光的荒野上的火焰，年轻的萨卡兹送给他的一团火焰，在家徒四壁的临光宅中，在商业联合会的大楼中，在罗德岛的主舰上，他想起那团在一视同仁的寒冷中照亮所有人的火。亮起的那一刻，他们注视彼此。每个人的脸，都像是孩子一样。他在那一刻领悟到了，包括爱，包括偏见，包括憎恨，包括血脉，还包括那不需要祈祷的歌莉娅神。他有多少次回忆起那团火焰，就有多少次回忆起那双眼睛。无数次、无数次，纵使很久不见，纵使渐行渐远。他记得，年轻的萨卡兹那时是笑着的，那双火焰映在他蔚蓝色的眼睛里，从那时起，一直到现在，就像一盏永不远去的灯火。那火，从来没有熄灭过。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;End.&lt;eod /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（责任编辑：广英和荣耀；网页排版：武乙凌薇）&lt;/p&gt;
&lt;Ads /&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>https://localhost:7012/posts/2023-06/paintings.html</id>
    <title
      type="text">画中秘境</title>
    <published>2023-06-06T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-23T09:08:03+08:00</updated>
    <author />
    <link
      rel="alternate"
      href="https://localhost:7012/posts/2023-06/paintings.html" />
    <category
      term="画中秘境" />
    <content
      type="html">&lt;!-- more --&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-06/res/illustration/%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E6%8F%92_%E8%AF%9E%E7%94%9F%EF%BC%88FF%E6%B1%9F%EF%BC%89.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artist: FF江&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-06/res/illustration/%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E6%8F%92_%E5%B5%AF%E5%B3%A8%EF%BC%88%E7%93%9C%E7%9A%AE%E7%BE%8A%E4%BA%8C%EF%BC%89.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artist: 瓜皮羊二&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-06/res/illustration/%E6%97%A5%E6%9A%AE(%E6%B9%AB%E6%A5%B8%E9%B3%85%E7%A7%8B%E6%B1%A0).jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artist: 湫楸鳅秋池&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-06/res/illustration/%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E6%8F%92_%E5%9B%AD%E4%B8%81%EF%BC%88%E9%A6%99%E6%B8%AF%E7%9A%84%E7%97%9B%E8%8B%A6%E7%8E%8B%E5%85%AB%EF%BC%89.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artist: 小猫的手像大蒜&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-06/res/illustration/%E8%BF%9C%E7%89%99_%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E6%8F%92_%E5%A0%80%E6%9F%B3%E5%9B%B0%E5%9B%B0.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artist: 堀柳困困
&lt;Ads /&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>https://localhost:7012/posts/2023-06/ope_sec.html</id>
    <title
      type="text">干员秘闻</title>
    <published>2023-06-06T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-23T09:08:03+08:00</updated>
    <author />
    <link
      rel="alternate"
      href="https://localhost:7012/posts/2023-06/ope_sec.html" />
    <category
      term="干员秘闻" />
    <content
      type="html">&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-06/res/ope_sec/topic.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p class="centering"&gt;如果还有事情在困扰你，就先把它丢到一旁吧。&lt;/p&gt;
&lt;p class="aright"&gt;——缪尔赛思&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【1】（语文）将以下句子重新排列，语序正确的一项是&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;①天灾刚刚过去，风暴过境，天空中所有杂乱的颜色也被卷走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;②咚——第十八声。他蓦地停下了脚步，但没有回头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;③十七通鼓，象征着过去一年里玉门经历过的大小劫难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;④他就这么走着，脚印一点点被风沙抹平。偌大的玉门城在他身后，也一点点地小了下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⑤云霞被落日烫红，半天飞锦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A.③①⑤④②&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B.④⑤①③②&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C.③④①⑤②&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D.④①⑤③②&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【2】（数学）已知陈的技能“赤霄·拔刀”可以对敌人造成相当于攻击力500%的物理和相当于攻击力500%的法术伤害。满配陈的攻击力为763，请问她不能使用该技能一击击杀以下哪个敌人？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A.弑君者：生命值6000，防御力120，法抗50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B.重装防御者：生命值6000，防御力800，法抗0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C.家族术师：生命值4500，防御力250，法抗40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D.寻仇者：生命值5000，防御力200，法抗50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【3】（英语）Blitz: Easy up, there’s nothing to be nervous about. Should I invite Tachanka to dance a little ballet for you?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tachanka: ________&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol type="A"&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Just don’t play hero, it never works.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Let them come!&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Excuse me?&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Be careful, comrade.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【4】（理综）将以下立绘对应的干员分类，最合适的一项是&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-06/res/ope_sec/q4_1.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-06/res/ope_sec/q4_2.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-06/res/ope_sec/q4_3.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-06/res/ope_sec/q4_4.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-06/res/ope_sec/q4_5.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-06/res/ope_sec/q4_6.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;①.&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;②.&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;③.&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;④.&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;⑤.&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;⑥.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;A.①②③/④⑤⑥&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B.①③④/②⑤⑥&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C.①③⑥/②④⑤&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D.③④⑤/①②⑥&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【5】（理综）已知对于推力，只有当推动力度减去敌人重量大于等于-1时才能使目标发生明显位移。则在集成战略模式中，不使用其他干员或召唤物辅助时，单个干员理论上可以使发生明显位移的最大敌人重量为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;A. 5&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;B. 6&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;C. 7&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;D. 8&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【6】（理综）冬灵血巫生命值高、普通攻击造成法术伤害，且在死亡时会对周围的我方干员造成高额法术伤害，非常棘手。以下对于此敌人的应对策略，最不合适的一项是&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A.将其引导至“留声机”旁并使用留声机击杀&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B.使用狮蝎一技能延缓其行进速度&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C.部署处决者将其在远离阵线的地方击杀&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D.拦截时优先考虑使用驭法铁卫、角峰、雷蛇&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【7】（文综）请进行类比推理，以下选项中出现的名词匹配和“艾雅法拉：焰影苇草”逻辑关系最接近的一项是&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A.银灰：星极&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B.山：泥岩&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C.红豆：慕斯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D.星熊：澄闪&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【8】（文综）阅读以下材料，回答问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="textkai"&gt;铃兰小姐每早七点按时起床叠被子刷牙晨读十分钟诗歌选集后前往医疗部门认真学习源石技艺的使用并积极帮助其他同龄人感染者处理情绪对每一位参与工作的医疗干员都诚恳慰问中午一定要小睡一个小时睡醒之后一定会喝一杯芝士巧克力就算有干员私下塞给糖果和小礼物她也会礼貌拒绝每当遇到奇怪的陌生人就会怯生生地站在干员的身后低头向前走下午会认真旁听会议或者华法琳的医疗干员讲座同时会细心地打扫会议现场最后一个关灯离开晚上基本躲在房间里看书累了的话会主动提出帮助后勤干员做一些杂活稍微夸奖她两句就会害羞晚上十点之前一定会上床睡觉偶尔会和泡普卡和巫恋小姐待在一起请记住铃兰小姐就是我们的光—— &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对这段材料的核心思想，概括&lt;strong&gt;最合适&lt;/strong&gt;的是&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A.铃兰小姐是一个乖孩子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B.铃兰小姐每天都有在努力学习&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C.铃兰小姐是我们的光&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D.铃兰小姐和罗德岛上干员们的关系很好&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【9】（文综）已知A国为宗教国家，政体为议会制。全国大致可分为三个行政区，每个行政区都有一部分交由中央的宗教代表直接管理。A国科技水平不算很高，且不需要移动城市来保障生存。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据以上信息，判断出A国&lt;strong&gt;最有可能&lt;/strong&gt;是&lt;/p&gt;
&lt;ol type="A"&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;伊比利亚&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;谢拉格&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;拉特兰&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;卡兹戴尔&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-06/res/ope_sec/answer.jpg" style="float:left;max-width:20%;margin-right:1em" alt="" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;扫一扫二维码查看本期答案&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.wjx.cn/vm/tF53jwr.aspx"&gt;点我也可以哟ヾ(≧▽≦*)o&lt;/a&gt;&lt;eod /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;Ads /&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>https://localhost:7012/posts/2023-06/comic1.html</id>
    <title
      type="text">漫画一则</title>
    <published>2023-06-06T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-23T09:08:03+08:00</updated>
    <author>
      <name>左刀行</name>
    </author>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://localhost:7012/posts/2023-06/comic1.html" />
    <category
      term="画中秘境" />
    <content
      type="html">&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-06/res/comic/comic1.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-06/res/comic/comic2.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-06/res/comic/comic3.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-06/res/comic/comic4.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-06/res/comic/comic5.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-06/res/comic/comic6.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-06/res/comic/comic7.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-06/res/comic/comic8.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="https://localhost:7012/posts/2023-06/res/comic/comic9.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;Ads /&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>https://localhost:7012/posts/2023-06/interview.html</id>
    <title
      type="text">座谈——方舟 创作 杂七杂八</title>
    <published>2023-06-06T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-23T09:08:03+08:00</updated>
    <author />
    <link
      rel="alternate"
      href="https://localhost:7012/posts/2023-06/interview.html" />
    <category
      term="创作者访谈" />
    <content
      type="html">&lt;!-- more --&gt;
&lt;h3 id="section" class="texthide"&gt;寒暄&lt;/h3&gt;
&lt;small&gt;
&lt;p&gt;广英：三位大老远跨国来上海辛苦了，你们早饭吃了吗？圆圆呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：全家超市的寿司套餐，相当于三千五韩元。因为Kakaopay不能用，就用现金支付。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：我自己带了面包。上一次去北京，喝了那个豆汁儿，之后我决定去国外如果没有本地人带领，就绝对不吃当地早饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆：我现在就点外卖请您吃折耳根。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;广英：各位读者们好，我是回归线的编辑，广英和荣耀。本期的专访比较特殊，是一期关于方舟和创作的座谈会。首先感谢场地的提供者，上海西门子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：世界五百强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：请这次座谈的各位嘉宾们自我介绍一下吧，就顺时针座序一位位来吧。出于隐私考虑，各位可以掠过自己的真实名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：创作随笔笔名巡检长安，方舟二创写，写的少，在芝大写作中心&lt;a id="fnref:1" href="#fn:1" class="footnote-ref"&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：我是泡菜，姓金，之前在月亮计划&lt;a id="fnref:2" href="#fn:2" class="footnote-ref"&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;给废墟图书馆写文案过，后来又去BIR&lt;a id="fnref:3" href="#fn:3" class="footnote-ref"&gt;&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;工作，现在在自己创业。很喜欢明日方舟的游戏，可惜不能注册国服。来这个座谈会顺便见见老朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：孽缘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：BIR是韩国的一个图书出版社。我和长安姐当初一起公派留学，在芝大认识的泡菜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：哈哈哈哈哈哈，最初他还担心叫韩国人泡菜妹，会不会等同于叫黑人“那个”词呢。我现在的中文名就叫金泡菜了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：所以说是孽缘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：我是在法国漫画出版Média Participations&lt;a id="fnref:4" href="#fn:4" class="footnote-ref"&gt;&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;工作的员工，因为两三年前因达高和bilibili漫画合作的原因来过上海一次，这是第二次来上海。是方舟轻度玩家，先前想要做黑钢国际的漫画的法文翻译，但是没能做成。文学和二次创作领域的文字创作相关内容我是不专业的，我比较了解市场和漫画这一块吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：不需要这么拘谨的，今天就当随便聊聊就好。我点外卖叫奶茶了，你们想喝什么就在手机上自己操作啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：我还没说完呢，我最喜欢绝命毒师，刚好名字开头也是两个W，所以外号就叫自己老白了。喜欢绝命毒师，裸睡和研究火车，讨厌总是说再给我一分钟，不，三十秒的人。每天会睡够七小时，七点半一定起床。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：倒也不必这么详细。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆：这个，我是贵阳人，不像四位这么成熟，我还是学生。我在华师大得到过广英老师的帮助，现在在图书馆实习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：本次座谈主要语言是英语，一是为了方便我们交流减少语言障碍，二是西门子提供的会议记录器记录英文准确性最高。卧槽圆圆真的点折耳根奶茶啊，这附近有卖？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：母语都被吓出来了，这个折耳根是什么东西啊？&lt;/p&gt;
&lt;/small&gt; 
&lt;hr /&gt;
&lt;h3 id="section-1" class="centering"&gt;二创，诠释，拓展和产出&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;广英：那我们就开始吧，大家随便聊聊就好，就当大家喝喝茶，唠唠嗑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：你没准备稿件吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：没有，我很相信大家的基本功，所以我没有准备底稿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：只是论二次创作的话，这个范畴还是很广的：文字，图像作画，现实行为艺术的衍生，音乐和影像，诠释解读，这些都算二创。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆：他们都是依托某些原作作为基底吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：是的，re-creation，再创作嘛。我不太明白其他语言语境下这个词是不是这个意思，但二次创作本身并不是和二次元强绑定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：第一，在原作基础上延伸；其二，再创作肯定有创作的成分，会有新的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：是的，我认为这个再创作肯定是必要的，不然只是在重复作品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：这让我想到翻译作品。翻译算是突破语言和文化氛围的再创作吧。虽然看上去只是将作品转换成不同的语言，但实际上改变文化和语言的适应性，也能表达出新的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：还记得我们在芝大时候写的书评吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆：书评？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：西方学术文刊主体是论文和书评，Article和Review。对读者来说论文深度深而广度不够，只有书评广度广而深度不够，两者互补。书评的本质是一种鼓励对文学作品的多样性解读，也是一种给予基底的再创作。从这个角度来看，其实二创并没有离我们很远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：我就想说这个：无论是图像还是文字，当我们在摄入信息时，我们也在我们的脑海中对其有所诠释和拓展。这种将诠释和拓展转化为产出的行为就是最为广义的二创。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h3 id="section-2" class="centering"&gt;基底：包容多样和原作母题&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;泡菜：其实明日方舟还是很适合作为二创的基石的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：嗯哼？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：虽然离职了，但是我也有关注一些废墟图书馆和脑叶公司的二次创作。同样，我也会在油管和N上看一些明日方舟的二创。能够很明显感受到，二创的风格基调是极其受到原作品基调影响的。不是说脑叶二次创作作品没有其他类型风格，但我感觉无论图片文章还是视频，残酷项和地狱meme总是不在少数。这个就是二创群体受到作品本身风格影响的呈现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：也可能是这个作品的风格吸引了有这样倾向的创作群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：在这样一个群体风格的倾向上，我感觉方舟就好不少。方舟的世界观本身是多样性的——背景载体上有超现代哥伦比亚，阶级冲突卡西米尔，军国帝制乌萨斯，守旧古典莱塔尼亚，犹太复兴毁灭基调的卡兹戴尔；在人物载体上有悲剧冲突的命运悲惨者，也有欢乐喜剧人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆：似乎能写的东西很多呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：不仅仅是能写的东西很多，而是具备了包容性。我们前面说二创就是将人对于摄录信息的诠释和拓展转化为产出的行为。方舟作为基底的多样性，首先对于不同人所诠释和拓展的不同信息具备兼容，大家总能找到合适的背景和基调将其转化为产出；其次多样性也代表解读的出发点多，无论是假想还是续写，动画还是手书创作。Avec des “si” on mettrait Paris en bouteille&lt;a id="fnref:5" href="#fn:5" class="footnote-ref"&gt;&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;，而这样的包容性就是一个“如果”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：老白比较熟悉漫画这一块吧，有这种例子吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：你看官方的漫画作品，罗德岛做饭和黑钢纪事，莱茵等，本身基调诠释也不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：脑叶和废墟图书馆只有韩国能创作出来，其二创很多时候是在做“对作品本身精神意义的缺失”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆：我听不懂了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：多年的默契让我觉得她开始了一个可能被韩国人打的话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：你继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：韩国是社会阶层矛盾最尖锐的国家之一，所以脱胎于其的作品很难绕开这个精神内核。我们看韩国的作品，总是能注意到这样的重点：阶级间的矛盾和跨越阶级的尝试，不同层次阶级的待遇差异，拥有打破阶级差异的力量，人和人的关系。月亮计划的作品也有这样的特性，废墟图书馆里尤其明显。我没玩过废墟图书馆，但我用文档看了一遍剧情，我没有时间玩游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：这是对的。虽然我也是财阀家庭出身，小时候我根本感受不到阶级的差异，但是现在尤其明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：但是二创作为后现代的一种创作诠释，有些时候一些专注于情感和人物的手书会丢失作品原本探讨的内核。这样一点上方舟会好很多，因为老白所说的包容的多样性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆：我看到一些歌颂红姐&lt;a id="fnref:6" href="#fn:6" class="footnote-ref"&gt;&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;力量能力的手书，可能就是对人物抗争精神的一种丢失？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：长安姐大概就是这样一个意思。不过我们的这些话题并不是说这些创作作者这样做不好，我们只是在探讨作品形制和二创之间的一些冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：对。就算我对这两个游戏没有任何了解，如果将废墟图书馆中的几个章节拿给我看，我就能马上感觉出来这是韩国的作品。但是方舟不行，至少看其中的片段我不能立刻判断出这个作品来自中国。这样难以判断的作品是很适合做二创的。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h3 id="section-3" class="centering"&gt;图像，动画和文字……&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;广英：在中文论坛群体，明日方舟的二创总体上是图像动画作品反馈优于文字的，这点主要体现在两类作品的浏览和点击上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：我这边就没怎么看过文字的二次创作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：我和广英那代，小时候看的是尼罗河女儿&lt;a id="fnref:7" href="#fn:7" class="footnote-ref"&gt;&lt;sup&gt;7&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;，十二国纪&lt;a id="fnref:8" href="#fn:8" class="footnote-ref"&gt;&lt;sup&gt;8&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;。那时互联网不发达，同好论坛上大多是文章续写，几乎看不到图像创作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：这个我倒是能解答你，那时候的网络，一张图加载十五分钟，以网络作为图片二创的媒介根本不现实；其次，尼罗河女儿有正式的中文译名了，王室的纹章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：我更喜欢尼罗河女儿，唉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：这么一说，我意识到，二创兴起的一个重要原因是互联网交流媒介的高效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：的确。这个我有想法，我觉得，人对于图片的接受能力是优于文字接受能力的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：是的，人对于图像信息的接受能力和直接处理速度是要快于文字信息的。我就不展开讲原理了，老白你继续？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：是呀。现在市场不是普遍有那个什么趋势吗，“fragmentation”？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：The Era of Fragmented Information，信息碎片化的时代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：对，这个意思。这样的大趋势下，直接接受的高效性让图像信息拥有优势。我在漫画创作行业的经验让我这样觉得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆：同样的一段剧情做成图像漫画和文字，一般来说都是看漫画更节省时间，方便快捷，容易体会吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：这样的趋势其实也有人群重合的原因：本身方舟是一个碎片化信息时代的手游——手机游戏这个群体本身就是有时间碎片化的倾向的，这也算一种人群的重合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：还有一些比较尖锐的原因，比如文学性的鉴赏难度高于图像动画鉴赏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：我也有这样的想法。即使脱离二创也是这样，虽然韩国现代文学大多是短篇小说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：大家可以想象一下《三国志》原文，《三国演义》和三国电视剧，三者的阅读门槛。老白您可以代入一下你们国家的《悲惨世界》。二创也是这样的，一篇写的很好，具备文学鉴赏意义的文章往往有一定的阅读门槛，需要读者有一定的阅读理解能力和文学素养，或者说会有些挑读者。图像，动画也会有这样的门槛，但是并没有到纯文字这样，达不到门槛就感受不到乐趣的程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆：我感觉这也导致了另一个极端，就是各种桃文吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：呵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：什么东西？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：一种低端感官刺激的没什么价值的东西罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：这样啊，就相当于正经漫画和……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：长安姐对桃文是比较排斥的。我说说的我看法吧，仅限于文字作品。怎么说呢，二创领域本身是有一种聚集同好的性质的性质的，读者本身会有对于角色情感，角色关系的需求，甚至更进一步，所以情感交互的文章在二创领域是正常的。但是既然有向下的，服务于读者情感需求的文章，也应该有向上的，探寻意义和文学价值的文章。我个人还是更喜欢后者的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆：二创中动画作品和文字作品如此对立吗？我听下来有这样的感觉。当然也可能是我的英语没有那么好，没法完全理解前辈们的意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：这样啊，可能是因为最初讨论话题是“二创图像动画作品反馈优于文字”，点赞，订阅什么的。所以我们的角度都是在对图像动画二创和文字二创进行对比——从社畜的市场视角来说，二创受众群体的市场数量一定，而且因为时间，精力等原因，对文字或图像动画会有选择，导致了两者似乎会有对立冲突。不过实际上这两种创作形式本身是相辅相成的，优秀的图像动画能衍生文字二创，优秀的文字二创也会在图像动画中得到补全。不过目前来说，有质量的文字二创似乎在得到反馈能力上是不如图像动画的二创的。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h3 id="section-4" class="centering"&gt;群体的培养&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;圆圆：广英老师是在回归线期刊帮忙吧，我其实很好奇，做文字刊的反馈不如做画册和漫画画刊。难道老师是在做一种唐吉坷德式的努力吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：并不是的。首先纠正一下，回归线是图文合刊，优秀的图片和有质量文学价值的文字都是期刊的一部分。其次，这个问题其实有涉及到阅读质量和培养教育。这个让老白来展开好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：我拿漫画市场来举例吧。市场和漫画阅读群体其实一向是喜欢短平快直接的漫画阅读的，看的爽。所以后来我们做了一个努力，做了一些漫画引入的引导，本质就是想要培养法国读者们阅读习惯。培养受众习惯这种事情可以做的很资本——如果目的是让受众花钱买产品；也可以做的很有教育意义——提高受众的某方面水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：我闺蜜是做韩国医疗市场的，她说外企把医生的手术习惯培养起来，她的韩国手术器械都卖不出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：是这个意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：以前的日本动画时代，有小学馆大赏和各种政府注资的引导，有藤子·F·不二雄和手冢治虫一批有担当的漫画家做榜样，有《monster》等一系作品。那时俗称的“厕纸漫画”也是存在的，也是市场的一部分，但是并不会占据主流和大头。07年之后这类引导开始消退了，政府撤职，自由市场引导，读者们的阅读习惯逐渐开始慢慢向短平快培养了。于是如今嘛，呵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：群体导向和教育还是很重要的，阅读也是这样。二创的市场很大，什么类型都有。动画二创有所引导了，是好事情；图片作画二创有群体受众了，是好事情。广英如今在做的回归线也是一种对于文学价值，文字审美的培养，是一种导向也是一种服务——让大家意识到文字价值的意义，也让图文读者享受，拓宽视野。这是很值得钦佩和肯定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆：鹰角是有在二创上做引导和鼓励。如果能在文字二创作品也有一些关注就好了。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h3 id="section-5" class="centering"&gt;创作，创造什么&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;广英：好了，我们的奶茶到了，大家分一下吧。杨枝甘露，珍珠，还有两瓶，额，折耳根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆：就是这个味道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：我尝尝……zut&lt;a id="fnref:9" href="#fn:9" class="footnote-ref"&gt;&lt;sup&gt;9&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆：各位老师应该都算是作者，或者是相关人员吧。各位可以分享一下各自的创作经验或者有意思的趣事吗？特别是我对泡菜姐的，在月亮计划时期的创作很感兴趣！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：废墟图书馆的剧情啊，那时候团队经常在头脑风暴。其实后面看来，废墟图书馆的剧情也是可以分解成一个一个小节，每个小节或者章节探讨一些不同的母题，用这种方式去解读的。然后再将这些小节辅佐线索串联，最后服务主线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：举一个小节的例子吧，也可以帮助看我们这次闲聊文字专访稿的创作者们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：好呀。我想想。我们团队总以一个社会问题和母题出发，作为故事的出发点。比如，你们有没有感觉，现在社会很多人其实不怎么自主思考了？盲从他人的引导，对于外界的信息只接收不处理，活的没有人本来的意义，像是个机器？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：自主的思考性问题？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：这样相当于先构建了想要探讨的内核，然后再向外扩张——比如说，存在盲从者肯定就存在引导盲从者的人吧？比如说，盲从丧失人性，没有脑子，像是个机器是吧？由此我们在设计上想到了破坏脑部结构，镶入机械的齿轮；设计出镶入齿轮的人和齿轮本身都是“人”；从这种荒谬和愚昧来在形制上衍生到一个中世纪教团的载体；然后我们和美术设计沟通，将脑子放齿轮的设计改成了头上镶嵌大号齿轮的更具备视觉冲击力的设计。然后我们再构思一下，是怎样的人会加入这个团体放弃思维，是不幸福的人吗，是总是做错决定的人吗？是怎样的社会会造就这样的团体呢，是不给人选择的社会吗，还是总是迫使人做出错误选择是社会呢？前前后后反反复复，齿轮教团&lt;a id="fnref:10" href="#fn:10" class="footnote-ref"&gt;&lt;sup&gt;10&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;的设计和剧情就出来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：这其实是一个创作的前期思路——寻找问题，发挥联系和夸张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：废墟图书馆的世界观里，不是有一个“状态”叫扭曲&lt;a id="fnref:11" href="#fn:11" class="footnote-ref"&gt;&lt;sup&gt;11&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;吗？其实那也是创作者们的思想体现：寻找社会的扭曲之处，刨根问底探寻其产生的原因。然后放大这种扭曲，让其可怖之处展现无遗——如果读者，玩家们在游玩之后能敬畏，恐惧这种扭曲，能够思考这种扭曲产生的社会意义，能够自觉地在生活中抵抗这种扭曲，那我们创作团队就能够满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：如果是大学时期我和广英认识的你，绝对说不出这样的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：嗯。因为我是财阀家族出身。如果不是后来的创作和教育取材，可能我不会有这样的思想吧。这也是教育和创作的意义之一，改变自己的同时也在用自己的价值观影响他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：价值观这种东西对漫画的影响尤为明显。我们对于一个长篇漫画的评估，有一部分就是价值观评估。不过对于短篇的漫画，手书和动画二创作品，价值观可能就并不重要的。传达的简单观念或者单纯的传递快乐就是这些作品的侧重向吧。我以前做动画师的时候，只是简单的作画或者架设，很少思考传递思考的问题。现在想真的很可惜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：现在创作也不迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：太老啦，而且我已经离开创作一线很久了。我想听听这里文学学位最高的长安女士说说她的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：我，广英，泡菜是同一批受教育的，但是我们三的学派风格并不相通。他们更世俗，而我更学派一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：其实很以前，我和广英就给过长安姐评价——是个癫人。作为一个新批评派，她说她这一生的目的就是写出“完美文章”。在她眼中世界上一切文字都是不完美的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆：完美文章？难道就没有能让长安老师认可的文字吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：没有。因为做不到最好，就是糟粕。无论哈姆雷特还是奥德赛，莎士比亚还是鲁迅，源氏物语还是红楼梦，皆有缺陷，均是残缺。你，我，畅销作者，文学大家，写的东西没有本质区别，都是不完美的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆：长安老师，您是觉得世界上的作品都“不够完美”，所以要创作“完美作品”吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：你觉得这个“完美”应该怎么定义呢？您是文学领域的学者大家，您既然觉得这些文字不够完美，又为什么要去学习这些文字写作呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：圆圆的问题太过愚笨呆滞没有回答必要。你则错在两点：第一，完美是文学前进发展路途的极端，所以才是我的个人目标，若能抵达便此生无憾，但我知道没有人在现在过去和未来能做到。第二，正是因为有学习和认识那些“名著”，我才知道他们的劣势之处。我想在这个痛苦虚无无意义和傻逼的世界中找到意义，用笔去挑战一个不存在的极限，成为真正的生命，实现价值。批判和唾弃，从已经定型的尸体一样的成品上取走他们的经验和长处，看看哪些技巧，哪些思想能和这个愚蠢的文学环境遥相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：您该如何追求这种“完美”？您能确定您一定走在写作的正确的前进方向上吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：我不确定我是否在向正确靠近，但是不如果一个作家不尝试前进，他就连下三滥也不如。所谓完美，就是情感最甚，道德最强，怒之上下，欢笑阴郁于云泥，黑白清浊都应达到人类想象之极致的文章！而绝非所谓闭门造车，沾沾自喜，以自我为核，用私有之写作掩藏自己笔锋软弱的废物能创作；更非以利驱之，放弃思考而随波逐流，长段兴衰字里行间于无物的玷污者能触碰。思考不能，就学习；创作不能，就交流。人间唯有探寻文之极限的旅途不可辜负。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：我做个叠甲声明：各位读者，以上仅仅是长安姐这个癫人的个人观点。文学的世界没有权威，只有经验，每个人的创作探讨道路都是不一样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：自然。这是我自己的方向思考，我并不强求他人顺从。但我也在平等的蔑视所有文章，包括我自己。我非常反对视某些文章某些文法作家为权威，我也讨厌那些学院里以我为权威的傻逼。不会思考，只会盲从权威，作品只会流于平庸，伪劣，牵强附会。这个时代的权威不是太廉价，就是太难以考证了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：客观来说，这种蔑视也是文学发展的推动力。同样，个人文学能力的进步也离不开学习和怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：创作者们，请把所有您认为的“权威”所说的话，都仅仅当做建议，而非是决定。只有真正当你觉得“他说的有点道理，他这样能帮助我写出好文，做出好画，创造出好作品”时，再采纳“权威”的建议。盲从权威往往让创作终结在迷茫中，但结合他人的方法和自己的实践总是能够让作品推陈出新。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h3 id="section-6" class="centering"&gt;商业和资本和人&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;老白：对于创作来说，商业化算是一个比较特殊的因素。就我了解的明日方舟剧情中，故事中也有卡西米尔story这种诠释商业和人的母题的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：老白如今在达高的市场部做了这么久决策层，对创作和商业化有什么能聊聊的想法吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：今年已经2023年了。其实在整个二十世纪，文化艺术是越来越接近社会中心的，毕竟通讯技术的发展和大众的对创作艺术需求都在提升。我个人并不反对创作的商业化，因为对于创作者——我更习惯称呼为艺术家们来说，商业化是一种创作价值的肯定，并且附带了个人的收益。当然，如果不爱自己的作品，仅仅以赚钱为目的，是很没意思的，反正我是觉得很没意思。我以前做过评估和决策的岗位，就是为了挑出这些没有意思的人。是肯定那些有意思的，热爱作品的作者，还是只要有收益就投资，我觉得这是商业化和资本化的区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：韩国和中国都曾有一段时间的环境，认为创作作品，特别的二创作品商业化是一件可耻的事情——我小时候那一代时候看一创作品都是看盗版的。现在韩国这种风气好很多了——当然也有防盗版加密等等技术的发展原因。其实创作商业化不是什么可耻的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：创作商业化和艺术品商业化虽然性质上差别不大，但是价值和市场并不相通：艺术家原作有限，原本价格不菲，但是近年来方向是由高端走向平民化，普遍化。创作则是一直处在商业上升和淘汰的左右摇摆中，因此在一创上衍生的二创的价值随着消费者的精神需求而越来越高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：商业本身无可厚非。当然，由商业转化为资本就是另一回事了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆：商业和资本的区别是什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：严格的在学科上来说，商业和资本两个词并不能并用。我么们在这里只是作为一个概念拿出来引用——行业商业化是健康的，行业资本化是畸形的，不健康的。我个人是认为两者区别在于是否“万物皆可消费”。不知道老白赞不赞同我这个看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：很赞同，虽然法国是资本发展社会。比如说一个漫画作品，他有良善的价值观和人物，值得深思，作者，出版商也以这种价值观和思考性，哲学意义为卖点；或者一个作品只是单纯的热血少年漫画，简单直接为卖点……这种导向额市场是商业的。但是如果一个作品，动画，漫画以“消费人的价值和意义”为噱头，消费人的生命和正直道德并以此嘲弄，以标新立异为卖点，这种市场导向就是资本的。就像卡西米尔的骑士竞技，他是资本的原因之一就是它在表面上消费骑士们的生命，内核上否定人的意义和努力。万物如果皆可消费，那么人的生命和尊严也会被明码标价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：我不是很了解市场这方面。我想问问难道商业和资本的区别不是逐利性吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：并不是，因为我们在这里谈论的“商业和资本”这两个概念都是逐利的。逐利本身并不是一件坏事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：不能节制的逐利才是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：原来如此。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h3 id="section-7" class="centering"&gt;剧情，从文本和设计，从剧情到孤星&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;广英：说起来，在这次座谈闲聊之前，我将方舟国服目前领先国际服的剧情翻译完发送给各位了。各位都看到了吗？聊聊看法？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：其实广英发之前我就有在看烤肉了，六月四号的时候看完了孤星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：看完了孤星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：其实最初的时候，我是对明日方舟的剧情不太满意的。有两个原因。一是前期的剧情节奏太过于奇怪了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：“奇怪”？很少见你用这个形容词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：对，捉摸不透，不管是节奏，叙事，运动速度，人物塑造都很模糊。就好像作者有一定文学写作水平，却不了解手游呈现和演出方式并抱着随意敷衍的态度让剧情草草了事。这种倾向在第四章开始逐渐好转，如今已经好很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：对比第一次汐斯塔和如今现在的活动剧情，这种感受确实挺明显的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：另一点则是故事叙事设计方面：故事并不是凭空产生的，读者或者说玩家开始看剧情行为，本质上是一种“对这个世界的考究”。因此它们会潜意识的在这个故事中摸摸碰碰，寻找故事的逻辑。在此基础上，如果读者稍微对故事有所了解而作者违背了这种了解，读者就会失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：是的，这其实也是作者们需要注意的一点，这点经验也可以运用于同人创作中——在绿野仙踪里，我们不会质疑“为什么稻草人，铁皮人和狮子会说话？”，因为这就是作者一开始告诉读者的规则，所以读者们并不会质疑。作品也是一样，无论是明日方舟的剧情原文还是二创，动画等等衍生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：所幸现在这一点已经好很多了。最初第一年，第二年的剧情能很明显的感受到创作者们设定和思路的迁就和变化妥协，剧情创造者对世界的不甚熟悉。现在已经好很多了，至少现在剧本故事的创造者和我们都了解，我们是在一个怎样的世界里了。这点在“孤星”剧情体现的很好，世界观的展现成了一个剧情的加速和情感调动的节点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：我也是觉得剧情是逐渐进步的，虽然我这边服务器文本翻译很烂……我感觉剧情逐步成熟的一个原因是，剧情的聚焦点从一开始的“叙事事情”，“讨论理性”和“竖立简单的对立形象”，到如今“叙事观念价值”，“讨论感性和浪漫”和“创造复杂形象”。还是拿孤星举例，看完翻译之后我觉得这个故事就是感性浪漫的集大成者。其实在孤星一年之前广英也写过一个类似的故事，叫《星尘》，那个故事的主人公的内核和孤星的克里斯腾其实很像：是一种人类不择手段前进的形象的抽象现实体现。但是这种“不择手段的前进”本身是单向的，极度理性和自私的，所以这两个人物又融入了一些些稍微的“人的感性”。所以我们不否定克里斯腾的自私负面，也不会否定她科学前进的价值。这个故事中的所有人物其实都有这样的抽象性——赫默是个人弱小和环境敌对庞大的冲突，塞雷娅是保守理性转变人本主义的冲突。故事中所有的最后一个，其实都能体现出这样的冲突，这种基于情感感性的复杂形象体现价值观是一种剧本成熟的表现。此时在回去看第一张和序章，那种敌对力量&lt;a id="fnref:12" href="#fn:12" class="footnote-ref"&gt;&lt;sup&gt;12&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;简单纯粹的故事，就能感觉方舟的剧情是在进步的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：看来你们对孤星都有点想说的，这一节就围绕孤星聊聊方舟吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：剧情方面我没法像三位一样长篇展开。但是孤星给我的震撼是体现在设计上的——方舟的设计围绕剧情设定，越来越大胆和具备文化内涵。我找了一些孤星的PV和室内设计看过，给我一种非常重要的NASA朋克和磁带盒未来主义朋克的感觉。其中磁带盒朋克是主基调，基于，我没记错的话，是属于复古未来主义，强调平面设计和室内设计上的大面积烈色和白色固定搭配，扁平化且以几何规律美感设计为核心的花纹标识为装饰，以塑料和化纤制品替代高反光材质的金属、玻璃和皮革。而且我注意到很多场景有不完全绑禁，相对来说比较松弛，不完全排布整齐的外露线路和电缆，以及非嵌入式的机械设备。这种设计是现在科技复兴浪潮下开始流行的写实科幻朋克，NASA朋克的表现。这样的设计是很前卫的——在设计上兼顾了古典科幻设计和未来性科幻设计，在视觉元素角度告诉我们，这是一个跨越过去和未来的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆：居然能从设计上就能感觉到故事基调吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：这是很优秀的设计了。很多动画或者游戏喜欢随意设计，套一个**朋克的皮或者当下的流行元素，比如复古蒸汽，神秘学，纪念碑主义……但是设计不契合故事，反而是一件很愚蠢的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：孤星最极致的地方其实是，用科幻外皮讲述一个文科的浪漫故事——故事中很多角色都是某种意义上的“最后一个”，让故事的情感在这种人类情感的悲壮基调中再上一层。理科故事文科内核不是贬义，倒不如说科幻的内核总是人文关怀和反思。冷峻的笔调和冷酷理性的内核是两个概念，要是一个故事完全理科理性，没有任何情感倾向，那才是垃圾一堆。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h3 id="section-8" class="centering"&gt;结语：&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;广英：到这里结束了。其实期刊专访大概只有完整聊天里一个小时的内容。我们聊了大概三个小时，其他两个小时的交流和明日方舟，创作没有太大关系。老惯例，各位有什么想和粉丝朋友，读者朋友们说的吗?以及如果方便的话，可以请您为期刊杂志留下—句赠言吗?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：매일 친구들이 행복하고 행복하게 지내길 바랍니다！（祝你们每天幸福快乐！），还有我要说一下，韩国是在2005年申请江陵端午祭习俗是洗头，玩传统游戏，酿酒和各种祭典表演，不吃粽子！这和中国的端午节不同是两个节日，江陵端午祭也没有影响中国端午节的非遗申请！我们真的很缺乏沟通和了解哦！回归线期刊的话，希望办刊顺顺利利！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆：希望读者朋友们能够有所收获，顺顺利利。我段位不如这次其他几位那么高，就简单这样吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：希望各位能够看到好的漫画。也祝回归线越来越好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：祝各位不要落入俗套，在这个糟糕多变的世界找到自己的价值。也希望回归线能帮助各位找到价值。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h3 id="section-9" class="centering"&gt;“我想到开心的事情”&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;老白：这一次见到长安女士让我收获颇丰。她真的是一个很独特的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：这癫人一直这个样。她以前在课上和迈克尔教授对骂，啥事没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：（小声）爽文女主模板。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：我想到开心的事情。芝加哥大学每年五月有一个活动，寻宝猎人（Scavenger Hunt）。学员们在活动的几天里面要完成各种各样的挑战，有解密，运动，旅行，寻找特定物品等。有个挑战就是就在图书馆里和异性搭讪，并取走她正在看的书。活动期间允许在图书馆里喧哗，且开放了专门的静音阅读自习间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：长安经常在图书馆。结果那一年活动期间，芝大六个图书馆里男女跟磁铁一样，只有长安，无论在哪个图书馆，周围都空出一圈无人区域——就好像一滴洗洁精掉在霉菌中间。哎呀，真不知道那是孤独结界还是心之壁障呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：其实今天她已经很克制了。平时我和她经常探讨文学，我写东西给她看，都是被她拎着脖子骂的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：呵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：到头来却是这个癫人在文学上走得最远。唉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：纯粹的人往往偏激而不能被常人理解吧。&lt;eod /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（责任编辑：广英和荣耀；网页排版：武乙凌薇）&lt;/p&gt;
&lt;div class="footnotes"&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id="fn:1"&gt;
&lt;p&gt;芝大写作中心：芝加哥大学内附属机构，为芝大学者写作提供帮助，也注重文学化研究。&lt;a href="#fnref:1" class="footnote-back-ref"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:2"&gt;
&lt;p&gt;月亮计划：韩国游戏公司，作品有“脑叶公司”“废墟图书馆”“边狱巴士”等。&lt;a href="#fnref:2" class="footnote-back-ref"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:3"&gt;
&lt;p&gt;BIR：BIR Publishing，韩国主流童书出版品牌之一。&lt;a href="#fnref:3" class="footnote-back-ref"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:4"&gt;
&lt;p&gt;Média Participations：达高集团，法国漫画出版巨头。&lt;a href="#fnref:4" class="footnote-back-ref"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:5"&gt;
&lt;p&gt;法国谚语：有了如果，巴黎也能装入瓶子里。&lt;a href="#fnref:5" class="footnote-back-ref"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:6"&gt;
&lt;p&gt;红姐：Geburah，脑叶公司以及废墟图书馆的人物，拥有强大战斗力，故事剧情体现出人物的抗争和守护性质。&lt;a href="#fnref:6" class="footnote-back-ref"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:7"&gt;
&lt;p&gt;尼罗河女儿：中文正式译名《王室的纹章》，作者是“细川智荣子和芙美子”姐妹，初连载于1976年。&lt;a href="#fnref:7" class="footnote-back-ref"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:8"&gt;
&lt;p&gt;十二国纪：作者“小野不由美”，画师“山田章博”创作和绘制插画的架空奇幻小说，1992年出版，讲述了架空世界十二个国家中部分国家的兴衰史。&lt;a href="#fnref:8" class="footnote-back-ref"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:9"&gt;
&lt;p&gt;zut：法语脏话，程度并不重。&lt;a href="#fnref:9" class="footnote-back-ref"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:10"&gt;
&lt;p&gt;齿轮教团：废墟图书馆中的一个剧情团体。教团中一些人会被加工成“思想齿轮”，然后镶嵌在其他教派成员的大脑上。思想齿轮会不断转动，给被镶嵌着的脑子输送指令。&lt;a href="#fnref:10" class="footnote-back-ref"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:11"&gt;
&lt;p&gt;扭曲：一种对象变成怪物的现象，可以关注月亮计划官方小说《扭曲侦探》。&lt;a href="#fnref:11" class="footnote-back-ref"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:12"&gt;
&lt;p&gt;敌对力量：一个文学概念，在这里专门指游戏中的对抗势力。&lt;a href="#fnref:12" class="footnote-back-ref"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</content>
  </entry>
</feed>