<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed
  xml:lang="zh-CN" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">回归线</title>
  <subtitle
    type="text">Another End of Terra</subtitle>
  <id>AnEoT</id>
  <rights
    type="text">泰拉创作者联合会保留所有权利 | Copyright © 2022-2023 TCA. All rights reserved.</rights>
  <updated>2023-07-17T11:12:57+08:00</updated>
  <category
    term="干员秘闻" />
  <category
    term="此地之外" />
  <category
    term="罗德岛日志" />
  <category
    term="午间逸话" />
  <category
    term="画中秘境" />
  <category
    term="特别企划" />
  <category
    term="创作者访谈" />
  <logo>http://192.168.0.103:1145/images/logo.jpg</logo>
  <generator>System.ServiceModel.Syndication.SyndicationFeed, used in AnEoT.Vintage</generator>
  <link
    rel="alternate"
    href="http://192.168.0.103:1145/" />
  <entry>
    <id>http://192.168.0.103:1145/posts/2023-06/intro.html</id>
    <title
      type="text">卷首语</title>
    <published>2023-06-06T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-17T11:12:57+08:00</updated>
    <author>
      <name>广英和荣耀</name>
    </author>
    <link
      rel="alternate"
      href="http://192.168.0.103:1145/posts/2023-06/intro.html" />
    <category
      term="卷首" />
    <content
      type="html">&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;自此博士的病，一日重似一日，毫无起色。罗德岛诸多部门，都来问候，许多干员，穿梭的过来陪医疗部弄药。但五月以后，医疗部都不下药了；博士病重得一连三天不能说话，把外勤的干员们，都从这片大地各处叫了来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚间挤了一屋子的人，桌上点著一盏灯；博士喉咙里，痰响得一进一出，一声接一声的，总不得断气。还把两只手从被单里拿出来，伸著六个指头。银灰上前问道：“盟友！你莫不是还有六个干员事物，不曾交代？”他就把头摇了两三摇。能天使走上前来问道：“义人！莫不是还有六笔货运在企鹅物流这边，不曾吩咐明白？”他把两眼睁的溜圆，把头又狠狠的摇了几摇，越发指得紧了。塞雷娅牵着小火龙插口道：“他想是还有六个计划，六件大事要做，心有不甘，故此惦念？”他听了这话，两眼闭著摇头。那两只手只是指著不动，六个指头晃了晃。
阿米娅慌忙揩揩眼泪，走近上前道：“博士！别人都说的不相干，只有我能知道你的意思！你是担心见不到那《回归线》的六月刊，不放心，恐看不到！您放心罢！我今早已经托安洁莉娜取回来了。”说罢，忙走上前将六月刊递上。众人看博士时，点一点头，颤巍的接过刊物，突然一个鲤鱼打挺，空中转圈鹞子翻身七圈半，登时就腰好腿好精神好，抱着期刊夺门而出。全个罗德岛面面相觑，最后是凯尔希明辨是非——这厮仅为了看到六月刊装病！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此事以博士被挂舰桥告终。凡经过舰桥者均面色凝重，博士是个体面人，嘲笑两声再走罢。&lt;eod /&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>http://192.168.0.103:1145/posts/2023-06/article1.html</id>
    <title
      type="text">战螂</title>
    <published>2023-06-06T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-17T11:12:57+08:00</updated>
    <author>
      <name>老多宝鱼</name>
    </author>
    <link
      rel="alternate"
      href="http://192.168.0.103:1145/posts/2023-06/article1.html" />
    <category
      term="午间逸话" />
    <content
      type="html">&lt;p class="textkai"&gt;没有什么能击破重装干员的心理防线，养不了猫和突然出现的蟑螂除外。&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;虽然什么都没发生——或者说什么都不知道，只是站在门口还没有进入训练室的雷蛇就已经隔着刚修好的门感受到了一丝非常不妙的气息，自己的身体也随之变得紧张起来。这种感觉她似乎在哪里遇到过，但目前还没想起来这意味着什么。雷蛇只知道这种奇妙的冲动意味着不好事情的发生……以及今天下午她必须得进入这道门，到训练室里进行防御训练&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;门打开了，可出现在雷蛇眼前的是一大群站在玄关里的重装人。男人不好说，但能让重装女人害怕的事并不多。因此雷蛇很快也随着他们进入了紧张的状态——虽然她现在还不知道大家是在因为什么而害怕&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;门是坚雷打开的，所有人都在挤着她一起往后退。雷蛇问坚雷发生了什么，为什么大家都在往楼道走。坚雷显然还没有缓过神，她面色苍白，白得像是晒破皮刚愈合的孩子。坚雷什么都没说，只是把雷蛇扛了起来，让她的视线可以跨过184的星熊和210的泥岩的装甲，看到重装干员训练室里到底发生了什么。隔着人头和角，垫着坚雷的雷蛇终于看到了众人所恐惧之物：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;训练室里是森蚺举着板斧满屋子追，斑点举着森蚺满屋子跑，一个黑色的影子满屋子上蹿下跳，除此之外屋子里还留着一个人在睡午觉&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷蛇让坚雷把自己举得再高一点，她好清楚那个影子到底是什么。在她看清楚那个影子的一瞬间，她突然明白了自己从开门前就存在的恐惧和冲动的由来：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那团影子是一只比森蚺头还大的爆浆变异源石蟑螂！&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;虽然说雷蛇已经在哥伦比亚居住了许多年，但地域性的种族天赋和童年时留下的阴影所练就的能力始终埋藏在她的肌肉里，期待着哪一天能够再次派上用场——不过雷蛇非常不愿意遇到能再次使用这些能力的场合。勇敢地与蟑螂战斗，这是瓦伊凡人获得能力时就注定要承担的责任。你是一个南方人，你的身体里流淌着南方人的血液，和北方人不同的基因就注定要面对和他们不同的命运。去吧，勇敢的瓦伊凡人，拿起手中的枪，去和房间里的蟑螂战斗吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷蛇从坚雷的肩膀上下来，推开还在不断后退的其他人，握着手里的枪进入了训练室。她上膛，瞄准，射击，一整套动作行云流水。子弹成功的绕过了飞在天上的蟑螂，击中了森蚺身下的斑点。雷蛇是永远不会空枪的，但飞在天上的蟑螂也是永远也打不中的。这就是南方蟑螂第一定律&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斑点在摔倒前把森蚺朝蟑螂的方向扔了出去，而森蚺也不辜负斑点的期望，挥着板斧就要砍向飞在她眼前的蟑螂。但奈何斑点的手劲太大，森蚺飞得太快，还没等板斧挥下去，森蚺的脸就贴在了蟑螂的翅膀上，将蟑螂撞到别的地方去了。永远不要近距离靠近蟑螂，因为它们绝对会在距离一定时以各种方式和你进行肌肤接触。这是南方蟑螂第二定律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蟑螂被森蚺撞得失去方向，径直向站满人的门口飞去。年是第一个反应过来的，她趁着蟑螂还没飞过来，立刻拔出衣袖里常备的烧红铁锭砸向蟑螂。可蟑螂反应得比年还快，在落入重装群之前就调整好方向飞走了。年的铁锭不会砸空，第一定律决定了恢复意识的蟑螂也绝不会被打中，这两条结合在一块就能推导出南方蟑螂第三定律：当你要打蟑螂时，永远只会打中蟑螂背后的东西。而这次蟑螂身后的东西，是被斑点扔出来的森蚺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;铁锭砸到了森蚺的护目镜上，森蚺本人则正式投入重装撤退大队的怀抱当中。被撞了一下的蟑螂开始疯狂甩仔，跟着小蟑螂一块甩出来的还有大块大块的腐蚀性黏液。斑点离开南方比雷蛇还要早。萨尔贡留给他关于蟑螂的印象可能就仅限于在北方朋友面前遇见它们要赶去战斗，但关于南方蟑螂的四大定律斑点估计早就忘干净了——起码第四条他没记住。在看见蟑螂在他和雷蛇的头顶开始散播自己的后代的那一刻，斑点还是没绷住。瑞柏巴的呐喊充斥着整个训练室。但随刻他就叫不出来了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南方蟑螂第四定律，又称蟑螂统治下逃生第一定律：不要在蟑螂面前尖叫和张嘴，原因不方便说，懂的都懂&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;从雷蛇挤开人群向蟑螂开枪，到斑点趴在地上干呕，这一整套流程总共不超10秒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，雷蛇开枪、斑点中枪、森蚺飞天、森蚺撞蟑螂屁股、年拔铁锭打森蚺头、森蚺飞到星熊怀里、蟑螂爆浆、斑点尖叫、蟑螂飞到斑点嘴里，这一切的一切都发生在10秒里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而这一切还都没有结束，甚至说可能才刚刚开始：从书柜的底下，又飞出来一团黑色的影子，并且一从书柜下出来就开始满屋子甩裹挟着自己后代的腐蚀性黏液&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在轮到雷蛇忘记第四定律了&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;坚雷在人群后一边焦急地看着表，一边焦急地看向屋内。站在门口的所有人都知道，一切都会在那个时间点迎来终结，现在屋内的人要做的仅仅是活到那个时间点。10秒并不算长，但对于迎接那个时刻来说，被度过的每一秒都异常艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷蛇这才想起来，她进门时就看到有一个人躺在边上睡觉；斑点则是从一开始就知道这件事。斑点一边捂着腿，一边带着雷蛇往边上靠，好留出足够的空间给那个人发挥&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;室内挂钟的指针终于走到了13：30，源石蟑螂也是时候也该被驱逐出去了：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重装队的最后一个南方人——石棉的午睡时间结束了&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;现在请代入石棉视角：之前你在睡觉，现在你刚醒过来，一睁眼就看到了这样的画面：你代表本舰最高防御力的同事们都缩在门口，屋子里有两个不断干呕的人蹲在墙角，其中一个的腿还在冒血；墙上地上书柜上全都是黄绿色的浓稠液体，液体里面还有很多白色的小点点在往外窜；你的头顶有两只比你头都大蟑螂在疯狂爆浆。此时，你会怎么做？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;逃脱第二定律：不要用火点蟑螂，因为濒死的蟑螂会满屋子跑。石棉深知这一点和四大定律，她没有尖叫，只是花了5秒多才反应过来自己正处于一个什么环境当中。5秒之后，她缓缓地从沙发上坐起来，静静地拿起一只拖孩，然后向蟑螂猛地扔过去&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南方蟑螂的第一和第三定律其实都是有前提条件的，这个条件是“所使用的物品不是拖鞋”。再等五秒过后，重装干员训练室里只剩下满墙的黏液、一地的血、蹲在角落里干呕的两个人、光着脚的石棉，以及墙上的两个镇压着变异生物的还在冒黄绿色光的拖孩&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蟑螂花了10秒让整个训练室变成人间地狱，石棉花了10秒把蟑螂送入地狱。本次战役没有人受到伤害，蟑螂和鬣狗除外&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;重装干员们来自泰拉各地。有的来自炎，有的来自东，有的来自萨尔贡，有的来自维多利亚……我们可以把他们按地区划分成两部分：一部分是普通人北方人，另一部分是神奇人南方人。和乌萨斯、哥伦比亚、卡西米尔等北方地区不同，泰拉南部的城市覆盖率并不像北方那样高。湿热的环境和较大的野外环境自然造就了许多神奇的生物，而神奇的生物又挑选出了神奇的人，顺便还给当地人民留下了神奇的技能——比如一拖孩击杀三米开外还飞在空中的蟑螂什么的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比猎杀蟑螂还恐怖的是善后。那天留在墙上的黏液当中股蛹着的小白点就是幼小的蟑螂。事后石棉带着年对整个屋子进行了高温烘烤处理，但有没有遗留下来没处理干净的……这个就得两个星期之后再说了&lt;eod /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（责任编辑：广英和荣耀；网页排版：武乙凌薇）&lt;/p&gt;
&lt;Ads /&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>http://192.168.0.103:1145/posts/2023-06/article2.html</id>
    <title
      type="text">忆剪残发</title>
    <published>2023-06-06T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-17T11:12:57+08:00</updated>
    <author>
      <name>新手不好热</name>
    </author>
    <link
      rel="alternate"
      href="http://192.168.0.103:1145/posts/2023-06/article2.html" />
    <category
      term="罗德岛日志" />
    <content
      type="html">&lt;p class="textkai"&gt;我们都会忘记很多，义人，最关键的是，你真的想从中摆脱出来吗？&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;我很少会和别人谈论失忆的话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿米娅也好，凯尔希也罢，我们彼此间保持着并不舒心的默契，对其缄口不言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候我认为自己是在害怕，害怕我所遗忘的忽地从不知名的角落浮起，又暗自落下。只留下层层涟漪，望不清深浅。我不知道到底有多少我不该忘记的人事在其中游离，它们的死尸又何时搁浅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是那些……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从令人烦躁的胡思乱想中脱离的我望向桌角的时钟——它正指向下午4点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推开桌子，踱步到窗户前，那被黯淡，迷蒙的浅灰色阴影笼罩着的疏淡天空，布满着钢铁色的云，中间皱巴着挤着一团哀伤而惨白的云团，像是失明的眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不禁产生了一种难以言喻的感觉，就像目光一直透过云曦，迎着朝霞一般的辉光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在那之后，会是天堂吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喃喃自语一般，我忽地问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是的，义人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身后传来了爽朗而又柔和的声音，我能听见金属相撞的叮当响声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“能天使，下午好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="./res/illustration/%E6%96%87%E7%AB%A0%E9%85%8D%E5%9B%BE%EF%BC%88%E5%A4%B1%E8%B4%A5%E4%BD%9C%E7%95%AA%E8%8C%84%E6%B1%81%EF%BC%89.jpg" style="float:right;max-width:40%;margin-left:1em" alt="" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;收拾好心情后，我回过头看向她。那始终明亮的光环，在蒙上一层阴影的室内显得格外突兀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果你愿意的话，周末我可以带你去教堂礼拜。”想必是听到了刚才的话，她双手抱十，向我发出了邀请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，我只是……”我赶忙辩解道，却被对方笑着打断了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你只是个忧郁的小老头，对吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像是知道我是随口一说一样，她坏坏的笑容里满是恶作剧得逞的味道。尽管如此，我还是能看出她眼眸中闪过的那丝沮丧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是来送货的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样难过的天气里，能在闲暇之余和她聊会天，对我来说是不错的休息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，我是来看你的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看我？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道自己有何等魅力，能让对方从老大远的地方特地赶过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是啊，如果是我被关在这样的屋子里，面前摆满这样一大堆文件，一打瞌睡就要被人叫醒，我会疯掉的!所以，义人，我来看你了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她乐呵呵地走到了我的面前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你也该从来了，阿米娅告诉我，你已经连续工作12小时了!”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能天使夸张的叫嚷起来，好像我随时都可能猝死在她的面前一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我还不累，能天使。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一如既往的，带着某种倔强，我否决着。我知道自己能继续下去的，哪怕是13小时，或是14小时，在一切都完成之前，我还不累，我不会累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“阿米娅和凯尔希去龙门了”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一针见血的，她把我所谓的固执下的恐慌挑了出来，血淋淋的摆在我面前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以，休息一下吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我挣扎着，却没有阻止她走到我的身边。她脱去了我的兜帽，用纤细而柔软的手指抚摸着乱蓬蓬的头发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没必要那么坚持，义人，你和她们都……太紧张了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，能天使有些迟疑地扭捏了起来&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所…所以”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的声音如此之小，以至于我凑到能天使的脸前才能勉强听清。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“能让我帮你剪头吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不认为自己的头发是那么的长，长到不得不剪的程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它只是欠缺打理而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟几乎所有人都只在乎我做了什么，我正在做什么，我的回应是什么。所以，深埋在兜帽下的东西，就显得没那么必要了。更何况，那只是头发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在能天使执意的要求下，我来到洗浴台前俯下身子，听着淋浴头的水声从一侧响起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的指甲不是那么的长，深入发根的指头从额头顺起，发出滋啦滋啦的声响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概是紧张又不怎么熟练的样子，总会在发丝纠缠的地方卡住，于是温柔地仔细分开，又轻轻抚平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道怎么描述这种感觉。当他人的肌肤触及到你的身体时，尤其是头部隐秘的角落时，那种似于骚痒一般的热流在她梳理过的地方留下了痕迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;温度合适的热水从右侧冲来，在她手背的指引下滑过耳根又从脖颈滴下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，洗发露被拍到我的头上，在水的作用下，我能感觉细小的泡沫包裹着每一根头发，让它们膨胀起来。似乎也正因为如此，能天使的力道明显比之前大了很多，有时小指会戳到我的耳垂，引起一阵酥麻的感觉，使我微微发颤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊，我弄疼你了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于自己不擅长的事情，能天使总显得有些谨慎，她的手微缩着，没有再发力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，没有，只是有些痒，想笑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我解释道，感到她的手指忽然分散了一些，大概是松了一口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;充分清洗过后，能天使便从带来的包里掏出一条毛巾包住了我的脑袋，用擦拭枪身的手法将我的脑袋狠搓了一阵后，将半晕半就的我扶到了椅子上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把理发围布围在我身上，理发这才正式开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“说起来”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想起了不久前从德克萨斯那里看到的图片，大概是学生时代的能天使，正端坐在教堂前的石阶上，脸上依旧是那副乐天派的笑容，唯一和现在不同的，是一直垂到膝上的长发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你以前是长头发的样子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯，因为我不喜欢剪头发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我能听到剪刀在她的手上转了一圈的声响，似乎她正点着下巴回想着过去的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为那很无聊啊，就这么坐在镜子前，不许带耳机，负责剪头发的一个个又严肃的像凯尔希。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像是说着理所当然地事情一样，红发少女不断地发着牢骚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“于是我会在脑袋里哼着小曲，脚上打着节奏，这样才不至于无聊到发疯。不过一次，我好像踢到了像是杠杆一样的杆子，凳子就咕噜噜地转了起来，然后我一头撞在了老板的下巴上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少女切切的笑着，就好像不是自己闯了祸，而是经历了一场冒险一样，既神气又高兴的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从那之后我就留长发啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是因为工作吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我猜测着，毕竟物流什么的，长发会不太方便吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然不是啦，老大也不会在这上面做要求，虽然的确方便了不少，但最主要的是。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少女有些得意的说着，像是在炫耀一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有德克斯萨帮我剪，已经不那么无聊了。”&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;“哦，嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有些不耐烦的回应道，我知道自己在想些什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能天使这家伙，和我不一样，虽然表面上能和任何人打好关系，但真正能被她承认的人很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毫无疑问，她是能被能天使承认的人，她们彼此都是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;显然，我的脑海里浮出了那两人的身影，包括我在内，我认识认可的究竟是过去的那个幽灵，还是真实的，站在我们面前的自己？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我沉浸于可笑的胡思乱想时，她从身后抱住了我。“所以呢，义人。”柔和的吐息绕过脖颈，呵在脸颊两侧，像是被危险的温柔包裹，不可自拔地沉入其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我来了。”我从围布的缝隙中伸出了手，向上握住了她的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那切实传达的温度，是属于现在的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想要休息……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缓缓地，我开了口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从未告诉过任何人，我在害怕，我害怕每一个可能从我身边离去的人，我们认识的时间太短，我甚至没法准确的写出她们的外貌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我试着让她们每一个人回来，每一个人不带伤痕的回来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我害怕每一场战斗，我害怕工作，我害怕黎明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我只是……累了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我不能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她认真的听着，用梳子梳起一角，手里的剪刀也随之收紧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伴着“咔嗄，咔嗄”的声响，我能看见黑色发团落在地上，它们都曾是我身上的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我能感到风逐渐变冷，推子推过一侧的边角。我一直很喜欢这种细小的嗡嗡声，它会让我睡的安稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“阿米娅，凯尔希需要我，或者说她们需要曾经的那个我，甚至，我只要站在这里就好，像个方尖碑!”我无法去遏制自己不去想那些。太多人，有太多人死在营救我的行动了，我的记忆很短，但它满当当地装满了太多人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她们也没再和我说起过去的事情，即便是我搜集来的的那一点点微小的记忆，也像是是在听别人的故事一样……我或许已经不是那个我了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们都会忘记很多，义人，最关键的是，你真的想从中摆脱出来吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她支起梳子，梳子划过梳齿的声音随之向后，另一面很快就剪好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不能，能天使。就像过家家一样，就算我不是，我依旧要扮演这样的角色。我得继续下去，我得成为那个博士，成为曾经的自己，而不是向前。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我从未和别人谈过自己的失忆。因为她们需要的是能够带领她们前进的人，而不是从棺材里活过来的婴儿!&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;“如果我需要的是现在的你呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像是祷告般，她平静的说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我顿时失去了言语的力量，愕然地看着窗户的倒影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真的是……被将了一军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我……不知道。”软弱的，只能故作镇定的后退一步。我看不见身后的她，不知道她正摆出一副什么样的表情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那双手托起了我的脸颊，将我向后仰起。琥珀色的眼睛，赤色头发垂下的阴影，眉宇间闪着的灵气——她姣好的面庞占据了我的全部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“能陪我到外面一趟吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知什么时候外面已经下起了不算小的雪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;站在罗德岛的甲板上向北望去，深压在赭色阴影中的水泥尽头是霓虹的高楼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿米娅和凯尔希就在那里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从两侧吹来的风鼓起了雪，细小的宛如泡沫的白色残屑蒙在了我的眼前。落在了我的头上，肩上，眼前，使我辩不出方向。于是，连那抹赤色都不再清晰，只剩下了白色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“能天使？你在哪!”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我踉跄着向前走去，试着伸出手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她刚刚就在那，她应该就在我的身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在这里，义人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的手忽地被握住了，随后迎上了她的目光，那是令一切阴霾都无所遁藏的笑容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能天使的头上落满了雪，像是草莓慕斯一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们好像老爷爷老奶奶啊”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她嘿嘿地笑着，从我的头上取下了一捧雪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我还没那么老呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我抗议着，扫去了她头上的一团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有几天就是黎明节啦，那时候能和我一起吗？”少女转过身子，背对着向我发出了邀请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“黎明节？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我没有记错的话，对于拉特兰来说那是十分重要的节日。“是的，我们相信在那一天泰拉迎来了第一个黎明。所以，我希望那天你能和我在一起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道那意味着什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看着她，长久地沉默着&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“能天使，站在你面前的只是一个拘泥于过去的家伙，正荒唐地活着罢了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至今为止，我所做的一切，究竟是个人意志，还是为了让她们安心的举措？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“神告诉我，即使忘记了一切，我们依旧是自己。”像是知道我将要说什么一样，她依旧目视着我，做出了邀请。“和我一起吧，还有太多的有趣的东西你还没有见过呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那简直就是在说，就算想不起来了也没什么一样!”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近乎歇斯底里一般，我能听见自己咽喉正发出令人厌恶的尖啸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“连记忆都没有，我所做的意义又在哪里？我和过去的自己的联系呢？我又在哪？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这里”她指着自己的胸口。“它是不会变的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的心忽地落上了一只蝴蝶,震颤着却许久没有飞起—我便听不见自己的心跳声了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又或是那成了新的心，哪一个呢?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“能天使”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从未向别人谈过自己的失忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总有一天你会记起一切的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总有一天你会变得和曾经一样的好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总有一天你会和过去的自己一样值得信赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你会撑起整个罗德岛的，总有一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们，她们，每一个人都这样鼓励着，每个一人都盼望着，充满着这样那样的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有股温暖的感觉融进了我的身体，揉着我的脸颊使我温和的笑，有一个人，她告诉我可以重新去疯，有太多有意思的东西我从未见过，我可以朝前看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我会去的，和你一起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我决定回应她的邀请，就像她一直在回应我一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也该有个休息了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看见她在雪中咕噜咕噜地转着，把身上的雪甩地到处都是的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对了”能天使捻起衣角，有些在意地看向我这边。“嘿，你想看我到时候穿什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊，啊？”我下意识地扫过全身，没脑子地答道。“你穿什么都好看。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很快反应过来的我顿时满脸通红，同时，一抹难以察觉的红晕渲在了她的脸颊上。然后，她一步一步踱到我的身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果你想的话，年初的时候我可以留长发，不过……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不过什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那时候，我想去汐斯塔市，你要和我一起去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……我可能”我有些犹豫，按照计划那时候我应该在跟着阿米娅她们东跑西跑的，估计空不出时间来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎，我们这物流可是很忙的，到时候要在龙门到处跑，没准我又找德克萨斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我会去的啦，到时候我会空出时间的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哼哼”她满意地笑着，绕到了我的面前伸出了手“以后，还请多多指教啦”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样举起手时，却突然发现发现手背上粘着一团黑色的发丝，不知是什么时候落在上面的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有些出神地看着它，又突然笑了起来，用力地握住了她的手，像是不打算放开一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你这是怎么了？”少女疑惑地问到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，没什么。”我轻描淡写地答道，看着它从空中抖落，飘向了不知名的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一剪残发而已。&lt;eod /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（责任编辑：瑶濯；网页排版：武乙凌薇；绘图：失败作番茄汁）&lt;/p&gt;
&lt;Ads /&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>http://192.168.0.103:1145/posts/2023-06/article3.html</id>
    <title
      type="text">潮石镇的流浪猫</title>
    <published>2023-06-06T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-17T11:12:57+08:00</updated>
    <author>
      <name>爱默生家的恶客</name>
    </author>
    <link
      rel="alternate"
      href="http://192.168.0.103:1145/posts/2023-06/article3.html" />
    <category
      term="此地之外" />
    <content
      type="html">&lt;p class="textkai"&gt;拉特兰是个怎样的国度？&lt;/p&gt;
&lt;p class="textkai"&gt;是没有离群巨鳞飞翔的国。&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;“就这样，这个姿势很帅气。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好，三，二——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“——等等，我整理一下衣领。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲亚梅塔放下相机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别生气嘛……刚刚有阵风过来了而已。好了，现在可以拍啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……等你彻底整理完该整理的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真的整理好了，我发誓。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="./res/illustration/LOFTER@%E5%B7%A6%E5%88%80%E8%A1%8C%EF%BC%88%E6%BD%AE%E7%9F%B3%E9%95%871%EF%BC%89.jpg" style="float:right;max-width:40%;margin-left:1em" alt="" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲亚梅塔叹了口气。她重新举起相机，刚刚一片阴云遮住了本就稀薄的阳光，这让她不得不再次调整光圈……好了，莫斯提马重新出现在镜头里。菲亚梅塔眯起眼睛，她手中小小的黑匣子是一条狭长而黝黑的走廊，而她则在长远的黑暗中远眺着静止在尽头的，鲜艳而孤独的蓝色影子。在伊比利亚荒废已久的海岸线上，一贯苦腥到浓郁的海风也会在途径她身边时失去嗅觉的质感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你再不按快门，我的腿都要麻了，菲亚梅……喂，微光守夜人！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远处细碎的潮声冲散了菲亚梅塔的联想，她按下了快门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不要叫我那个名字。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们沿着海岸线缓缓踱步，浸透了盐碱的灰白色石滩在脚下咔啦啦响，莫斯提马轻快的踮脚走着，跟着脚步的节拍轻轻哼起不知名的歌曲。莫斯提马离她越来越远，但菲亚梅塔没有随之加快脚步。她静静走着，任凭莫斯提马的歌声慢慢消融在渐强的风声里……干涸已久的苍白石滩上一无所有，因为伊比利亚的颓败，恒久而空洞的风声重归故地。在石滩的边界，天与地之间深邃的夹缝中，涌动着的那些深黑的潮汐似乎也是风的实体所表现。这里是那个人的故乡。菲亚梅塔这样想着，低头捡起脚下的一块木船舷，在盐渍的侵蚀中，菲亚梅塔仍然能辨认出那些源于拉特兰传统纹样的雕饰痕迹。她摩挲着那些不甚整齐的刻痕，想起拉特兰宏伟的白色教堂，那里巨大的天顶壁画她从小看到大。在画上那些赤裸天使的身边，由矿石颜料绘制的金色纹样总会在每一天正午的阳光映照下熠熠生辉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯提马似乎在呼唤她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她放下船舷。“发生了什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯提马说了什么，菲亚梅塔没有听见。实在太远了，风从她的背后来，将莫斯提马零星的呼喊碾碎。她走向那个小小的岬角，逐渐看清了莫斯提马身后的那东西——她原本以为那只是一艘船残余的骨架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巨鳞的骨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最好……不要碰它。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它不会复活的啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯提马伸手抚摸着巨鳞粗糙的肋骨，仿佛是在抚摸路边的流浪菲林兽亲一般温柔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你很巨大。你从哪里来呢？你为什么会在这里？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们一路走来，从没看见过你的同胞呢。”莫斯提马对着鳞骨喃喃自语。“你的头……仍然冲着海。你想回去，但你在这里。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“莫斯提马……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么你在这里？这里曾经只是个再普通不过的小镇，他们困不住你……你要到哪里去？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯提马顿住了，然后她轻轻的笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊，是啊，我听见了，你肋骨间流淌的歌。我知道，‘它们逝去时的脚步声，就像黑夜，满月下干枯的河床轨迹’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……莫斯提马！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没有变成海嗣啦，守夜人小姐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯提马故作委屈的回头笑笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又来了，又是这样。菲亚梅塔烦躁的换了个站姿，尾羽愠怒的微微抖动着。萨科塔，高贵的萨科塔，即便眼前这个萨科塔现在是失去共感的残缺版本，也不代表她在说话前能够充分考虑到旁边黎博利的感受。在光环和拉特兰城的辉耀下，萨科塔们能够轻易俯瞰同族的情感。那些对于黎博利来说难以逾越的山丘，在萨科塔人的眼中只是平面地图上的曲线……菲亚梅塔闭上眼睛。她又想起安多恩，出生于荒芜之地的萨科塔，熬夜为他们改报告的队长，指导她射击技巧的前辈，一起去甜品店的朋友，然后这一切在那一刻全部变成仇人——在她真正确信自己可以和他们互相理解并共度此生之后。她听见风声长久叫嚣着，混杂着石砾滚落的声音。现在的自己，只能追逐。她想象着自己奔向所有远去的坠落的石块。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那边，有人在喊我们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲亚梅塔睁开眼，莫斯提马正指着远离岸边的那片枯林。傍晚已展开它巨大的羽翼，靛蓝色的天光下，树林里黑的可怖——但有人提起了灯，一点玫红的焰色在他的手中忽明忽灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们——不要靠岸，回来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“伊比利亚的审判官？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想应该是，走吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯提马丢下脊骨和菲亚梅塔，走向枯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;审判官也是个黎博利人。他是个认真负责的人，在核实过两人是拉特兰万国信使后，仍然尽职尽责的向她们完全告知了潮石镇周边各种已知海嗣的形态，分布，和避开他们的方法——“二位这样的举动，稍有不慎便会给双方国家产生不必要的困扰，我个人极不建议，尤其你们是……拉特兰人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“听见没有，说你呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯提马笑了笑，她将自己隐入审判官身后的黑暗，尽可能藏住不属于萨科塔的角和尾巴。她观察着走在前面举着灯的审判官，他的意识年龄和她们相仿，眉间却有许多纵深。他的步伐疲惫，腰间的审判官佩剑反光模糊，欠缺打磨。一行人默默走着，直到他们进入潮石镇的边缘，几座木屋的门口挂着昏黄的灯。审判官长舒一口气，终于将提灯放下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;静谧之后，潮石镇的淡水水渠便再无人修整。驻扎地的淡水不够他们三人用的，菲亚梅塔便按照审判官所指的方向，找到了一条石缝间的小溪。这里离驻扎地有一段距离，等到菲亚梅塔回到房间时，发现莫斯提马已经先睡下了。房间一片漆黑，床头的蜡烛被莫斯提马吹灭，堕天使的头顶也黯淡无光。菲亚梅塔想起小队，那时候三顶闪亮的日光灯经常让她夜不能寐。她反手关好门，摸索着脱掉外衣钻进被窝。这里充满了干稻草和灰尘的气息，菲亚梅塔蜷缩着，深深嗅着这些令人安心的味道，不一会便暂时忘却了小队的所有，沉沉睡去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊比利亚的木柴总是无法完全干燥，火堆在莫斯提马的拨弄下噼啪作响。她蜷缩在一块毯子里，眯眼望着山崖下的海岸。大块的云层遮蔽了月亮，那些从缝隙中逃逸的光只能勉强勾勒出海的雏形。脚步声在靠近，莫斯提马没有回头，她知道那是菲亚梅塔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“又偷跑出来？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“睡不着而已。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲亚梅塔发出忍耐的喉音。“……和在萨米那次的不辞而别借口一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“抱歉，这次忘记想新的理由了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你还要逃到什么时候？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯提马戳着火堆，那里面随之发出愉快的木材爆裂声。“我不是逃。菲亚梅塔，我逃不掉，也不需要逃。我只是无视了所有阻碍我前行的东西而已。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好，自愿跟着你的我暂且不论……躺在床上的蕾缪安呢？她阻碍了你什么？莫斯提马，你当真要像那个混蛋一样，理所当然的把过去的日子随便扔掉，然后去追随一些你们萨科塔才能理解的高尚追求？你——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别这样，菲亚梅塔。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="./res/illustration/LOFTER@%E5%B7%A6%E5%88%80%E8%A1%8C%EF%BC%88%E6%BD%AE%E7%9F%B3%E9%95%872%EF%BC%89.jpg" style="float:left;max-width:40%;margin-right:1em" alt="" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正在气头上的菲亚梅塔突然停下了指责：莫斯提马站起身来，转过身看着她。尽管莫斯提马背对着火堆，她的表情完全隐藏在阴影中，但菲亚梅塔能看清她。在火堆的背面，莫斯提马露出她失魂落魄的内核。她的声音不再轻快，恳求的话语因为痛苦而滞涩。她的身形仿佛不再能支撑起她悲伤到沉重的灵魂，慢慢向地面坠落。菲亚梅塔在一瞬间忘记了自己的所有愤怒，她下意识的伸手去接住莫斯提马，试图在她彻底坠落，碎裂成一地无主的残骸前，再一次触碰她的温热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯提马倒在菲亚梅塔怀中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我只需要行走，菲亚梅塔。”莫斯提马的脸埋在菲亚梅塔胸前，声音闷闷的。“没有方向，我只是尽量远走，将自己抛洒向更广阔的地方，避免悲伤的挤压……菲亚梅塔，不要跟着我，你有想做的事，你的时间和意义不必浪费在我的身上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你自己呢？你怎么保证自己不会走丢？”菲亚梅塔触到莫斯提马冰冷的手指，随即拉来毯子盖在她身上。“别犯傻了，莫斯提马，你就是想逃。我不理解你们萨科塔的脑袋，但无论你是为了你自己还是为了谁逃，我都不会允许——”菲亚梅塔抱起怀里蜷成一团的毛毯卷莫斯提马，径直向驻扎地的方向走去。“现在回去睡觉，以监督人的身份命令你，不许再闹腾了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被卷成一团的堕天使没有明显的反抗意味，她只是意义不明的轻笑两声：“哎呀，真是劝不动你呢～”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啧，烦人的属性又恢复好了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别那么说嘛，好伤人的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天早上，她们启程离开潮石镇。那个审判官欲言又止，最后还是开口问道：“我一直想知道……拉特兰是个怎样的国度？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲亚梅塔还没来得及开口，身后正抬头呆呆望着阴沉天空的莫斯提马突然抢先说道：“是没有离群巨鳞飞翔的国。”&lt;eod /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（责任编辑：广英和荣耀；网页排版：武乙凌薇；绘图：左刀行）&lt;/p&gt;
&lt;Ads /&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>http://192.168.0.103:1145/posts/2023-06/article4.html</id>
    <title
      type="text">lost in 1083</title>
    <published>2023-06-06T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-17T11:12:57+08:00</updated>
    <author>
      <name>早睡早起睡眠好</name>
    </author>
    <link
      rel="alternate"
      href="http://192.168.0.103:1145/posts/2023-06/article4.html" />
    <category
      term="此地之外" />
    <content
      type="html">&lt;p class="textkai"&gt;“Lost in the memories of a time with you,with you——”&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;“嘿，听着，我不认为和塞雷娅一起跳舞是个好的选择…”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缪尔赛思试图阻止斐尔迪南。她挥舞着水色的缎带，在他的头上半是威吓半是安慰地摇摆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灯光在闪烁，空酒瓶散落一地。端着红酒杯的总辖和莱茵生命的另一位创始人正站在这场聚会的角落——另一头，帕尔维斯则若无其事地擦着他的帽子，嘟哝着“唉，年轻真好…”之类不知所云的话语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而斐尔迪南不为所动：“你再不让开，我就要邀请克里斯滕了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你喝多了！”精灵恼怒地说道。“你脑子里全是酒精发酵出来的气泡，我看到了！你休想毁掉我的聚会！休想！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在小规模冲突演变成精灵霸凌人类的社会法制新闻之前，白色头发的瓦伊凡注意到了这场小小的闹剧。她走过来，步伐又轻又快，像一个幽灵一样飘了过来：“发生了什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;趁着缪尔赛思发愣的功夫，斐尔迪南已经微微鞠躬并伸出一只手。他微笑的脸庞被酒意晕染得有点红，但姿态却依旧稳稳当当，像一个自维多利亚远道而来的绅士：“我能有这个荣幸，和你跳一支舞吗？我们最尊敬的塞雷娅女士？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里斯滕走过来时，刚好听到塞雷娅的应答。她笑了，把红酒杯随手搁在一旁。缪尔赛思的眼睛追逐着塞雷娅和斐尔迪南翩翩起舞时在地上投下的影子。她听到克里斯滕在她耳边有些调侃地问：“我们的人数是奇数，看来注定要有一个人要落单了。缪尔赛思小姐，我想，或许我该是那个落单的人？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精灵抬头，那双翠绿的眼睛在闪动：“你是在邀请我吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不。”克里斯滕抱着手臂。“我的意思是，别把帕尔维斯落下。毕竟你只是威胁要用冷水浸满他的枕头，却不肯和他一起跳一支舞？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕尔维斯连连摆手：“我这把老骨头，还跳什么舞…”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你算什么…老骨头！”缪尔赛思拎着酒瓶气势汹汹地走了过去。帕尔维斯被她这股破釜沉舟的气势震慑住了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是片刻后，克里斯滕又端起了酒杯。她将高脚杯举到眼睛前面，饶有兴致地透过红色的酒液看着正随着音乐摇晃的四个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞雷娅和斐尔迪南，缪尔赛思和帕尔维斯…有趣，真是有趣的组合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;收音机在播放着一首很老调的歌曲。被歌声控制了舞步旋律的两对舞伴看上去和这首歌本身一样古老。克里斯滕忍不住笑了，但笑容还没彻底展露，就与转着圈的塞雷娅对上了眼睛。她从散落在桌子上的一沓资料里随手拿起一张，用它遮住了自己的脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的眼睛漫无目的地在这张纸上游动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Drawn together that we couldn't hide…”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里斯滕看了好几行，才发现原来这是她看过的一份论文。这是帕尔维斯写的、有关嵌合技术的论文。她对此有些感兴趣，曾经询问过帕尔维斯，他回答说“还只是初步的构思”，于是，她便没再关注下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她心不在焉地又看了几行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Lost myself in this situation…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trapped in the void,fighting for a response…”/* bbscode i too long */&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;碎片嵌入、疗效实验…这些她都看过了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在四处飘摇的歌声里，于明亮到刺目的灯光下，一个想法像在风中发芽的种子一样，在克里斯滕的心里破土而出，疯狂生长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想：我原本是不喜欢跳舞的。但是如果…如果今晚塞雷娅来邀请我，我就跳舞。我要跳两支舞，一首歌是《Fire》，另一首叫《Dreams of Stars》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后她放下论文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看着塞雷娅，她看着缪尔赛思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“The grip of fate,a tightening noose…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Redemption’s grace,we find truth…”/* bbscode i too long */&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里斯滕想，这首歌真是漫长。悠悠的曲调，就仿佛永远都不会走到尽头一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么莱茵生命呢？塞雷娅呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缪尔赛思、斐尔迪南、帕尔维斯呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她又拿起了酒杯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实她并不喜欢喝酒，就像不喜欢跳舞一样。但是没关系，人偶尔也要顺着快乐的、无忧无虑的气氛行走。所以她沉醉其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里斯滕让红酒沿着味蕾往下走，她感觉到自己的胃在慢慢地坠落，而灵魂则一路上升，一直抵达冰冷的、充满射线的、广袤无垠的星空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许这里该被称之为宇宙。但泰拉至今没有任何有关这个森然地域的记录。她的父母曾执著地攀登着，而后坠落、坠落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还记得他们的笑容。他们在风中微笑着，向她，向自由，向天空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里斯滕闭上眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Lost in the memories of a time with you,with you——”/* bbscode i too long */&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这首歌终究是走到了尾声。因为塞雷娅站在了她的面前，对她伸出手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里斯滕睁开眼睛，放下酒杯，注视着塞雷娅那双金黄色的眼睛。此刻，关注的、柔和的目光，正在它的主人的授意下发射到克里斯滕的身上。克里斯滕心想：没办法，我们佩洛是没法拒绝这个的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特别是…当塞雷娅低声对她说“怎么一直在旁边站着？是不喜欢跳舞吗？不必勉强自己”的时候，她笑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她将金色卷曲的长发拢到脑后：“不。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，她迈步，将手搭在了塞雷娅伸出的那只手上，庄严地宣告着：“我要跳两支舞。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="./res/illustration/1083%E6%96%87%E7%AB%A0%E9%85%8D%E5%9B%BE%E4%B8%89%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E8%88%9E%EF%BC%88%E5%8C%97%E6%A3%A0%EF%BC%89.jpg" style="float:right;max-width:40%;margin-left:1em" alt="" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“with you。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缪尔赛思瘫倒在一旁的躺椅中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她点的那首歌已经播放完了，现在从收音机里流淌而出的是《Fire》。说实在的，她可不喜欢火！火焰这种粗暴的东西，就应该离精灵远远的才行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她捂住胸口，感觉到自己的胸腔中有一丝细小的火焰在燃烧。每当她注视着她的同事们，注视着还在生长期的、小小的莱茵生命时，这股火焰就会烧的她想要散作一团水花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想起自己睁开眼睛时栖息着的那棵树。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一天，莱茵生命也会长成那样的参天大树吗？她是否将每天每夜地在这里沉睡，欢笑泪水都留在这片土地——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里…会成为她新的家吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火焰在燃烧着，发出噼里啪啦的响声。缪尔赛思愣了半晌，才意识到是壁炉里的柴火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看向窗外，天空中也有火焰在燃烧，是彩色的、绚烂的花火。帕尔维斯似乎也在看烟花，斐尔迪南也在看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明天。”斐尔迪南喃喃地说道。“明天，我就去找以前认识的投资人再聊一聊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕尔维斯笑着摇头。似乎对钱既感兴趣也不感兴趣的样子。缪尔赛思无意识地操纵着水滴，让它们在自己的额头上、脸颊上、手背上，斐尔迪南的身上四处跳跃，像从天而降的雨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《Fire》的脚步悄然离去，而《Dreams of Stars》却刚刚开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一舞结束，塞雷娅刚好背对着窗户，于是克里斯滕的瞳孔中映照出窗外五彩斑斓的烟火…以及被烟火挡住的星星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞雷娅则看到，傻笑的缪尔赛思不再让那些水珠跳来跳去地捉弄斐尔迪南，只是让它们悬浮在半空中，像烟花一样炸开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她听到新的曲子在奏响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她拍了拍克里斯滕的肩膀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你要的第二首歌…已经来了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而克里斯滕微笑着点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“确实如此。”&lt;eod /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（责任编辑：瑶濯；网页排版：武乙凌薇；绘图：北棠）&lt;/p&gt;
&lt;Ads /&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>http://192.168.0.103:1145/posts/2023-06/article5.html</id>
    <title
      type="text">四卫不倾，三风不度</title>
    <published>2023-06-06T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-17T11:12:57+08:00</updated>
    <author>
      <name>酗酒仙子一方通行</name>
    </author>
    <link
      rel="alternate"
      href="http://192.168.0.103:1145/posts/2023-06/article5.html" />
    <category
      term="此地之外" />
    <content
      type="html">&lt;p class="textkai"&gt;悲长梦，醉挑灯。他年长风今犹在，旧时铁甲踏新声&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;“四卫不倾，三风不度”。玉门城楼上铭刻的这句诗在炎国西北部广受传诵。每当天灾云席卷玉门，城区边缘地块的屏风卫缓慢而坚定地升起，城中总有人以歌唱般的语调吟咏此句，称颂那四扇世间最大的“屏风”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲜有人知的是，它最早指代之物，却是曾经的“西北四卫”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陇山卫、武威卫、峘山卫、玉门卫。其中三卫八万六千人，连同三座边关雄城，永远地湮没在了陇西的戈壁黄沙中。天灾和人祸抹去了一切它们存在过的证明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;隐居在尚蜀攥江峰忘水坪中养伤百余年的令斜倚在玉门城头的走马道，手掌轻抚许久未曾经历过刀劈斧凿的崭新城砖，喃喃自语，倒酒无声。&lt;/p&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="./res/illustration/%E6%96%87%E7%AB%A0%E9%85%8D%E5%9B%BE%EF%BC%88%E5%AE%87%E5%AE%99%E6%B8%A1%E9%B8%A6%E8%96%AF%E6%9D%A1%E9%A2%82%E6%AD%8C%EF%BC%89.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;登城如上坟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;束在她发间的是两枝熏黑的药枚。重岳站在一旁，知道她又回忆起了那场战事。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【陇山卫】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天保九年，漠北人群聚作乱，纠集步卒十二万，骑军五万，叩关侵掠，意欲直破四卫，南据中原。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令化名岑离山，担任陇山营副将，由一位司岁台委任的天师负责监管。陇山卫地处大漠最西端，守军与匪寇最先接战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;守城两天，陇山的弩手射出了最后一拨箭矢，号角响彻，三十位百夫长率部开始蚁附攀城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“岑离山”双手持灯杖狠狠刺入地面，城头凭空游下数条青黑蟠龙，却立刻被淹没在人潮和术法中。她强提一气，努力让自己保持清明，正欲从诗篇中再召出青龙，已经有人率先爬上城楼，狞笑着向她冲来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刀杖相向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;漠北人五上城头，五下城头。令抹去额上血污，目力所及之处，望不见一个还能站立的陇山士卒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接到一扇摇摇欲坠的传信纸鸢，令撤下了负责防守的百丈城头。去往卫所衙署议事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“岑先生，陇山卫已经注定失守，后三卫可能尚不知情。贼子围困严密，寻常信使再难逃出敌阵。”巡狩天师高先之摩挲着一个她从未见过的施术单元，“只能拜托您做一次边关信使了。”&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【武威道中】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陇山营残存的一标兵卒打开西门，列队出城杀敌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令从南门城楼的断壁残垣中跃下，一人凿阵，赶赴武威。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身后是千丈长河流淌。断折的戈矛，破碎的甲胄，曾经承载着攻城掠地的野心，现在无力地漂浮在她的墨色、她的怒火之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回头望去，前一刻已沦为入侵者战利品的陇山卫，钢拧石砌的八条承重龙骨，突然变得像绸布一样柔软；夯土浇筑的城墙，像有石子投入水中一般漾起一圈圈涟漪。核心区的地块向内塌陷，砂石像瀑布一样流泻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后天地翻转，孤城作坟茔，填杀无数正在城中欢呼粗吼的劫掠者。沙尘席卷天地间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令怔怔看着城池异状。她终于明白司岁台为何要派一位土木天师来戍守边城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她叹了口气。此番天地异象，地牛翻背一样的动静，哪里用得着她再去武威传信。老天师还是想多活一人是一人罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;腰间牵连道行根本的酒盏早在先前突围之时就悄然碎裂，维持座下所乘的“弦惊”已是极限，接下来的战事是彻底别想出手了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她耳中忽有心声响起。“暂借些许道法给你，以后再悉数还来”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令报以冷笑：“太阳打西边出来了？你不应该拍手叫好吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国事大过家事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“差不多得了。你的性格，不，应该说是秉性，我还是清楚的。你跟谁做了交易？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……司岁台留着你们几个的性命，换我出手三次。这可以抵掉一桩功德。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“按理说放他们入关，你得到的更多。你的选择倒是出人意料。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“扶植别人替我报仇？……这些废物还不配。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心声归于沉寂。天地间只剩下猎猎风声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再行出十里，视野中依稀可见武威卫的黑点。天空中似有何物萦绕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令忽然微微一笑，一场等候多时的截杀？真是好大的阵仗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弦惊挥剑斩开一记术法。她将灯杖插在身后，身躯一振，抖去戎装上的沙尘，向前递出一拳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与岁暂借而来的道气在臂上缠绕，为首的甲士脏腑立碎，胸腔凹陷，倒飞而出。令心念微动，抬手一指，弦惊甩出口衔长剑，透腹而入，将另一人钉死在大块砾岩上，接着抽杖格挡一柄马刀的偷袭，刀刃当之即断，崩入对手面门。目光一转，明暗变幻，自己踏进了阵法术师的杀阵中，几位隐藏在寻常武卒中的骁健武夫立刻上前倾力劈砍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令手掌翻转，凭空取出一束诗简，握住一端，一脚蹬地，白甲飞旋如花开，将竹简展成一道“围篱”。武夫兵器刚刚触及字面，立刻被墨迹游附上身，活生生炼杀为器伥，倒戈冲向原先的同党……&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【武威卫】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令走下双方交手的沙丘，极目望去，然后停下脚步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是来迟了。看来对手在攻下陇山前就已经分兵前来武威。截杀自己的这拨人只不过是留守的残余部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行至武威战场遗址，此处情状与陇山同样惨烈。突围无望的守军直接借动力炉熔毁了城区，铁浆坠入地下水源——既是守城目的，也是进攻缘由的整片潭水被全部蒸干，无形无色的灼热蒸气先是杀死了巷战中的双方，然后升上天空，化作——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如令眼前所见，朵朵白云在天空中狂乱地飘转飞旋。在这永远干渴焦枯的大漠之中，悬在百丈黄尘之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她仿佛听见武威士卒的号呼：城可以毁去，水可以蒸干！哪怕让它们化云飘去，去浇濯荒寂的土地，去奢侈地肆意地播撒生机的火种，在戈壁滩中滴染出星星点点的绿洲，也绝不能落入敌手，被装进匪寇的水囊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她静立片刻，赶赴存亡未卜的峘山卫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他已经在前往玉门的途中，直接去接应吧。”岁说。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【峘山卫】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的旧名从来无人知晓。士兵们叫他“宗师”，十一个兄弟姐妹称他为“大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疲惫的士兵们奉令在城内民居中养精蓄锐，随时待命。他一人站在城池中心，两条主干道的交汇点，下令大开四门，“迎客“。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敌人即刻涌入，口中是狂热的呼啸，手中是暴虐的马刀。如果此刻有神灵在峘山上空俯瞰，祂会看到四条由骑兵组成的锋线在街道上推进，像四支漆黑的箭矢，朝着相同的靶心飞驰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;箭矢的箭头由几百名愤怒的骑手组成，他们大多有亲朋葬身他手。他们赤红着双眸，他们臂系着白巾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些人要报仇，要讨一个公道。那么三卫战死的兵卒呢？他们的仇由谁来报？他们的命该谁来偿？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他缓缓弓身，像是被痛苦压得直不起腰。他咬牙切齿地告诉心中一直盘踞的那条恶龙，你只管杀人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他朝四方各出一拳。黑箭立刻停滞，由前向后逐根变成红箭，四条街上的骑兵连人带马，皆成渣滓。横飞的血肉在四门外溅射出扇形，构成了四片暗红的“箭羽”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他深深吁气，朝东向递出此生神意最饱满的一拳，在敌阵中撕开一道猩红豁口，一抹黯淡身影在拳迹尽处显现，护送峘山营前往玉门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个“他”在队伍前方开道而行。留在城内的真身瞳仁涣散，灵智抽离，只是近乎本能地按东南西北的顺序挥出一拳又一拳，直至血肉崩解，形销骨立，被掩埋在倒塌的废墟中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;峘山又名重岳，前人曾北上驱逐鞑虏至此，刻石记功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他决定以后就叫做重岳，他在何处出拳御敌，峘山卫便驻守于何处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要他还能站起，峘山便屹立不倒。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【玉门城头】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了控制方圆百里仅有的水源，这座移动城市并未依山以为屏障，而是矗立在茫茫大漠上，像孤独的巨人，天地偌大，身无可依。长风吹彻，偶尔还夹着粗粝的沙尘，吹颊如刀割。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;并非没有风，只是没有江南的风。关山远，春风不度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令盯着一箭之外的草甸，那里伏着他们仅剩的精锐将士，甲胄上裹满湿穗，三军衔枚，黑夜中草甸只是草甸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一场伏击，以这座吵醒黑夜的城市为饵，以草甸为陷阱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“把火炬烧得再亮些。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“已经够亮了，足够吸引那些家伙了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是给草甸下的将士们看的。大战将至，九死无归，谁都忍不住回头看。再亮些，权当家乡的灯火吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长风不灭原上火，一夜征夫尽望乡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令伸手一挥，酒盏碎片激射而出，落地生发。龙如雨，戈如林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;激战在即的沙场上出现了一支一个人组成的军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后是杀声震天，短兵相接。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【一百七十年后，玉门城头】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;风冷。梦醒。抬眼看，玉门夜深，湖松酒的空坛子堆满了凉亭。面前的纸页上，是写了一半的残诗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有那样的风，才能如此吧，即使离开了这百年，也能时时吹入梦来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;悲长梦，醉挑灯。他年长风今犹在，旧时铁甲踏新声。&lt;eod /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（责任编辑：广英和荣耀；网页排版：武乙凌薇；绘图：宇宙渡鸦薯条颂歌）&lt;/p&gt;
&lt;Ads /&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>http://192.168.0.103:1145/posts/2023-06/article6.html</id>
    <title
      type="text">你需知晓我抵不过你</title>
    <published>2023-06-06T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-17T11:12:57+08:00</updated>
    <author>
      <name>潮雾</name>
    </author>
    <link
      rel="alternate"
      href="http://192.168.0.103:1145/posts/2023-06/article6.html" />
    <category
      term="此地之外" />
    <content
      type="html">&lt;p class="textkai"&gt;没有灯光的荒野上的火焰&lt;/p&gt;
&lt;p class="textkai"&gt;年轻的萨卡兹送给他的一团火焰&lt;/p&gt;
&lt;p class="textkai"&gt;他无数次回忆起那团火焰，&lt;/p&gt;
&lt;p class="textkai"&gt;纵使渐行渐远。&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;对于那只裂兽的所属，他们争执了一刻钟。年轻的骑士学徒玛恩纳·临光站在原地看他们争执，有些头大。他是未来的骑士，临光家的骑士，尽管再饥肠辘辘，也不会抢夺平民的猎物。可是这群赏金猎人反倒争执起来，一个说：这是人家杀死的，按照荒野上的规矩，就是他的猎物，我们这些大人，犯不着抢一个小年轻的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个人骂他：那村里老人小孩你来奶吧！榆木疙瘩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳算是听出来了，这群赏金猎人不仅要养活自己，也承担给驻扎的村子打猎的任务。这群人吵起嘴来，闹哄哄的，话都冲着下三路去，他实在插不上嘴，被迫闭嘴当了个摆设。这时，一个黑黑的萨卡兹男孩起哄道：“干脆把他带到我们营地去吃大锅饭呗！……哎呦！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被年长一点的猎人踹了一脚窝子，像个活宝似的弹走了，其他人尴尬地看着他。玛恩纳愣了愣，明白了：这帮人都是赏金猎人。不客气地讲，就是土匪。他一看就是个骑士，跑到匪窝去，有点像龙门警察冲进贫民窟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那只裂兽还躺在地上，黑胶皮一样的皮被他斩得皮开肉绽，露出里面的红肉来。小游侠的肚子开始咕咕地叫。他忖了一下，硬邦邦地说：“也好。我刚刚也说了我并非骑士，不法的事情，不发生在我眼前，我不会追究。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这话说得未免太傲，太看不起人，一干人全部被他干沉默了。年轻的游侠毫无自觉，只疑惑为什么这群人比来时安静那么多。他独自一人走在队伍后边，丝毫没有尴尬的自觉，像个赶羊的农民，一群人的动向全部看在眼里。回程的路要好走很多，几个年轻的猎人都闲下来，扛着猎物吊在在队伍末尾扯闲篇。其中也有那个邀请他的萨卡兹，他，还有另外几人，走几步就要回头看他一眼，然后凑在一起发出意味不明的笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳寒着脸，心想：我是西里尔的儿子，忍了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不去管他，他反倒变本加厉起来，干脆转过身来倒着走，光明正大地看玛恩纳。玛恩纳梗着脖子看一边，多多少少不注意要和他眼神交汇，那萨卡兹便冲他挑着眉毛，吹一串曲溜拐弯的流氓哨。玛恩纳眉毛上跳青筋，多少有点怒意上脸，那萨卡兹好像觉得特有意思，用手圈成喇叭对他小声喊：“公子哥儿，你们骑士，是不是禁止私斗——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳忍无可忍，走上前去，那萨卡兹一边“诶诶诶别”，一边一个劲往身边人身后躲。旁边人才不愿给他捅的篓子擦屁股，全都一边大笑着一边躲开，起哄道：“托兰，你活该！”。玛恩纳一把把那萨卡兹从人群中揪了出来，心想：禁止私斗，是吧？毫不客气，一拳招呼了上去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两人打做一团。在玛恩纳的眼里，对方是“下肢虚浮，只有蛮力”，意外的却反应不错，自己的攻击几乎打不中。周围的赏金猎人好像看热闹不嫌事大似的，训练有素地迅速围成一个圈，击着掌唱着歌，大喊“托——兰！托——兰！”玛恩纳耐心耗尽，闷头追着那萨卡兹打，那萨卡兹左躲右闪，偏头躲开他一拳，余光见旁边的树干被天马一拳打歪，还叫苦道：“老爷，你这是要杀了我啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此时，队伍前头的年长的猎人们终于迟迟赶来。年纪最大的一个费劲力气，挤进人圈中，还被起哄的人群扣了只野鸭。他怒吼道：“你俩，都给我停止！”见到圈中两人，更是气不打一处来，大骂道：“托兰，我操你爹！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我爹早死了！”托兰混不吝地高声喊。周围的猎人爆发出一阵大笑，吹口哨的吹口哨，起哄的起哄，还有脱了裤子当街遛鸟的。有一人绝活了得，蹭蹭上了树，掌握了最佳的视野，此刻攀在树上大叫一声：“去他娘的亲爹！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呜呼——”所有人鼓起掌来。老猎人恨不得抽下弩箭来给他一箭，怒骂道：“他妈的，乌瑟，给老子下来！——托兰！你小子再不停，当心老子回去扣你分红！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“叔，你这可要了他的命了！”猎人们大笑道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两人打得尘土飞扬，对手滑不溜手，不好对付，玛恩纳凝心净神，几乎听不见周围响动。此时却见那萨卡兹身形一僵，露了破绽，立刻抓住机会，揪住了他的衣领，作势要打。谁知那萨卡兹却将脖子一缩，一把抓住他的手腕，对他小声说：“认输，我认输！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳一愣，这才听见周围这跟猴群似的动静。那萨卡兹眨眨眼睛，玛恩纳这才发现他的眼睛是蓝色的，一脸人精样。对方转了转眼睛，用只有他俩能听到的声音说：“我认怂，兄弟，给个面，算平手吧，我还想当老大呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳盯着他，手上紧了紧。这人忙道：“就当交个朋友。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳鼻子不是鼻子、眼不是眼地放了手，有些怀疑自己出手的理由，像是一拳打在了棉花上。那人拉着他，像哥哥拉着叛逆的弟弟似的，对老猎人招招手大喊：“叔，不打不相识——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旁边的年轻猎人又起起哄来。玛恩纳算是看明白了，年轻猎人都听这个叫“托兰”的年轻人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“滚，都闭嘴。”老猎人气不打一处来，摆着手骂道，“天快黑了，快他妈干活。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年轻猎人们闹完了一通，三三两两分头又去搬猎物。玛恩纳甩开了那人的手，那人切了一声，道：“托兰·卡什。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”玛恩纳梗着脖子答：“玛恩纳·临光。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;托兰明显看着他愣了愣。临光的名字常见诸报端，就算是生活在荒野上，也理当有所耳闻。玛恩纳等着他说什么，他却伸手过来，拍了拍玛恩纳的肩膀。待玛恩纳抬起头来，他早跑去干活，跑到一半，又回过头来，冲他竖了个食指在嘴边，才钻进猎人中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳愣了一下，反应过来，那意思竟是“保守秘密”。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;复行了几十分钟，出了树林，豁然开朗。眼前是一片荒原，远处平坦的山坡上，遍布着棋盘一般的麦田。星垂平野阔，连绵的群山，此刻看起来那么遥远，那么昏暗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老猎人看了看天际线，说：三天后，有大雨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳看着那万里无云，很是困惑。那猎人嘿嘿笑着说：“月离于毕……小年轻，你连生活的锅盖都没揭开呢。里面装的是大餐还是垃圾，一无所知啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;村子坐落在山窝窝里，面对着美丽而空无一物的荒野。一只小狗坐在道路尽头，旁边有一间低矮的泥房子，已经塌了一半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离村子越近，猎人们就越沉默。方才那愉快的氛围说没有就没有了。玛恩纳不知道原因，莫名所以地跟着，四处打量，发现这村子里一半房子都已不住人了。卡西米尔南郊雨季暴雨狂烈，房子塌了许多。队伍行进着，不一会儿看见一口老井，一个戴头巾的妇人站在井边摇橹汲水。她听见脚步，将沉重的水桶提出，抬起头来看了看，一眼看到玛恩纳，愣住了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年纪最大的猎人上前去，没话找话道：“今天是大丰收，孩子们都可以吃饱了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那妇人却不领情似的。她扫了一眼玛恩纳，偏过头，冷淡地说：“那太好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我还没给你介绍呢，你看看我这记性，”老猎人尴尬地笑道，“这位小哥叫玛恩纳，是我们路上遇到的，在这住一晚就走——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那妇人背过身去，一把扯着喋喋不休的猎人，小声说了几句话。赏金猎人不乏人精，即便如此，那老猎人脸上也挂不住起来。玛恩纳动动耳朵，那悄悄话虽压低了声音，他还是听见几句。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;“你怎么带回来一个黄金天马，临光家的人？你不知道村子里有矿石病患者吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可他还不是骑士，也没有加入银枪天马啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“操你娘，他迟早会，他是临光家的人！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;声音低下去，矮下去。玛恩纳不是第一次为自己的显眼的毛色和家庭苦恼，可这却是他第一次想要完全抛弃这些象征。人们有时并不听你辩解，他们只是相信他们相信的，哪怕在空旷的荒野上，人也从不是自由的。他低下头，心里琢磨着：要不晚饭后就离开吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那妇人和那猎人似乎不欢而散，妇人提着水桶，怒气冲冲地走远了。老猎人望了望她的背影，无奈地冲沉默的赏金猎人们举起双手，像是一个投降的手势。再厉害的赏金猎人，也要对普通的村妇投降，世间强弱道理如此。赏金猎人们窃窃私语起来。那老猎人向玛恩纳走来，人群自发地让开一条道路给他。他望着玛恩纳，常在荒野上生存的猎人，充满皱纹的眼也像是麋鹿一般天真。那让玛恩纳想起自己的爷爷。那双麋鹿般的、老人的眼睛，总让他错判抵挡剑光的时机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳认真地回答：“不方便的话，我可以现在就离开。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是这样的……”老猎人说道，沉默了，又开口：“她不同意你进村，好在我们的帐篷在村子外，在那里凑合一宿吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”玛恩纳沉默地看着他。就在那时，他突然注意到人群中的托兰。他抱着胳膊，漫不经心地吹着前额上的头发，并没有要帮他说话的意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢谢您。有帐篷睡已经不错了。”他由衷地说。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;他们在水井边留下了属于村子的那份猎物。疲惫的猎人们还要穿越半个村子，才能歇一歇脚，顿时都对玛恩纳有些阶级仇恨。但托兰第一个迈步走了，其他人便下意识地跟着他走，那仿佛是对天生领袖的一种本能服从。尴尬的氛围自然而然地消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳自卡西米尔城门走到这里，脚早就打起水泡。猎人们走到营地里，也纷纷不分地点地瘫倒，脱下汗臭的鞋子。玛恩纳这才知道他们为了多捕猎，走了很远，才遇到自己，却因为自己多受罪，不免有些愧疚了。他那愧疚的心还没焐热，便有八婆的年轻猎人来八卦他：“小少爷，你从城市来？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳硬邦邦地看了对方一眼，说：“我不是少爷。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“听说你们都学高卢语，说起来像鸟语一样，教我们两句。‘我爱你’怎么说？”那猎人热惴惴地问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你他妈的看上村里那姑娘了？她爸可是教书的，你这二把刀人家看不上。”他立刻被其他猎人嘲笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鲁茜妮不是那种人！”年轻猎人抗议道，“我学了也就是逗她开心，你懂什么！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猎人们坐在踩实的土地上，互相叫骂，却因为脚疼，没一个愿意站起来“付诸行动”，是名副其实的动口不动手。玛恩纳高眉深目，睫毛长长，冷下脸，像是铸了一层冰，没人敢和他说话，实际是小公子哥在这种场合，嘴跟被洗了似的，一句脏字吐不出来，只好闭嘴装高冷。他望向天边，发现日头已经下去，天光却还未散尽，在山的那一边，变成瑰丽的紫色，将一缕一缕的云遍染成奇异的色泽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那就是歌莉娅。”突然，有人说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳转过头来。是托兰。他没脱掉靴子，只是盘着腿坐在离他一米远的距离，百无聊赖地扔着小石子。在吓小孩的故事中，萨卡兹被描述为红眼立眉，形容可怖，可那双蔚蓝色的眼睛是温柔的，有些像大海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那是什么？”玛恩纳问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一个萨卡兹的古老传说。那就是远处的歌莉娅。她是你的神，她总是看着你，除此之外什么也不做。但就在你能感受到她的瞬间，你要好好珍惜她。”托兰说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳不清楚萨卡兹的古老传说，更不知道那些流传在荒野之上，猎人之间的故事。在城里人的眼里，萨卡兹的事情就是听来都觉得肮脏。他有些羞赧于自己的光和正了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么？”他顿了一下，极其别扭地问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而萨卡兹的蓝色眼睛看了他一眼，笑了笑：“因为她意味着你会遇到难得的好日子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他又开启一个话题：“你说你在游历，都去了哪里？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从卡西米尔西南的村落出发，路过了叹息河，经过了弗比斯山，遇到了高山人和荒野上的武器匠，还碰到一个行脚医生。他自称治好过肺痨。”玛恩纳说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真好，”托兰笑笑，用石子在地上划着，突然说：“我敌不过你，你带我走吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳愣了一下，震惊地望向他。他却慢悠悠地划拉着地，说：“老猎人不愿意走，想的是定居下来，好好生活。年轻猎人还有大把时间，总要多走些地方，才能多些门路。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说着话，身边的猎人已经纷纷起身去。因为营地的中心，老猎人们在招呼年轻猎人趁着最后的亮光处理猎物，准备晚餐。猎人们骂骂咧咧地捡起扔到一旁的鞋子重新穿上。脚臭味被重新封锁回鞋子里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我得去帮忙了。”托兰把石子一扔，站起来，作势要走，突然又笑道：“怎么？等着吃？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳刚被他震到，只好穿回鞋子站起来。他不会做饭，心中惴惴地随托兰走向营地中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们打回了五只裂兽，两只野山羊，一头山牛和若干稚鸡野兔。猎物吃不完，需要腌制，免得腐烂或是引来野兽。他们腌制也有奇异的次序，要用干辣椒涂一遍，再用上一种黑糊糊的膏状物，最后撒上一袋买来的盐。猎人们手脚麻利，玛恩纳的厨艺仅限于烤法棍面包，更是束手无策。年长的猎人见他什么都不会，反倒愿意逗他，粘了一手黑色的药膏给他，问：“知道这是什么不？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳狐疑地看了看，又闻了闻，被一股恶臭熏得头晕。老猎人们笑得前仰后合，到底没人告诉他那是什么。老猎人的坐席边缘，还坐着一个小孩，似乎是村里的小孩，胆子很大，与被熏得头晕脑胀的玛恩纳搭话道：“这是掺了木苏树汁的兔血，干了之后是咸的，可以节省盐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为盐很贵。”小孩补充道，“你们惹村长阿姨生气了——就是刚刚村子里打水的那个。不然，她会用木苏汁、花椒和一种叶子做馅饼给你们吃。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”玛恩纳一时有些失语，只好说：“对不起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没事，”小孩摇摇头，小手揉着腌肉酱料：“米莉阿姨也是担心我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳看到他肘部的阴影里，横亘着一块黑色的源石，刺破了皮肤，狰狞地扩张着自己的领地。那意味着除非打破头去争抢城外的一点小小的黑医资源，否则这个孩子只能在痛苦中死去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不怕死，”小孩凝视着手中的猎物。这是一个眼睛很大的男孩，玛恩纳在他的眼中，近乎看到一种只属于老人的沉静的睿智。他说：“但是我担心米莉阿姨会坚持安葬我，那样的话，黑色的石头就会跑到她的身上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的话让玛恩纳近乎有些痛苦。生的痛苦梗在喉头，像是一块卡住的骨头一样痛楚。可是孩子似乎完全不伤心。不仅如此，他那么沉静，那面对死亡的沉静几乎让玛恩纳无法呼吸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;托兰早被招呼，跑去远处，生起火来烤肉。几只兔子和鸡不好腌制，最好这次全部吃光。火边热，他干脆脱了上衣，手脚麻利地剥皮抽筋。另一边，有人把巨大的牛剖开，取出一颗血淋淋的心脏，抽刀砍成无数小块，几人生着就那么分食。萨卡兹猎人们相信，吃了勇敢的动物的新鲜心脏，会获得它的勇气。天就那么默默地黑了下来，火光接替了日光，照亮着每一个人的脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在那时，火光照亮了从黑暗中显现出来的脸：是女村长。她怀中抱着面包，一手还提着酒桶，明显是吵了嘴，却还带有妇人的温柔和仁义，来送些东西给住帐篷的男人们。那一刻，玛恩纳确信，舞蹈的火光将她的皱纹也照得起舞起来，像是火光的女神。他身边的男孩却“哎呀”一声，抓住了玛恩纳的衣角。女村长在那一瞬间看到了男孩。她愣了一下，带着十万分的无奈，又掺杂着责怪地看了男孩一眼，一眼就将男孩看得低下了头去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;营地在她出现的那一刻，突然安静了下来，只有火柴噼啪的声音。女村长走向中央的火堆，托兰的位置，托兰忙站起身来，帮她提走了酒桶，又把面包放在桌上安置好。女村长将东西递给他，一言不发地走出了营地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男孩望着她的背影，内疚地低下头。不一会儿，孩子轻轻的啜泣声在营地中响起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个老猎人站起身来，在男孩脑袋上重重一拍，循着女村长的背影追了上去。男孩止住了哭泣，泪眼涟涟地看着远去的老猎人，一言不发。玛恩纳觉得自己应当说些什么，可实在是笨嘴拙舌，只有安慰道：“没关系，她会理解的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男孩摇了摇头，挂着泪痕，手上仍不停地干着腌肉的活：“她会原谅我，可我不会原谅自己让她担惊受怕的罪责。我很讨厌这个世界，它让我不能随便出门，让米莉阿姨害怕。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳唯有说：“那不是你们的错，至少，今天你出来见到我是没有错的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孩子手上忙着，眼上哭着，纵使如此，还是抬起头来给了他一个微笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是米莉太多疑啦。”旁边的猎人插嘴道，“这世道，确实小心点是没错。但是人不能总憋在屋子里嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就是，就是。别哭了，小马仔，烤兔子好了，腿吃不吃？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气氛又略微欢腾了起来，可离去的两人却一直没回来。猎人们好酒，玛恩纳推辞不了，拉磨似的喝了半杯，险些歇菜。月亮越升越高，那两人还是没回来。不仅如此，不知何时，连火堆旁的托兰也消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;醉意翻得朦朦胧胧的玛恩纳心中一惊：这伙人该不会是想暗算我？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他猎人还在磕牙打屁，喝酒吃肉。玛恩纳遭酒蒙了的心也看不出他们是不是心怀鬼胎。他被火光和热度熏得头晕，干脆借口离开卸货。离开没受到任何阻挠，他走到林子里，叫清凉的风一吹，似乎好了许多。他于是也不急着回去，吹着风溜达起来，只是他那酒似乎还是阴魂不散，没走一会儿，他发现：自己回不去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他无奈地站在林间空地上，拍了拍脑袋。就在那时，他听到远处传来隐隐约约的人声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个女声：“……我怎么知道你怎么想？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他闻言，有些惊喜，正想提脚往那个方向走去，却被突然拉住。拉他的人竖起食指，龇牙咧嘴地跟他“嘘”，一把拉他靠着自己坐下，躲在一棵大树旁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那人手上有疤。他辨认出来，是托兰。树林里黑漆漆的，什么都看不清，他张嘴想问什么情况，托兰却一把捂住了他的嘴，试图在他手上写字。他手里有青草和松木的味道，勾的玛恩纳又酒意上涌，只想发笑，根本没在意他写什么。醉酒中，有哥哥，有卡西米尔，也有远游遇见的人，最后是西里尔爷爷。老爷子从过军，气从丹田出，振聋发聩：“你要是这样，一辈子也做不了骑士！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“凭什么，剑术我比哥哥强！”他争辩道，全然不顾哥嫂都在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就凭你这不知变通的驴脾气！”老爷子怒道，“你以为骑士是救死扶伤就行吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他当然知道，做骑士，意味着要成为卡西米尔的军队领袖，意味着要打点许多他不理解的关系，意味着要在复杂的政坛中斡旋。他不会和人打交道，不会打官腔，也不会处理矛盾。性格圆滑温和的哥哥确实比他更合适。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可他就是不服气。他想不明白，出门在外，自己的剑术以一敌百，为什么在临光家却永远是那个“做不了骑士，只配当个剑术老师”的不成器的次子？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;托兰不知道他在想什么。他闻到玛恩纳身上的酒气，只心想这公子哥酒品真差，一边不停地笑，一边往他身上倒。他一边担心这酒鬼吐在自己身上，一边担心远处的人听到这边动静。他一开始不过是担心那两人才出来看看，没想到撞见不方便出面的场景，连走出藏身处都显得尴尬，只好藏在这里等两人离开。好在两人处在上风向，没听见他们这边的动静，倒是他们听壁角听得分外清晰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;风吹来了女村长和老猎人的谈话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不是无理取闹，我是怕，达奇。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……对不起，是我欠考虑了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，你听我说完。”女村长好像流泪了，风中传来小小的吸鼻子的声音，随着衣物的窸窣，她继续说：“村子里一半人家逃税跑了，另一半的男人都被征走了去修路，村子里现在只剩下我和一堆老人小孩。我怕啊。你不要笑话女人家害怕，如果南边的村子占了我们的地，我根本不敢去讨。我靠什么打那群恶霸，这群得了矿石病的孩子吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;衣物窸窣，似乎两人用抱在了一起。老猎人低声说：“我知道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不要怪我赶那个库兰塔走。”女村长低低地道，“我看得出来，他也是个孩子。但是他是临光家的人。你想过没有，如果他出了什么事，来的必定是军团的人。可是我的村子禁得起查吗？达奇，我怕啊。我也想和你一走了之，可我的根在这里。小马仔不能被抓走，我的儿子和老爹去当兵了，我得给他们留着家门。我怕，怕他们回来找不到我，就不找了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，我知道……”&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;原来没有什么密谋，有的只是黑暗之中，有情人的互诉衷肠和由衷告白。老猎人做了一辈子猎人，想要个安定的家。女村长受够了责任，想有个搭伙。原来此处没有恶人，只有一对有情人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两人一直等到那两人离开了，才往林子外走。玛恩纳还有些醉，晃悠悠的，得扶着树。走到林子边缘，突然开口道：“我回去就收拾东西离开了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;临光是个麻烦，他听了女村长的担忧，实在无法坐视不管。不想，托兰看了看他，竟真的说：“好。我叫几个人，一起走。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出了树林，凉风吹来。晚餐早已结束，只剩下营地中央未熄的炭火。玛恩纳被风一吹，酒终于醒了。他拿了自己的包，看着萨卡兹青年真的跑去帐篷里叫人，感觉如梦似幻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——你带我走吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我敌不过你，你带我走吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等到约有七人真的站在他面前时，他才有了真实感。托兰在未熄的炭火点了一支火把，走了过来。这下一共有八人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“走吧。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们去哪？”一个年轻猎人问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳愣了一下，因为发现所有人的目光转向了他。他迟疑了一下，说：“我本来计划是，再走一百多里，有一个征战骑士哨站……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他看到猎人们眼中涌现的不信任和不安。有那么一瞬间，他有些后悔将自己要走的消息告诉托兰。他应该自己走的。临光和赏金猎人或许本就不该同行。可下一秒，举着火把的托兰笑道：“他们会抓我们吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不会，他们有时也跟赏金猎人合作。”玛恩纳补充说。“而且有我在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那就去看看。”举着火把的托兰转身率先向外走。猎人们迟疑地跟着，有两人沉吟着，留在了原地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳快跑两步，走到最前头领路。萨卡兹青年走得看起来不快，却跟得上库兰塔的脚程。出了山窝窝，风大起来。黑夜在旷野行走，最怕野兽。所有人都涂了驱兽粉，沉默地行进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一天是黑月，没有月亮，也就没有月光。零星的星光照明天幕都欠奉，更别提照亮大地。风倒是大得要命，若是有个瘦弱的小孩，顶风可能反而会被吹得倒退。队伍行了五里路，约午夜时，到了荒野的中央，恰好寻得地面上裂开的一道缝隙可供休息，行路条件极其恶劣，风大到几乎无法前行。刚落脚，火把竟被吹熄了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夜里，第一道大关是生火。几个人围成圈，用身体挡风，掏出火盆和打火石，摸着黑点火。有人开始犯困，头一点一点的，那就是失温。熟悉荒野的同伴们互相呼唤着，不让彼此睡着。又有人 大声地唱起歌，萨卡兹的歌。用的是卡兹戴尔的文字，有很多小舌音，听起来肃穆又凶悍。迟迟点不上火，酒的暖意褪去，玛恩纳也开始感到困倦来，睡的国度像是一片黑色的幕布，向他漫天遍野地席卷过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嘿，嘿，别睡。”托兰离他很近。玛恩纳勉强地睁开眼睛，什么都看不到，只听见他在焦头烂额地擦打火石：“帮我想想，有什么能引火的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳摸了摸身边的沙土地，连一根草都没有，于是闭上眼睛笑话他：“问问你的神。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;托兰笑出声来，依旧不死心地打着火。突然，他想起什么似的，在包里翻找起来。玛恩纳的视线已经模糊了。荒野上有不少老猎人就是这样睡下去，倒是不会死，但会让小臂或小腿坏死。因此卡西米尔周边的农村，经常能见独臂或独腿的老人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可那样的结局对自己来说也好。玛恩纳想。他真的可以去当剑术老师了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一下，两下。跳动的火焰从年轻的萨卡兹手中跃起，像是一场温柔的、温暖的幻梦。无光的，甚至星星和月亮都不愿眷顾的黑暗中，一道孤光闪过，就在那一瞬间，照亮了所有同伴的脸。玛恩纳自己也被这火所照亮。托兰微笑地捧着那火，轻轻放入火盆之中——他手中的是一把代替食盐的木苏叶子。那是从女村长带来的东西里面找到的，每一束都被仔仔细细地压实晒干，捆成方便实用的小捆。火自火盆中大盛，澎湃地燃烧起来，就连头顶的石壁，都一并被照亮。那温柔的妇人给予他们的东西，如今救了他们的命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛恩纳张着嘴，望着那火，近乎看呆了。自此之后，他有无数次回忆起那没有灯光的荒野上的火焰，年轻的萨卡兹送给他的一团火焰，在家徒四壁的临光宅中，在商业联合会的大楼中，在罗德岛的主舰上，他想起那团在一视同仁的寒冷中照亮所有人的火。亮起的那一刻，他们注视彼此。每个人的脸，都像是孩子一样。他在那一刻领悟到了，包括爱，包括偏见，包括憎恨，包括血脉，还包括那不需要祈祷的歌莉娅神。他有多少次回忆起那团火焰，就有多少次回忆起那双眼睛。无数次、无数次，纵使很久不见，纵使渐行渐远。他记得，年轻的萨卡兹那时是笑着的，那双火焰映在他蔚蓝色的眼睛里，从那时起，一直到现在，就像一盏永不远去的灯火。那火，从来没有熄灭过。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;End.&lt;eod /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（责任编辑：广英和荣耀；网页排版：武乙凌薇）&lt;/p&gt;
&lt;Ads /&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>http://192.168.0.103:1145/posts/2023-06/paintings.html</id>
    <title
      type="text">画中秘境</title>
    <published>2023-06-06T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-17T11:12:57+08:00</updated>
    <author />
    <link
      rel="alternate"
      href="http://192.168.0.103:1145/posts/2023-06/paintings.html" />
    <category
      term="画中秘境" />
    <content
      type="html">&lt;!-- more --&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="./res/illustration/%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E6%8F%92_%E8%AF%9E%E7%94%9F%EF%BC%88FF%E6%B1%9F%EF%BC%89.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artist: FF江&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="./res/illustration/%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E6%8F%92_%E5%B5%AF%E5%B3%A8%EF%BC%88%E7%93%9C%E7%9A%AE%E7%BE%8A%E4%BA%8C%EF%BC%89.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artist: 瓜皮羊二&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="./res/illustration/%E6%97%A5%E6%9A%AE(%E6%B9%AB%E6%A5%B8%E9%B3%85%E7%A7%8B%E6%B1%A0).jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artist: 湫楸鳅秋池&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="./res/illustration/%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E6%8F%92_%E5%9B%AD%E4%B8%81%EF%BC%88%E9%A6%99%E6%B8%AF%E7%9A%84%E7%97%9B%E8%8B%A6%E7%8E%8B%E5%85%AB%EF%BC%89.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artist: 小猫的手像大蒜&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="./res/illustration/%E8%BF%9C%E7%89%99_%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E6%8F%92_%E5%A0%80%E6%9F%B3%E5%9B%B0%E5%9B%B0.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artist: 堀柳困困
&lt;Ads /&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>http://192.168.0.103:1145/posts/2023-06/ope_sec.html</id>
    <title
      type="text">干员秘闻</title>
    <published>2023-06-06T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-17T11:12:57+08:00</updated>
    <author />
    <link
      rel="alternate"
      href="http://192.168.0.103:1145/posts/2023-06/ope_sec.html" />
    <category
      term="干员秘闻" />
    <content
      type="html">&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="./res/ope_sec/topic.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p class="centering"&gt;如果还有事情在困扰你，就先把它丢到一旁吧。&lt;/p&gt;
&lt;p class="aright"&gt;——缪尔赛思&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【1】（语文）将以下句子重新排列，语序正确的一项是&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;①天灾刚刚过去，风暴过境，天空中所有杂乱的颜色也被卷走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;②咚——第十八声。他蓦地停下了脚步，但没有回头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;③十七通鼓，象征着过去一年里玉门经历过的大小劫难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;④他就这么走着，脚印一点点被风沙抹平。偌大的玉门城在他身后，也一点点地小了下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⑤云霞被落日烫红，半天飞锦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A.③①⑤④②&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B.④⑤①③②&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C.③④①⑤②&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D.④①⑤③②&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【2】（数学）已知陈的技能“赤霄·拔刀”可以对敌人造成相当于攻击力500%的物理和相当于攻击力500%的法术伤害。满配陈的攻击力为763，请问她不能使用该技能一击击杀以下哪个敌人？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A.弑君者：生命值6000，防御力120，法抗50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B.重装防御者：生命值6000，防御力800，法抗0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C.家族术师：生命值4500，防御力250，法抗40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D.寻仇者：生命值5000，防御力200，法抗50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【3】（英语）Blitz: Easy up, there’s nothing to be nervous about. Should I invite Tachanka to dance a little ballet for you?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tachanka: ________&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol type="A"&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Just don’t play hero, it never works.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Let them come!&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Excuse me?&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Be careful, comrade.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【4】（理综）将以下立绘对应的干员分类，最合适的一项是&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="./res/ope_sec/q4_1.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="./res/ope_sec/q4_2.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="./res/ope_sec/q4_3.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="./res/ope_sec/q4_4.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="./res/ope_sec/q4_5.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="./res/ope_sec/q4_6.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;①.&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;②.&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;③.&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;④.&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;⑤.&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;⑥.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;A.①②③/④⑤⑥&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B.①③④/②⑤⑥&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C.①③⑥/②④⑤&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D.③④⑤/①②⑥&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【5】（理综）已知对于推力，只有当推动力度减去敌人重量大于等于-1时才能使目标发生明显位移。则在集成战略模式中，不使用其他干员或召唤物辅助时，单个干员理论上可以使发生明显位移的最大敌人重量为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;A. 5&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;B. 6&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;C. 7&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;D. 8&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【6】（理综）冬灵血巫生命值高、普通攻击造成法术伤害，且在死亡时会对周围的我方干员造成高额法术伤害，非常棘手。以下对于此敌人的应对策略，最不合适的一项是&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A.将其引导至“留声机”旁并使用留声机击杀&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B.使用狮蝎一技能延缓其行进速度&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C.部署处决者将其在远离阵线的地方击杀&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D.拦截时优先考虑使用驭法铁卫、角峰、雷蛇&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【7】（文综）请进行类比推理，以下选项中出现的名词匹配和“艾雅法拉：焰影苇草”逻辑关系最接近的一项是&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A.银灰：星极&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B.山：泥岩&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C.红豆：慕斯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D.星熊：澄闪&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【8】（文综）阅读以下材料，回答问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="textkai"&gt;铃兰小姐每早七点按时起床叠被子刷牙晨读十分钟诗歌选集后前往医疗部门认真学习源石技艺的使用并积极帮助其他同龄人感染者处理情绪对每一位参与工作的医疗干员都诚恳慰问中午一定要小睡一个小时睡醒之后一定会喝一杯芝士巧克力就算有干员私下塞给糖果和小礼物她也会礼貌拒绝每当遇到奇怪的陌生人就会怯生生地站在干员的身后低头向前走下午会认真旁听会议或者华法琳的医疗干员讲座同时会细心地打扫会议现场最后一个关灯离开晚上基本躲在房间里看书累了的话会主动提出帮助后勤干员做一些杂活稍微夸奖她两句就会害羞晚上十点之前一定会上床睡觉偶尔会和泡普卡和巫恋小姐待在一起请记住铃兰小姐就是我们的光—— &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对这段材料的核心思想，概括&lt;strong&gt;最合适&lt;/strong&gt;的是&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A.铃兰小姐是一个乖孩子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B.铃兰小姐每天都有在努力学习&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C.铃兰小姐是我们的光&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D.铃兰小姐和罗德岛上干员们的关系很好&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【9】（文综）已知A国为宗教国家，政体为议会制。全国大致可分为三个行政区，每个行政区都有一部分交由中央的宗教代表直接管理。A国科技水平不算很高，且不需要移动城市来保障生存。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据以上信息，判断出A国&lt;strong&gt;最有可能&lt;/strong&gt;是&lt;/p&gt;
&lt;ol type="A"&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;伊比利亚&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;谢拉格&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;拉特兰&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;卡兹戴尔&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="./res/ope_sec/answer.jpg" style="float:left;max-width:20%;margin-right:1em" alt="" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;扫一扫二维码查看本期答案&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.wjx.cn/vm/tF53jwr.aspx"&gt;点我也可以哟ヾ(≧▽≦*)o&lt;/a&gt;&lt;eod /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;Ads /&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>http://192.168.0.103:1145/posts/2023-06/comic1.html</id>
    <title
      type="text">漫画一则</title>
    <published>2023-06-06T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-17T11:12:57+08:00</updated>
    <author>
      <name>左刀行</name>
    </author>
    <link
      rel="alternate"
      href="http://192.168.0.103:1145/posts/2023-06/comic1.html" />
    <category
      term="画中秘境" />
    <content
      type="html">&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="./res/comic/comic1.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="./res/comic/comic2.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="./res/comic/comic3.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="./res/comic/comic4.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="./res/comic/comic5.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="./res/comic/comic6.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="./res/comic/comic7.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="./res/comic/comic8.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="./res/comic/comic9.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;Ads /&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>http://192.168.0.103:1145/posts/2023-06/interview.html</id>
    <title
      type="text">座谈——方舟 创作 杂七杂八</title>
    <published>2023-06-06T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-17T11:12:57+08:00</updated>
    <author />
    <link
      rel="alternate"
      href="http://192.168.0.103:1145/posts/2023-06/interview.html" />
    <category
      term="创作者访谈" />
    <content
      type="html">&lt;!-- more --&gt;
&lt;h3 id="section" class="texthide"&gt;寒暄&lt;/h3&gt;
&lt;small&gt;
&lt;p&gt;广英：三位大老远跨国来上海辛苦了，你们早饭吃了吗？圆圆呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：全家超市的寿司套餐，相当于三千五韩元。因为Kakaopay不能用，就用现金支付。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：我自己带了面包。上一次去北京，喝了那个豆汁儿，之后我决定去国外如果没有本地人带领，就绝对不吃当地早饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆：我现在就点外卖请您吃折耳根。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;广英：各位读者们好，我是回归线的编辑，广英和荣耀。本期的专访比较特殊，是一期关于方舟和创作的座谈会。首先感谢场地的提供者，上海西门子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：世界五百强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：请这次座谈的各位嘉宾们自我介绍一下吧，就顺时针座序一位位来吧。出于隐私考虑，各位可以掠过自己的真实名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：创作随笔笔名巡检长安，方舟二创写，写的少，在芝大写作中心&lt;a id="fnref:1" href="#fn:1" class="footnote-ref"&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：我是泡菜，姓金，之前在月亮计划&lt;a id="fnref:2" href="#fn:2" class="footnote-ref"&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;给废墟图书馆写文案过，后来又去BIR&lt;a id="fnref:3" href="#fn:3" class="footnote-ref"&gt;&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;工作，现在在自己创业。很喜欢明日方舟的游戏，可惜不能注册国服。来这个座谈会顺便见见老朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：孽缘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：BIR是韩国的一个图书出版社。我和长安姐当初一起公派留学，在芝大认识的泡菜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：哈哈哈哈哈哈，最初他还担心叫韩国人泡菜妹，会不会等同于叫黑人“那个”词呢。我现在的中文名就叫金泡菜了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：所以说是孽缘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：我是在法国漫画出版Média Participations&lt;a id="fnref:4" href="#fn:4" class="footnote-ref"&gt;&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;工作的员工，因为两三年前因达高和bilibili漫画合作的原因来过上海一次，这是第二次来上海。是方舟轻度玩家，先前想要做黑钢国际的漫画的法文翻译，但是没能做成。文学和二次创作领域的文字创作相关内容我是不专业的，我比较了解市场和漫画这一块吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：不需要这么拘谨的，今天就当随便聊聊就好。我点外卖叫奶茶了，你们想喝什么就在手机上自己操作啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：我还没说完呢，我最喜欢绝命毒师，刚好名字开头也是两个W，所以外号就叫自己老白了。喜欢绝命毒师，裸睡和研究火车，讨厌总是说再给我一分钟，不，三十秒的人。每天会睡够七小时，七点半一定起床。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：倒也不必这么详细。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆：这个，我是贵阳人，不像四位这么成熟，我还是学生。我在华师大得到过广英老师的帮助，现在在图书馆实习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：本次座谈主要语言是英语，一是为了方便我们交流减少语言障碍，二是西门子提供的会议记录器记录英文准确性最高。卧槽圆圆真的点折耳根奶茶啊，这附近有卖？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：母语都被吓出来了，这个折耳根是什么东西啊？&lt;/p&gt;
&lt;/small&gt; 
&lt;hr /&gt;
&lt;h3 id="section-1" class="centering"&gt;二创，诠释，拓展和产出&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;广英：那我们就开始吧，大家随便聊聊就好，就当大家喝喝茶，唠唠嗑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：你没准备稿件吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：没有，我很相信大家的基本功，所以我没有准备底稿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：只是论二次创作的话，这个范畴还是很广的：文字，图像作画，现实行为艺术的衍生，音乐和影像，诠释解读，这些都算二创。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆：他们都是依托某些原作作为基底吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：是的，re-creation，再创作嘛。我不太明白其他语言语境下这个词是不是这个意思，但二次创作本身并不是和二次元强绑定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：第一，在原作基础上延伸；其二，再创作肯定有创作的成分，会有新的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：是的，我认为这个再创作肯定是必要的，不然只是在重复作品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：这让我想到翻译作品。翻译算是突破语言和文化氛围的再创作吧。虽然看上去只是将作品转换成不同的语言，但实际上改变文化和语言的适应性，也能表达出新的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：还记得我们在芝大时候写的书评吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆：书评？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：西方学术文刊主体是论文和书评，Article和Review。对读者来说论文深度深而广度不够，只有书评广度广而深度不够，两者互补。书评的本质是一种鼓励对文学作品的多样性解读，也是一种给予基底的再创作。从这个角度来看，其实二创并没有离我们很远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：我就想说这个：无论是图像还是文字，当我们在摄入信息时，我们也在我们的脑海中对其有所诠释和拓展。这种将诠释和拓展转化为产出的行为就是最为广义的二创。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h3 id="section-2" class="centering"&gt;基底：包容多样和原作母题&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;泡菜：其实明日方舟还是很适合作为二创的基石的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：嗯哼？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：虽然离职了，但是我也有关注一些废墟图书馆和脑叶公司的二次创作。同样，我也会在油管和N上看一些明日方舟的二创。能够很明显感受到，二创的风格基调是极其受到原作品基调影响的。不是说脑叶二次创作作品没有其他类型风格，但我感觉无论图片文章还是视频，残酷项和地狱meme总是不在少数。这个就是二创群体受到作品本身风格影响的呈现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：也可能是这个作品的风格吸引了有这样倾向的创作群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：在这样一个群体风格的倾向上，我感觉方舟就好不少。方舟的世界观本身是多样性的——背景载体上有超现代哥伦比亚，阶级冲突卡西米尔，军国帝制乌萨斯，守旧古典莱塔尼亚，犹太复兴毁灭基调的卡兹戴尔；在人物载体上有悲剧冲突的命运悲惨者，也有欢乐喜剧人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆：似乎能写的东西很多呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：不仅仅是能写的东西很多，而是具备了包容性。我们前面说二创就是将人对于摄录信息的诠释和拓展转化为产出的行为。方舟作为基底的多样性，首先对于不同人所诠释和拓展的不同信息具备兼容，大家总能找到合适的背景和基调将其转化为产出；其次多样性也代表解读的出发点多，无论是假想还是续写，动画还是手书创作。Avec des “si” on mettrait Paris en bouteille&lt;a id="fnref:5" href="#fn:5" class="footnote-ref"&gt;&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;，而这样的包容性就是一个“如果”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：老白比较熟悉漫画这一块吧，有这种例子吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：你看官方的漫画作品，罗德岛做饭和黑钢纪事，莱茵等，本身基调诠释也不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：脑叶和废墟图书馆只有韩国能创作出来，其二创很多时候是在做“对作品本身精神意义的缺失”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆：我听不懂了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：多年的默契让我觉得她开始了一个可能被韩国人打的话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：你继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：韩国是社会阶层矛盾最尖锐的国家之一，所以脱胎于其的作品很难绕开这个精神内核。我们看韩国的作品，总是能注意到这样的重点：阶级间的矛盾和跨越阶级的尝试，不同层次阶级的待遇差异，拥有打破阶级差异的力量，人和人的关系。月亮计划的作品也有这样的特性，废墟图书馆里尤其明显。我没玩过废墟图书馆，但我用文档看了一遍剧情，我没有时间玩游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：这是对的。虽然我也是财阀家庭出身，小时候我根本感受不到阶级的差异，但是现在尤其明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：但是二创作为后现代的一种创作诠释，有些时候一些专注于情感和人物的手书会丢失作品原本探讨的内核。这样一点上方舟会好很多，因为老白所说的包容的多样性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆：我看到一些歌颂红姐&lt;a id="fnref:6" href="#fn:6" class="footnote-ref"&gt;&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;力量能力的手书，可能就是对人物抗争精神的一种丢失？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：长安姐大概就是这样一个意思。不过我们的这些话题并不是说这些创作作者这样做不好，我们只是在探讨作品形制和二创之间的一些冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：对。就算我对这两个游戏没有任何了解，如果将废墟图书馆中的几个章节拿给我看，我就能马上感觉出来这是韩国的作品。但是方舟不行，至少看其中的片段我不能立刻判断出这个作品来自中国。这样难以判断的作品是很适合做二创的。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h3 id="section-3" class="centering"&gt;图像，动画和文字……&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;广英：在中文论坛群体，明日方舟的二创总体上是图像动画作品反馈优于文字的，这点主要体现在两类作品的浏览和点击上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：我这边就没怎么看过文字的二次创作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：我和广英那代，小时候看的是尼罗河女儿&lt;a id="fnref:7" href="#fn:7" class="footnote-ref"&gt;&lt;sup&gt;7&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;，十二国纪&lt;a id="fnref:8" href="#fn:8" class="footnote-ref"&gt;&lt;sup&gt;8&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;。那时互联网不发达，同好论坛上大多是文章续写，几乎看不到图像创作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：这个我倒是能解答你，那时候的网络，一张图加载十五分钟，以网络作为图片二创的媒介根本不现实；其次，尼罗河女儿有正式的中文译名了，王室的纹章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：我更喜欢尼罗河女儿，唉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：这么一说，我意识到，二创兴起的一个重要原因是互联网交流媒介的高效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：的确。这个我有想法，我觉得，人对于图片的接受能力是优于文字接受能力的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：是的，人对于图像信息的接受能力和直接处理速度是要快于文字信息的。我就不展开讲原理了，老白你继续？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：是呀。现在市场不是普遍有那个什么趋势吗，“fragmentation”？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：The Era of Fragmented Information，信息碎片化的时代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：对，这个意思。这样的大趋势下，直接接受的高效性让图像信息拥有优势。我在漫画创作行业的经验让我这样觉得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆：同样的一段剧情做成图像漫画和文字，一般来说都是看漫画更节省时间，方便快捷，容易体会吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：这样的趋势其实也有人群重合的原因：本身方舟是一个碎片化信息时代的手游——手机游戏这个群体本身就是有时间碎片化的倾向的，这也算一种人群的重合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：还有一些比较尖锐的原因，比如文学性的鉴赏难度高于图像动画鉴赏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：我也有这样的想法。即使脱离二创也是这样，虽然韩国现代文学大多是短篇小说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：大家可以想象一下《三国志》原文，《三国演义》和三国电视剧，三者的阅读门槛。老白您可以代入一下你们国家的《悲惨世界》。二创也是这样的，一篇写的很好，具备文学鉴赏意义的文章往往有一定的阅读门槛，需要读者有一定的阅读理解能力和文学素养，或者说会有些挑读者。图像，动画也会有这样的门槛，但是并没有到纯文字这样，达不到门槛就感受不到乐趣的程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆：我感觉这也导致了另一个极端，就是各种桃文吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：呵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：什么东西？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：一种低端感官刺激的没什么价值的东西罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：这样啊，就相当于正经漫画和……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：长安姐对桃文是比较排斥的。我说说的我看法吧，仅限于文字作品。怎么说呢，二创领域本身是有一种聚集同好的性质的性质的，读者本身会有对于角色情感，角色关系的需求，甚至更进一步，所以情感交互的文章在二创领域是正常的。但是既然有向下的，服务于读者情感需求的文章，也应该有向上的，探寻意义和文学价值的文章。我个人还是更喜欢后者的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆：二创中动画作品和文字作品如此对立吗？我听下来有这样的感觉。当然也可能是我的英语没有那么好，没法完全理解前辈们的意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：这样啊，可能是因为最初讨论话题是“二创图像动画作品反馈优于文字”，点赞，订阅什么的。所以我们的角度都是在对图像动画二创和文字二创进行对比——从社畜的市场视角来说，二创受众群体的市场数量一定，而且因为时间，精力等原因，对文字或图像动画会有选择，导致了两者似乎会有对立冲突。不过实际上这两种创作形式本身是相辅相成的，优秀的图像动画能衍生文字二创，优秀的文字二创也会在图像动画中得到补全。不过目前来说，有质量的文字二创似乎在得到反馈能力上是不如图像动画的二创的。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h3 id="section-4" class="centering"&gt;群体的培养&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;圆圆：广英老师是在回归线期刊帮忙吧，我其实很好奇，做文字刊的反馈不如做画册和漫画画刊。难道老师是在做一种唐吉坷德式的努力吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：并不是的。首先纠正一下，回归线是图文合刊，优秀的图片和有质量文学价值的文字都是期刊的一部分。其次，这个问题其实有涉及到阅读质量和培养教育。这个让老白来展开好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：我拿漫画市场来举例吧。市场和漫画阅读群体其实一向是喜欢短平快直接的漫画阅读的，看的爽。所以后来我们做了一个努力，做了一些漫画引入的引导，本质就是想要培养法国读者们阅读习惯。培养受众习惯这种事情可以做的很资本——如果目的是让受众花钱买产品；也可以做的很有教育意义——提高受众的某方面水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：我闺蜜是做韩国医疗市场的，她说外企把医生的手术习惯培养起来，她的韩国手术器械都卖不出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：是这个意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：以前的日本动画时代，有小学馆大赏和各种政府注资的引导，有藤子·F·不二雄和手冢治虫一批有担当的漫画家做榜样，有《monster》等一系作品。那时俗称的“厕纸漫画”也是存在的，也是市场的一部分，但是并不会占据主流和大头。07年之后这类引导开始消退了，政府撤职，自由市场引导，读者们的阅读习惯逐渐开始慢慢向短平快培养了。于是如今嘛，呵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：群体导向和教育还是很重要的，阅读也是这样。二创的市场很大，什么类型都有。动画二创有所引导了，是好事情；图片作画二创有群体受众了，是好事情。广英如今在做的回归线也是一种对于文学价值，文字审美的培养，是一种导向也是一种服务——让大家意识到文字价值的意义，也让图文读者享受，拓宽视野。这是很值得钦佩和肯定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆：鹰角是有在二创上做引导和鼓励。如果能在文字二创作品也有一些关注就好了。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h3 id="section-5" class="centering"&gt;创作，创造什么&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;广英：好了，我们的奶茶到了，大家分一下吧。杨枝甘露，珍珠，还有两瓶，额，折耳根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆：就是这个味道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：我尝尝……zut&lt;a id="fnref:9" href="#fn:9" class="footnote-ref"&gt;&lt;sup&gt;9&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆：各位老师应该都算是作者，或者是相关人员吧。各位可以分享一下各自的创作经验或者有意思的趣事吗？特别是我对泡菜姐的，在月亮计划时期的创作很感兴趣！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：废墟图书馆的剧情啊，那时候团队经常在头脑风暴。其实后面看来，废墟图书馆的剧情也是可以分解成一个一个小节，每个小节或者章节探讨一些不同的母题，用这种方式去解读的。然后再将这些小节辅佐线索串联，最后服务主线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：举一个小节的例子吧，也可以帮助看我们这次闲聊文字专访稿的创作者们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：好呀。我想想。我们团队总以一个社会问题和母题出发，作为故事的出发点。比如，你们有没有感觉，现在社会很多人其实不怎么自主思考了？盲从他人的引导，对于外界的信息只接收不处理，活的没有人本来的意义，像是个机器？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：自主的思考性问题？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：这样相当于先构建了想要探讨的内核，然后再向外扩张——比如说，存在盲从者肯定就存在引导盲从者的人吧？比如说，盲从丧失人性，没有脑子，像是个机器是吧？由此我们在设计上想到了破坏脑部结构，镶入机械的齿轮；设计出镶入齿轮的人和齿轮本身都是“人”；从这种荒谬和愚昧来在形制上衍生到一个中世纪教团的载体；然后我们和美术设计沟通，将脑子放齿轮的设计改成了头上镶嵌大号齿轮的更具备视觉冲击力的设计。然后我们再构思一下，是怎样的人会加入这个团体放弃思维，是不幸福的人吗，是总是做错决定的人吗？是怎样的社会会造就这样的团体呢，是不给人选择的社会吗，还是总是迫使人做出错误选择是社会呢？前前后后反反复复，齿轮教团&lt;a id="fnref:10" href="#fn:10" class="footnote-ref"&gt;&lt;sup&gt;10&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;的设计和剧情就出来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：这其实是一个创作的前期思路——寻找问题，发挥联系和夸张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：废墟图书馆的世界观里，不是有一个“状态”叫扭曲&lt;a id="fnref:11" href="#fn:11" class="footnote-ref"&gt;&lt;sup&gt;11&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;吗？其实那也是创作者们的思想体现：寻找社会的扭曲之处，刨根问底探寻其产生的原因。然后放大这种扭曲，让其可怖之处展现无遗——如果读者，玩家们在游玩之后能敬畏，恐惧这种扭曲，能够思考这种扭曲产生的社会意义，能够自觉地在生活中抵抗这种扭曲，那我们创作团队就能够满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：如果是大学时期我和广英认识的你，绝对说不出这样的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：嗯。因为我是财阀家族出身。如果不是后来的创作和教育取材，可能我不会有这样的思想吧。这也是教育和创作的意义之一，改变自己的同时也在用自己的价值观影响他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：价值观这种东西对漫画的影响尤为明显。我们对于一个长篇漫画的评估，有一部分就是价值观评估。不过对于短篇的漫画，手书和动画二创作品，价值观可能就并不重要的。传达的简单观念或者单纯的传递快乐就是这些作品的侧重向吧。我以前做动画师的时候，只是简单的作画或者架设，很少思考传递思考的问题。现在想真的很可惜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：现在创作也不迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：太老啦，而且我已经离开创作一线很久了。我想听听这里文学学位最高的长安女士说说她的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：我，广英，泡菜是同一批受教育的，但是我们三的学派风格并不相通。他们更世俗，而我更学派一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：其实很以前，我和广英就给过长安姐评价——是个癫人。作为一个新批评派，她说她这一生的目的就是写出“完美文章”。在她眼中世界上一切文字都是不完美的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆：完美文章？难道就没有能让长安老师认可的文字吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：没有。因为做不到最好，就是糟粕。无论哈姆雷特还是奥德赛，莎士比亚还是鲁迅，源氏物语还是红楼梦，皆有缺陷，均是残缺。你，我，畅销作者，文学大家，写的东西没有本质区别，都是不完美的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆：长安老师，您是觉得世界上的作品都“不够完美”，所以要创作“完美作品”吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：你觉得这个“完美”应该怎么定义呢？您是文学领域的学者大家，您既然觉得这些文字不够完美，又为什么要去学习这些文字写作呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：圆圆的问题太过愚笨呆滞没有回答必要。你则错在两点：第一，完美是文学前进发展路途的极端，所以才是我的个人目标，若能抵达便此生无憾，但我知道没有人在现在过去和未来能做到。第二，正是因为有学习和认识那些“名著”，我才知道他们的劣势之处。我想在这个痛苦虚无无意义和傻逼的世界中找到意义，用笔去挑战一个不存在的极限，成为真正的生命，实现价值。批判和唾弃，从已经定型的尸体一样的成品上取走他们的经验和长处，看看哪些技巧，哪些思想能和这个愚蠢的文学环境遥相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：您该如何追求这种“完美”？您能确定您一定走在写作的正确的前进方向上吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：我不确定我是否在向正确靠近，但是不如果一个作家不尝试前进，他就连下三滥也不如。所谓完美，就是情感最甚，道德最强，怒之上下，欢笑阴郁于云泥，黑白清浊都应达到人类想象之极致的文章！而绝非所谓闭门造车，沾沾自喜，以自我为核，用私有之写作掩藏自己笔锋软弱的废物能创作；更非以利驱之，放弃思考而随波逐流，长段兴衰字里行间于无物的玷污者能触碰。思考不能，就学习；创作不能，就交流。人间唯有探寻文之极限的旅途不可辜负。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：我做个叠甲声明：各位读者，以上仅仅是长安姐这个癫人的个人观点。文学的世界没有权威，只有经验，每个人的创作探讨道路都是不一样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：自然。这是我自己的方向思考，我并不强求他人顺从。但我也在平等的蔑视所有文章，包括我自己。我非常反对视某些文章某些文法作家为权威，我也讨厌那些学院里以我为权威的傻逼。不会思考，只会盲从权威，作品只会流于平庸，伪劣，牵强附会。这个时代的权威不是太廉价，就是太难以考证了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：客观来说，这种蔑视也是文学发展的推动力。同样，个人文学能力的进步也离不开学习和怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：创作者们，请把所有您认为的“权威”所说的话，都仅仅当做建议，而非是决定。只有真正当你觉得“他说的有点道理，他这样能帮助我写出好文，做出好画，创造出好作品”时，再采纳“权威”的建议。盲从权威往往让创作终结在迷茫中，但结合他人的方法和自己的实践总是能够让作品推陈出新。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h3 id="section-6" class="centering"&gt;商业和资本和人&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;老白：对于创作来说，商业化算是一个比较特殊的因素。就我了解的明日方舟剧情中，故事中也有卡西米尔story这种诠释商业和人的母题的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：老白如今在达高的市场部做了这么久决策层，对创作和商业化有什么能聊聊的想法吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：今年已经2023年了。其实在整个二十世纪，文化艺术是越来越接近社会中心的，毕竟通讯技术的发展和大众的对创作艺术需求都在提升。我个人并不反对创作的商业化，因为对于创作者——我更习惯称呼为艺术家们来说，商业化是一种创作价值的肯定，并且附带了个人的收益。当然，如果不爱自己的作品，仅仅以赚钱为目的，是很没意思的，反正我是觉得很没意思。我以前做过评估和决策的岗位，就是为了挑出这些没有意思的人。是肯定那些有意思的，热爱作品的作者，还是只要有收益就投资，我觉得这是商业化和资本化的区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：韩国和中国都曾有一段时间的环境，认为创作作品，特别的二创作品商业化是一件可耻的事情——我小时候那一代时候看一创作品都是看盗版的。现在韩国这种风气好很多了——当然也有防盗版加密等等技术的发展原因。其实创作商业化不是什么可耻的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：创作商业化和艺术品商业化虽然性质上差别不大，但是价值和市场并不相通：艺术家原作有限，原本价格不菲，但是近年来方向是由高端走向平民化，普遍化。创作则是一直处在商业上升和淘汰的左右摇摆中，因此在一创上衍生的二创的价值随着消费者的精神需求而越来越高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：商业本身无可厚非。当然，由商业转化为资本就是另一回事了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆：商业和资本的区别是什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：严格的在学科上来说，商业和资本两个词并不能并用。我么们在这里只是作为一个概念拿出来引用——行业商业化是健康的，行业资本化是畸形的，不健康的。我个人是认为两者区别在于是否“万物皆可消费”。不知道老白赞不赞同我这个看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：很赞同，虽然法国是资本发展社会。比如说一个漫画作品，他有良善的价值观和人物，值得深思，作者，出版商也以这种价值观和思考性，哲学意义为卖点；或者一个作品只是单纯的热血少年漫画，简单直接为卖点……这种导向额市场是商业的。但是如果一个作品，动画，漫画以“消费人的价值和意义”为噱头，消费人的生命和正直道德并以此嘲弄，以标新立异为卖点，这种市场导向就是资本的。就像卡西米尔的骑士竞技，他是资本的原因之一就是它在表面上消费骑士们的生命，内核上否定人的意义和努力。万物如果皆可消费，那么人的生命和尊严也会被明码标价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：我不是很了解市场这方面。我想问问难道商业和资本的区别不是逐利性吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：并不是，因为我们在这里谈论的“商业和资本”这两个概念都是逐利的。逐利本身并不是一件坏事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：不能节制的逐利才是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：原来如此。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h3 id="section-7" class="centering"&gt;剧情，从文本和设计，从剧情到孤星&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;广英：说起来，在这次座谈闲聊之前，我将方舟国服目前领先国际服的剧情翻译完发送给各位了。各位都看到了吗？聊聊看法？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：其实广英发之前我就有在看烤肉了，六月四号的时候看完了孤星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：看完了孤星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：其实最初的时候，我是对明日方舟的剧情不太满意的。有两个原因。一是前期的剧情节奏太过于奇怪了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：“奇怪”？很少见你用这个形容词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：对，捉摸不透，不管是节奏，叙事，运动速度，人物塑造都很模糊。就好像作者有一定文学写作水平，却不了解手游呈现和演出方式并抱着随意敷衍的态度让剧情草草了事。这种倾向在第四章开始逐渐好转，如今已经好很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：对比第一次汐斯塔和如今现在的活动剧情，这种感受确实挺明显的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：另一点则是故事叙事设计方面：故事并不是凭空产生的，读者或者说玩家开始看剧情行为，本质上是一种“对这个世界的考究”。因此它们会潜意识的在这个故事中摸摸碰碰，寻找故事的逻辑。在此基础上，如果读者稍微对故事有所了解而作者违背了这种了解，读者就会失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：是的，这其实也是作者们需要注意的一点，这点经验也可以运用于同人创作中——在绿野仙踪里，我们不会质疑“为什么稻草人，铁皮人和狮子会说话？”，因为这就是作者一开始告诉读者的规则，所以读者们并不会质疑。作品也是一样，无论是明日方舟的剧情原文还是二创，动画等等衍生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：所幸现在这一点已经好很多了。最初第一年，第二年的剧情能很明显的感受到创作者们设定和思路的迁就和变化妥协，剧情创造者对世界的不甚熟悉。现在已经好很多了，至少现在剧本故事的创造者和我们都了解，我们是在一个怎样的世界里了。这点在“孤星”剧情体现的很好，世界观的展现成了一个剧情的加速和情感调动的节点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：我也是觉得剧情是逐渐进步的，虽然我这边服务器文本翻译很烂……我感觉剧情逐步成熟的一个原因是，剧情的聚焦点从一开始的“叙事事情”，“讨论理性”和“竖立简单的对立形象”，到如今“叙事观念价值”，“讨论感性和浪漫”和“创造复杂形象”。还是拿孤星举例，看完翻译之后我觉得这个故事就是感性浪漫的集大成者。其实在孤星一年之前广英也写过一个类似的故事，叫《星尘》，那个故事的主人公的内核和孤星的克里斯腾其实很像：是一种人类不择手段前进的形象的抽象现实体现。但是这种“不择手段的前进”本身是单向的，极度理性和自私的，所以这两个人物又融入了一些些稍微的“人的感性”。所以我们不否定克里斯腾的自私负面，也不会否定她科学前进的价值。这个故事中的所有人物其实都有这样的抽象性——赫默是个人弱小和环境敌对庞大的冲突，塞雷娅是保守理性转变人本主义的冲突。故事中所有的最后一个，其实都能体现出这样的冲突，这种基于情感感性的复杂形象体现价值观是一种剧本成熟的表现。此时在回去看第一张和序章，那种敌对力量&lt;a id="fnref:12" href="#fn:12" class="footnote-ref"&gt;&lt;sup&gt;12&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;简单纯粹的故事，就能感觉方舟的剧情是在进步的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：看来你们对孤星都有点想说的，这一节就围绕孤星聊聊方舟吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：剧情方面我没法像三位一样长篇展开。但是孤星给我的震撼是体现在设计上的——方舟的设计围绕剧情设定，越来越大胆和具备文化内涵。我找了一些孤星的PV和室内设计看过，给我一种非常重要的NASA朋克和磁带盒未来主义朋克的感觉。其中磁带盒朋克是主基调，基于，我没记错的话，是属于复古未来主义，强调平面设计和室内设计上的大面积烈色和白色固定搭配，扁平化且以几何规律美感设计为核心的花纹标识为装饰，以塑料和化纤制品替代高反光材质的金属、玻璃和皮革。而且我注意到很多场景有不完全绑禁，相对来说比较松弛，不完全排布整齐的外露线路和电缆，以及非嵌入式的机械设备。这种设计是现在科技复兴浪潮下开始流行的写实科幻朋克，NASA朋克的表现。这样的设计是很前卫的——在设计上兼顾了古典科幻设计和未来性科幻设计，在视觉元素角度告诉我们，这是一个跨越过去和未来的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆：居然能从设计上就能感觉到故事基调吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：这是很优秀的设计了。很多动画或者游戏喜欢随意设计，套一个**朋克的皮或者当下的流行元素，比如复古蒸汽，神秘学，纪念碑主义……但是设计不契合故事，反而是一件很愚蠢的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：孤星最极致的地方其实是，用科幻外皮讲述一个文科的浪漫故事——故事中很多角色都是某种意义上的“最后一个”，让故事的情感在这种人类情感的悲壮基调中再上一层。理科故事文科内核不是贬义，倒不如说科幻的内核总是人文关怀和反思。冷峻的笔调和冷酷理性的内核是两个概念，要是一个故事完全理科理性，没有任何情感倾向，那才是垃圾一堆。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h3 id="section-8" class="centering"&gt;结语：&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;广英：到这里结束了。其实期刊专访大概只有完整聊天里一个小时的内容。我们聊了大概三个小时，其他两个小时的交流和明日方舟，创作没有太大关系。老惯例，各位有什么想和粉丝朋友，读者朋友们说的吗?以及如果方便的话，可以请您为期刊杂志留下—句赠言吗?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：매일 친구들이 행복하고 행복하게 지내길 바랍니다！（祝你们每天幸福快乐！），还有我要说一下，韩国是在2005年申请江陵端午祭习俗是洗头，玩传统游戏，酿酒和各种祭典表演，不吃粽子！这和中国的端午节不同是两个节日，江陵端午祭也没有影响中国端午节的非遗申请！我们真的很缺乏沟通和了解哦！回归线期刊的话，希望办刊顺顺利利！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆：希望读者朋友们能够有所收获，顺顺利利。我段位不如这次其他几位那么高，就简单这样吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：希望各位能够看到好的漫画。也祝回归线越来越好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：祝各位不要落入俗套，在这个糟糕多变的世界找到自己的价值。也希望回归线能帮助各位找到价值。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h3 id="section-9" class="centering"&gt;“我想到开心的事情”&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;老白：这一次见到长安女士让我收获颇丰。她真的是一个很独特的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：这癫人一直这个样。她以前在课上和迈克尔教授对骂，啥事没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：（小声）爽文女主模板。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：我想到开心的事情。芝加哥大学每年五月有一个活动，寻宝猎人（Scavenger Hunt）。学员们在活动的几天里面要完成各种各样的挑战，有解密，运动，旅行，寻找特定物品等。有个挑战就是就在图书馆里和异性搭讪，并取走她正在看的书。活动期间允许在图书馆里喧哗，且开放了专门的静音阅读自习间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜：长安经常在图书馆。结果那一年活动期间，芝大六个图书馆里男女跟磁铁一样，只有长安，无论在哪个图书馆，周围都空出一圈无人区域——就好像一滴洗洁精掉在霉菌中间。哎呀，真不知道那是孤独结界还是心之壁障呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：其实今天她已经很克制了。平时我和她经常探讨文学，我写东西给她看，都是被她拎着脖子骂的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长安：呵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广英：到头来却是这个癫人在文学上走得最远。唉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老白：纯粹的人往往偏激而不能被常人理解吧。&lt;eod /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（责任编辑：广英和荣耀；网页排版：武乙凌薇）&lt;/p&gt;
&lt;div class="footnotes"&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id="fn:1"&gt;
&lt;p&gt;芝大写作中心：芝加哥大学内附属机构，为芝大学者写作提供帮助，也注重文学化研究。&lt;a href="#fnref:1" class="footnote-back-ref"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:2"&gt;
&lt;p&gt;月亮计划：韩国游戏公司，作品有“脑叶公司”“废墟图书馆”“边狱巴士”等。&lt;a href="#fnref:2" class="footnote-back-ref"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:3"&gt;
&lt;p&gt;BIR：BIR Publishing，韩国主流童书出版品牌之一。&lt;a href="#fnref:3" class="footnote-back-ref"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:4"&gt;
&lt;p&gt;Média Participations：达高集团，法国漫画出版巨头。&lt;a href="#fnref:4" class="footnote-back-ref"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:5"&gt;
&lt;p&gt;法国谚语：有了如果，巴黎也能装入瓶子里。&lt;a href="#fnref:5" class="footnote-back-ref"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:6"&gt;
&lt;p&gt;红姐：Geburah，脑叶公司以及废墟图书馆的人物，拥有强大战斗力，故事剧情体现出人物的抗争和守护性质。&lt;a href="#fnref:6" class="footnote-back-ref"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:7"&gt;
&lt;p&gt;尼罗河女儿：中文正式译名《王室的纹章》，作者是“细川智荣子和芙美子”姐妹，初连载于1976年。&lt;a href="#fnref:7" class="footnote-back-ref"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:8"&gt;
&lt;p&gt;十二国纪：作者“小野不由美”，画师“山田章博”创作和绘制插画的架空奇幻小说，1992年出版，讲述了架空世界十二个国家中部分国家的兴衰史。&lt;a href="#fnref:8" class="footnote-back-ref"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:9"&gt;
&lt;p&gt;zut：法语脏话，程度并不重。&lt;a href="#fnref:9" class="footnote-back-ref"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:10"&gt;
&lt;p&gt;齿轮教团：废墟图书馆中的一个剧情团体。教团中一些人会被加工成“思想齿轮”，然后镶嵌在其他教派成员的大脑上。思想齿轮会不断转动，给被镶嵌着的脑子输送指令。&lt;a href="#fnref:10" class="footnote-back-ref"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:11"&gt;
&lt;p&gt;扭曲：一种对象变成怪物的现象，可以关注月亮计划官方小说《扭曲侦探》。&lt;a href="#fnref:11" class="footnote-back-ref"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:12"&gt;
&lt;p&gt;敌对力量：一个文学概念，在这里专门指游戏中的对抗势力。&lt;a href="#fnref:12" class="footnote-back-ref"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>http://192.168.0.103:1145/posts/2023-05/intro.html</id>
    <title
      type="text">卷首语</title>
    <published>2023-05-09T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-17T11:12:57+08:00</updated>
    <author>
      <name>广英和荣耀</name>
    </author>
    <link
      rel="alternate"
      href="http://192.168.0.103:1145/posts/2023-05/intro.html" />
    <category
      term="卷首" />
    <content
      type="html">&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;在回归线的一周年，借助本次“if”的主题，让我来讲个故事吧。本篇卷首语已获得“她”的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年4月，八年前，在浙江的一个渔村，我见到了那个孩子。她打着赤脚，在海滩上和一群人一起拉着纤绳。这是个女孩，个子很高，削瘦，年纪不大，灰头土脸。24小时前，接近20公里外的会议室里，本地教育部门例会上，发言人还在对好看的升学率大做文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我走过去，问她上课时间为什么不去学校。她摇头。我问她，你知道为什么海是蓝色的吗？她没有说话，海的波涛拍在我们脚边，做出了否决。我问她，想学习吗？她回答我，不让。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时过境迁，八年过去。这个孩子已经进入了一所不错的大学。两个月前她告诉我，她的母亲去世了，喝农药。她还告诉我，她决定好了未来的方向，在做三年学术，然后投身应用。她谈吐清晰，逻辑缜密，丝毫没有八年前的影子。她也曾在回归线刊登过文章，也许不少读者见过那一篇或几篇小巧玲珑的思想结晶。那时的我想，真好，教育真的能够改变一个人，我们这些教育工作者的工作是有意义的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而我却又有一点后怕——若是当时的我没有出现在那个渔村，她的人生又会是怎样的呢？人生长远，却能被一点小小的助力推动，奔赴向另一个结局……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问她了这个问题，她笑着说，也许会不公平，但这就是生活吧。不为赋新词强说愁的话，困苦也不算什么。再说了，究竟是改变的环境改变了她呢，还是不变的她在新的背景环境中走向另一条人生轨迹呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本月月刊中，我们将跳脱出原本的故事框架，在争取尽可能少偏离故事原本人设的条件下，将人物置入笔者斟酌而诞生的背景——人生长远，人本独立，然而或许一点点额外的推波助澜和背景置换，能诞生新的意义——或是两人之牵绊，也许幼稚，也许深沉；或是一人之回首，一点恍恍，一点悲伤；又或许，是漫长旅途中的过客无意间种因得果，让一个世界在大火中涅槃……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欢迎阅读《回归线》，本杂志的全体编绘人员意在探寻二创的“回归线”，表达作者的“意志”，满足读者的“趣味”。在本期，我们将假想，假想“if”，并探索这些“if”的衍生。让我们看看，究竟是另一个开始，塑造另一个故事……还是另一个开始，带来另一个结局。&lt;eod /&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>http://192.168.0.103:1145/posts/2023-05/article1.html</id>
    <title
      type="text">两个孩子</title>
    <published>2023-05-09T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-17T11:12:57+08:00</updated>
    <author>
      <name>Sta-Arrogante</name>
    </author>
    <link
      rel="alternate"
      href="http://192.168.0.103:1145/posts/2023-05/article1.html" />
    <category
      term="午间逸话" />
    <content
      type="html">&lt;p class="textkai"&gt;话说卡兹戴尔某社区中住了两家人，&lt;/p&gt;
&lt;p class="textkai"&gt;分别养有一女，相交甚欢。&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;话说卡兹戴尔某社区中住了两家人，分别养有一女，相交甚欢。这个相交甚欢自然指的是三位成人，而非小豆丁们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫伊家的W是个捣蛋大王，炸天炸地炸空气，害得周遭不少邻居中招，灰头土脸地叩人房门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实在抱歉，我们会原价赔偿，是，是，是的，我们会的，下午五点钟我们会带着W登门道歉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫德雷态度越是诚恳，伊内丝便越是愠怒。怎么办？她现在就想揪回罪魁祸首，好好呵斥一通，再把她的小屁股打开花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，受害者之中，要数博士最倒霉，怪就只怪她是W的邻居、同学，甚至同桌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二人结缘，或许称之为结怨更准确些，咳嗯，二人结怨于四岁那年。Scout独自带着博士搬进社区，刚一落脚就要为装修焦头烂额。好在博士乖巧，一堆沙，一把铲，能玩到夕阳西坠。某个清晨，闯了祸的W在院中罚站，百无聊赖，四下张望之际瞄见沙堆旁的博士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新搬来的？看着好像不太聪明，哼哼……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;W深受赫伊熏陶，是个彻头彻尾的行动派。悄声靠近，左脚一扫，铛铛！人形胡萝卜！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她大笑着跑开，将栽进沙堆的博士留在原地。&lt;/p&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="./res/illustration/W%EF%BC%88%E7%99%BD%E6%B8%85%E8%8D%83%EF%BC%89%E4%B8%A4%E4%B8%AA%E5%AD%A9%E5%AD%90.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几次三番皆是这般，Scout决心要抓她现行，哪成想呢，这倒霉孩子是老友赫德雷家的女儿，哪怕再想为博士出口恶气，也是难了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是是是，我不能调皮，不能往小笨……博士的果汁里倒胡椒，不能在她鞋子里放毛毛虫，你们和博士的爸爸，Scout是好朋友，我和博士也该是好朋友，相亲相爱，互帮互助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;W念经似的重复个不停，心下却说，噫……有够肉麻。好在伊内丝不耐烦地挥了挥手示意她停下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;够了，W，我们要的是你的行动，而非口头承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知道啦——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scout置办完住所后经常带着博士登门拜访，同老友小聚寒暄，饮茶看报。奈何实在忌惮那小魔头，不免三心二意，支棱着耳朵听楼上响动，生怕自家宝贝吃亏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可防不胜防。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小家伙们在伊内丝的监督下安安静静地用蜡笔画画。W画了自己设计的无敌炸药，而博士则画了自己和Scout，不时甜滋滋地笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不巧伊内丝临时接到通知，需要回公司核对工作进度，匆匆下楼，独留二人在房间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是W再次展开了行动。她指了指博士的画，又指了指墙上的画。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看，我的画上有三个人，你的却只有两个欸，怎么回事呀？喔！你还画了一颗香樟树做装饰呢，噗……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博士听出弦外之音，圆脸霎时皱成包子样儿，气得急了，却只会骂W真烦人。这不怪她，Scout寡言好清静；W家不同，伊内丝与赫德雷终日斗嘴，全叫她学了去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博士是小傻瓜，小蠢蛋，哭起来鼻涕流那——么长一条，都要聚成河了，哎呦……好脏呀，好丑呀，Scout不要你啦……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博士骂不过，急得哇哇直哭，不由分说扑了上去。霎时间，两人打作一团，起先博士还能借着体位优势捏揉W的脸，可她生得瘦小，几下便被W反控在地，只得无助地蹬动双腿，任由W攥着肉拳头“揍”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打闹声引起二人主意，意识到小祖宗们又闹起了别扭，忙不迭赶去，一人一个拉扯开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博士不服，对着空气挥拳踢腿，吼出几声带着哭腔的“讨厌你！讨厌W！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讨厌二字对孩童而言，太有分量，哪怕是油盐不进的W听罢也不由一颤，短暂的语塞过后是惊天响的回击：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也讨厌你！最讨厌你了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两个大人面面相觑，一时不知如何是好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当晚，博士在Scout的床上哭到打嗝，W郁闷地在房间里打转转，满脑子都是伊内丝那句好好反省，想通了再出门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;互扯头花嘛，得有来有回。兔子急了会咬人，博士急了更是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五天后，Scout驱车接博士回家，却望见她涕泗横流，跌跌撞撞奔向校门的模样。Scout第一时间猜测W又捉弄她，细细问过后才得知，原来她把人家给咬了，估计伤得不轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;W……W就、就摇头，说不痛，我就继续咬，怎么咬她都说不痛，一点儿也不痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到此处，博士内疚得无以言表，又落下几颗金豆豆，小手攥着Scout的衣袖，嚎啕大哭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好了好了，不哭了不哭了，我知道博士现在很难过，我们去给W道歉就好，W会原谅我们的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scout从后座拎来好大一袋零食，又揉了揉她的发顶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博士点了点头，小鼠般窸窸窣窣地翻动零食袋，找出Scout每次都买给她的、被W偷吃过好几回的曲奇饼干，装进钩织毛线斜挎包里，而后抽抽搭搭地牵Scout的手，去给W道歉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊内丝晓得自家这个不是省油的灯，循循善诱，果真问出了点儿实情。哈，又是W先惹博士——她在她作业本上画鬼脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是……我……我想给她……道歉，谁能想到她那么笨呀！看都不看就给……交上去了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道歉？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊内丝不禁挑眉。她什么时候良心发现的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任课教师发现鬼脸后，第一时间将博士叫到办公室去。博士脸皮薄，受不住那般责问，偏又忆起科学课上W洋洋得意的神情，胸中幼火到底还是燎了原。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊内丝边处理伤口，边冷哼揶揄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你这是咎由自取，赫德雷给你讲过九遍牙兽来了的故事，哪怕你只听过一次，也不会闹到今天这地步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫德雷的脸色也不算好看，只是听伊内丝这样说了，心中隐隐泛起委屈——她这是嫌我啰嗦？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有这么多吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫德雷讪讪住嘴，半晌后才把话题扯回来，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;W，你的恶作剧要适度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不消片刻，博士便怯生生坐到W身边，问，还疼吗……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;W咧嘴，腾手弹她额头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一点儿也不疼，话说受伤的明明是我欸，你哭什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博士吸一吸鼻子，嗫嚅着开口：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为……因为我害W痛痛……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈！你那口嚼糖果的烂牙，还没伊内丝的木梳硌得痛呢！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博士嘴一瘪，眼一润，一溜烟跑到Scout身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……果然W是笨蛋，大笨蛋！&lt;eod /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（责任编辑：瑶濯；网页排版：武乙凌薇；绘图：LOFTER@白清荃）&lt;/p&gt;
&lt;Ads /&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>http://192.168.0.103:1145/posts/2023-05/article2.html</id>
    <title
      type="text">牵牛花</title>
    <published>2023-05-09T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-17T11:12:57+08:00</updated>
    <author>
      <name>安魂夜绅士</name>
    </author>
    <link
      rel="alternate"
      href="http://192.168.0.103:1145/posts/2023-05/article2.html" />
    <category
      term="罗德岛日志" />
    <content
      type="html">&lt;p class="textkai"&gt;她要是今天还能找自己，&lt;/p&gt;
&lt;p class="textkai"&gt;飘动的衣摆又会化作一大朵牵牛花。&lt;/p&gt;
&lt;p class="textkai"&gt;因为就在今天清晨，在走廊的花架上，&lt;/p&gt;
&lt;p class="textkai"&gt;今年第一朵牵牛花开了。&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;本舰四号舱室的疗养庭院与收治区毗邻，来访的除了一般干员，便是因身心痛苦而辗转反侧的病患。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;矿石病并不是令人乐观的病症。有背景的病人，往往早期就能接受系统正规的治疗；发现得晚的，有时靠着运气，如暗索，倒也能暂时躲过一劫。然而更多患者，等到罗德岛救治时，往往已是回天乏术，他们灾厄与流离的一生，就此划上一个契合主题的句号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，倘若治疗取得阶段性成效，疗养庭院的负责人莱娜小姐便会拜托食堂帮忙，做一桌颇具特色的茶点，祝福那位幸运的病人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时候，莱娜总能从庭院里剪下几朵时令鲜花，给朴实无华的茶点增添几分亮色：秋天有金桂，冬天有玉兰，春天有玫瑰，夏天有牵牛花。金桂能渍成蜜饯，玉兰能炸成酥，玫瑰能捣成酱，牵牛花……耐养活的花草，经莱娜小姐之手，精心晾干研磨，用来给食物染色，姑且也能发挥一点用处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但更多时候，她只是守在调香工作室一角，默默焚上一炉香，告慰受尽苦难后终于得到安息的魂灵。几年下来，做茶点的次数屈指可数，香灰反倒是清了不知多少回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个盛夏的早晨，莱娜难得为一位病情好转的患者奉上一桌茶点，待她收拾餐具时，却发现有一朵牵牛花被拿走了，不是被祝福的那个，却是远远坐在旁边，呆呆望着茶点被一点点吃光的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个生来患有矿石病的菲林女孩，那天她还十四岁，莱娜至今都还记得。她被带回罗德岛时，源石结晶几乎取代了破布衣服未遮蔽的苍白肌肤，黑色阴翳顺着颈动脉向上延伸——那是病情晚期的征状。可是和那些躺在病床上哀叹着，只希望生命早日终结的不一样，同样饱经苦难的她，眼眸再未变得浑浊，仍像普通孩子那样清澈。她不愿成天被禁锢在病床上，罗德岛的开放区域经常能看到她的身影，这当然也包括莱娜的疗养庭院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那天她看着幸运的病友大快朵颐，看着那人满怀喜悦离开，趁莱娜收拾的时候，伸手抢走了那朵牵牛花。莱娜那双垂顺的绒耳被惊得猛跳一下，过了好一会儿她才缓缓开口：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“小妹妹，这是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大姐姐，你收走了花，会拿去干什么啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“牵牛花易败，不如烘干做成颜料，也算没有辜负它短暂的盛开……”莱娜不假思索地回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊啊，那么好看的花，就这样浪费了，真是的！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个答案显然没有让女孩满意，她冲莱娜撅鼻子，然后将那靛青花朵别在头发上，站起身来扯扯衣摆，朝对方摊开胳膊，慢悠悠转动起瘦小的躯体，嘴里念念有词：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是一朵牵牛花，转啊——转啊——往上爬——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蓝白相间的病号服宽松肥大，下摆随着她的舞步稍稍扬起，仿佛真是一朵牵牛花，直到她晕乎乎地停下来，头上的花朵终究是滑落下来，挂在她的发绺上摇摇欲坠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么样，好看的花，就是要这样才对！”&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;除了疗养庭院，莱娜还在小型温室外的一处走廊种植花卉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;温室小门外面有条一米半宽、六七米长的走廊，走廊尽头却是一堵严严实实的合金板墙。当初基建规划的时候，凯尔希医生打算在收治区附近建一间全封闭急诊室，绕开舰体已有的采光面，就形成了这条通不到任何地方的走廊。后来莱娜着手设计小型温室，在得到许可后，她清理掉堆积的杂物，搭好花架，又装了扇小门，把走廊也正式纳为庭院的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走廊阳光充足，莱娜往花盆里面培土，埋下种子，一丝不苟贴好标签，标记每一棵植株的名称、播种日、订单要求和注意事项。她悉心照料着，日月更迭便是两行姹紫嫣红：水仙、燕子花、长寿花、波罗尼，还有牵牛花。通风口换气的时候，叶片便会交头接耳、窃窃私语，唤起莱娜的乡愁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很少有访客知道这个地方，但即便被偶然发现了，莱娜也不介意有人进来看看，只是会善意提醒他不要去乱动上面的花卉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;牵牛花只在夏天的清晨开放，自从那个女孩到来，莱娜照看得格外勤了，因为两人就是这样约定的。牵牛花的生长离不开光照，但花瓣遇上强光又容易枯萎，莱娜要掐好时间，把植株从花架挪到荫凉处，等女孩来了，再从花枝上剪下来，别在在她头发上，看她四处玩耍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女孩毫不在意自己是晚期病人的事实，密密麻麻的源石块似乎只是她身上的点缀，她经常倾听那些感到人生崩塌的患者的哭诉，笨拙地模仿莱娜的语气去开导他们，然后送上一个温暖又带点硌人的拥抱。莱娜发困打盹的时候，她又会带着刚认识没多久的小病友，悄悄推开小门，采下自认为最漂亮的一朵，替那啜泣的孩子戴上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女孩在罗德岛上住了将近一年，比无所不知的凯尔希医生所预计的超出三倍有余。这许是一种奇迹，却又是另一种不幸——身边熟络的病友，都一个个先她而去，白天还在发梢荡漾的花，晚上便在一阵无功之劳后零落在地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没人知道此刻她在想什么。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;“大姐姐，我今天的花呢？”一个初夏的深夜，她又来到疗养庭院，摇醒趴在桌子上的莱娜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“唔……是你啊。”莱娜揉揉眼睛，“最近怎么没见你来呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嘿，人家的秘密，大姐姐就不要猜了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好——大姐姐不问这个。”莱娜简单收拾了一下桌子上的材料，“不过，送你那么多花，问个别的，总可以吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“唔，那得看大姐姐问什么了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你为什么这么喜欢花呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“花多好看啊，怎么看都好看。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是啊，可是再好看的花，最后还是会凋谢……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大姐姐这么大了，还说这种小孩子话，比我还幼稚。”女孩一贯是爱笑的，只不过今晚看起来有些吃力，“花总是会凋谢，所以在它还开的时候，就要陪它尽情玩耍，别等到没有了才难过。不过嘛——就算那样也没关系，大不了等到明年再陪它一起玩儿，大姐姐你说对吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你还是个乐观主义者呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乐观主义者？大姐姐这是在夸我吗？嘿嘿，谢谢啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你，不担心……那个吗？”莱娜的手指在半空凝滞片刻，最终点了点女孩身上裸露的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嘶……一开始从医生那里知道那件事，我想谁都难以接受吧。”女孩扶着桌子，咬牙缓缓坐到莱娜旁边的位置，“但是，光哭也没有用啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么时候会死，我也不知道。一开始，只是想努力装出一点开心的样子，因为我不想大家也跟着我难过……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是啊，可是啊，哈哈！装着装着，就真的开心起来了，花也开了，大家也不哭啦！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“说到这个……牵牛花还是没开，不过有荼蘼，”莱娜剪下身旁香到令人气郁的苍白花簇，“要大姐姐帮你戴上吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不用不用。”女孩接过荼蘼，在耳畔认认真真扎好，“最近换了房间，每天都要做检查，好辛苦哦……不过正好，等人家不用做检查了，说不定它就开了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好，牵牛花等你，大姐姐也等你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯，拉钩！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;送走女孩以后，莱娜来到自己那间小温室，拉开小门，打开灯，走到标签写着“牵牛花”的花盆旁，双手撑膝，俯身端详。那花蕾像一个个紧握的小拳头，迟迟不肯舒展，细嫩的藤条却紧紧缠住支架，曲折地往上攀爬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知为什么，莱娜开始回想起和她在一起的点点滴滴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等她好点儿了，莱娜想亲自做一桌茶点，用茉莉熏茶，用薄荷拌沙拉，在松糕上洒金菊粉，往酥饼里填藤萝馅，藏红花并着米饭一起烩，再用牵牛花颜料画一张笑脸……足足用鲜花做成的茶点，让瘦小的她肚子吃得鼓鼓的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，莱娜想教她辨识和培育花草，教她萃取和调制熏香，教她调控患者心理的源石技艺，教她治愈这片苦难大地的学问——就像波登可那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对，等她好点儿了，就开始吧！莱娜这样想着，完全没有留意到自己那对绒耳在上下抖动，身后的尾巴徐徐摆晃，宛如随风摇曳的花丛。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;几天后，她走了。她在工作室又焚上一炉香，她不知道她离开时是什么心情，但是她想，她要是今天还能找自己，一定会欢欣雀跃，会唱歌，会转圈跳舞，飘动的衣摆又会化作一大朵牵牛花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为就在今天清晨，在走廊的花架上，今年第一朵牵牛花开了。&lt;eod /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（责任编辑：瑶濯；网页排版：武乙凌薇）&lt;/p&gt;
&lt;Ads /&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>http://192.168.0.103:1145/posts/2023-05/article3.html</id>
    <title
      type="text">卡兹戴尔的海岸线</title>
    <published>2023-05-09T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-17T11:12:57+08:00</updated>
    <author>
      <name>妖书鬼话</name>
    </author>
    <link
      rel="alternate"
      href="http://192.168.0.103:1145/posts/2023-05/article3.html" />
    <category
      term="罗德岛日志" />
    <content
      type="html">&lt;p class="textkai"&gt;那里埋葬着卡兹戴尔的过往，&lt;/p&gt;
&lt;p class="textkai"&gt;那些断壁残垣会记住这里曾经历过的苦痛，&lt;/p&gt;
&lt;p class="textkai"&gt;而那些富有生机的植物正在迎接这片土地的新生。&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;h2 id="section" class="centering"&gt;于巴别塔之前&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;卡兹戴尔是有领海的，不同于咸水湖，而是真正的海。在那场旷日持久的战争开始之前，其中的一片沙滩更是享誉全泰拉的旅游圣地。和煦的阳光，细腻的白沙，附近酒庄出产的优质葡萄酒，还有带着咸味的清爽海风，没有比这与夏天更配的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少女模样的萨卡兹沿着海岸线奔跑着，缎带简单装饰的草帽戴在她头上，淡粉色的长发从她的背后倾泻而下，在明艳的阳光下如同华美的绸缎。宽大的素色外套掩盖不住她靓丽的身躯，洁白细腻的脚趾踩在沙滩上，留下一个个小巧的足印，很快被浪花的泡沫冲刷洗净。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你说她暴露在外的源石结晶？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁会在乎这个？这可是卡兹戴尔，没有一个萨卡兹敢保证自己一生都不会染上源石病。如果要想自己以后染上源石病不被歧视，至少要从不歧视其他源石病人做起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在卡兹戴尔，这是所有人公认的常识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“凯尔希，博士，博卓卡斯替，看！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她挥舞着一个象牙白色泽的海螺壳，螺纹呈现罕见的左旋，这调动了少女的兴致，澄澈的琥珀色眼眸闪闪发亮，兴奋地招呼着与她同行的三人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“小心点，殿......特雷西娅。”年轻的温迪戈显然不是很适应自己的新身份，作为萨卡兹，一个流淌着极古老血脉的萨卡兹。他对于眼前的皇储有着天然的敬畏，他做不到像另外两位外宾那样亲昵，自然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管已经改口，一时的称呼错误还是招来了特雷西娅有些嗔怪的眼神，殿下似乎更喜欢别人对她直呼其名，尤其是在私下的场合。在这次出行中，殿下更是下达了不能称呼她为殿下的奇怪命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“叫我特雷西娅就好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博卓卡斯替记得那张绽放在自己面前的笑颜，干净的眼神似乎可以包容下一切，殿下在他的眼前踮起了脚尖，努力地和他平视，在屡次尝试失败之后，脸颊微微鼓起，仿佛面对的不是一位下属而是与她平等的朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可自己本该是殿下的卫士，何来的资格与她一同游玩呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“放轻松点，大个子。今天出来的不是萨卡兹而皇女，只是特雷西娅而已。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穿着印花夏威夷衬衫的男人从背后搭上了博卓卡斯替肩膀，肆意生长的头发，凌乱的胡茬，宽松的沙滩裤，脚上踏着一双人字拖，简单的不修边幅用来形容他是远远不够的。男人嘴上叼着一根永远不会点燃的烟，说起话的语气带着入骨的散漫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果不是凯尔希和殿下告诉博卓卡斯替，他断然是不会将那个在幕后指挥若定的黑衣人和眼前的家伙联系在一起的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，眼前的人就是博士的事实还是一度让他觉得难以接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博士不能，至少不应该...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是一位士兵对于将领幻想破灭的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是她是殿下啊，我怎么能如此逾越。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“听不懂吗？”博士露出了一副很苦恼的表情，“你就把她当成你前不久认识的那位乌萨斯来的姑娘好了，这可是她下的命令。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博卓卡斯替将问询的目光越过博士投向了走在博士身旁的凯尔希勋爵，得到的回答是带着默许微笑的点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他低下头很认真地思考了片刻，回答带着强烈的军伍风格：“我会完成任务的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博士只是向他摆了摆手，带着凯尔希向着特雷西娅走去，他知道想让以顽固和守旧著称的温迪戈接受理解需要一点时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他平时就是这样的吗？”博士托着下巴做思考状眼神望向身旁的凯尔希，“得亏有人能看上他。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“或许是因为他的现代诗写得出色吧。”凯尔希的回答一如既往的公正，清冷的声线说出的是机器一般绝对不会出错的词句，“文字中裹挟着硝烟与尘土，有一种鲜血和生命铸就的厚重感，作为边塞诗在国内外都很有名。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“女粉？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌萨斯到卡兹戴尔的签证可不好搞定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可她还是来了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“幸运的小子。”博士扣住了凯尔希的手，“好在，我的运气也不差。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你指什么？”凯尔希抬起头望着博士那充盈着笑意的双眸，明知故问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没什么。”博士躲开了凯尔希的目光，用旁人难以听清的声音呢喃，“等我准备好了，我会说的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们两个在那说些什么呢？”比阳光还要灿烂的声音从不远处传来，特雷西娅背朝着阳光，脚下是漆黑的礁石，只是站在那里就如同灯塔一样醒目，泡沫时不时漫过她的脚趾，素色的外套被海风吹拂着飘动，白玉一样的手臂上没有多余的装饰物，就这样向众人挥手，“快过来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概没有人会拒绝她的要求，特雷西娅身上有着一份让人想要追随在她身旁的魅力，不同于萨卡兹皇族对于其他萨卡兹的吸引力，她能在不知不觉之间成为所有人的焦点，即使她自己表现的毫无自觉，她的身姿，她的谈吐，只需要站在那里视线就会不自觉地被吸引过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果不是这样博士与凯尔希也不会选择了她，而不是特雷西斯，这是这件事最好不过的佐证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博卓卡斯替思考着，向前方迈动着双脚，她的殿下在和挚友们谈笑着，时不时向自己的方向扫过几眼，既是在催促也是在等待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我来晚了，特雷西娅大小姐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他思索了很久，最终选择了一个折中的称呼，他知道殿下或许不那么满意，但她会认可自己的决定，因为这是属于自己的自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不是说了，算了。”特雷西娅没有纠结称呼上的问题，她将从博士脖子上去取下的相机交给自己，“我知道你们族群那些奇怪的习俗，不能入镜对吧？所以麻烦你帮我们拍张照吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑色的机器借由特雷西娅的手递给了博卓卡斯替，他第一次注意到原来自己追随的殿下手指竟是如此的纤细，和别的女孩子毫无二致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我会改掉一些有些奇怪的祖训的，”望着皇女期许的目光，博卓卡斯替无奈地继续补充，“等我和她一起去乌萨斯之后。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有继续看向殿下的双眼，他害怕从那双眼中读出哪怕一丝一毫的失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那就麻烦你帮我们拍照了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;殿下的语气听起来像是在和挚友告别，不舍中带着些许欣慰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相机的喀嚓声将博卓卡斯替所见到的一切记录了下来——在阳光下微笑的殿下，博士和凯尔希分别站在她的两侧，博士带着一副似笑非笑的表情望着作为摄影者的自己，凯尔希在殿下的引导下露出了一个有些僵硬但是真诚的笑容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经有人说，照片的意义是用来使一些场景永恒，博卓卡斯替希望这句话是真的，他无比真诚地希望殿下的身边一直有这样可以称之为挚友的人去守护她。今天照片他将会贴身携带着，即使踏上再惨烈的战场，如果这张照片出现在别人的手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他一定是已经死了，倒在战场上，作为一个战士。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id="section-1" class="centering"&gt;在太阳升起之后&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;泛黄的照片静静地躺在博士的钱包里，这是一位故友的遗物。博士保存着很多这样的东西，刻着名字的铭牌，辛辣味道的糖果，折断的弩箭，有些来自战友，另外一些则来自对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而这位则有些特殊，他曾以战士的身份活于世上，以战士的身份向命运发起冲锋，然后光荣战死。前半生他是他的下属，他的战友，而在他的暮年，他却倒在了自己的指挥之下，自己亲自为他送上了最后一程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;照片是在帮他整理遗体的时候发现的，尽管他的盔甲和衣物都已经残破得不成样子，唯有内衬还有几张照片完好地保存着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一张是一男一女在喜庆灯光下的合照，一张是一个俊秀高大的青年，长得很像年轻时的他，还有一张拍的是一只白色的幼年卡特斯，曝光和印刷的质量都很不成样子，看得出来使用的设备非常勉强。还有一张早已泛黄，是所有照片中历史最久远的，久远到当事人只剩下了一半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;照片上的三人只有过去的自己没有在笑，博士还记得自己是在看着那个腼腆木讷的萨卡兹青年，他觉得捉弄那个不善言辞的家伙很有意思。但当两人再次见面的时候，他们都已经变得陌生到无法认出彼此，一个人失去了记忆，另一个人则因悲愤而目盲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博卓卡斯替死在了阿米娅的手里，那是他最敬爱的殿下挑选的继任者，而博士和凯尔希就像当初一样站在阿米娅的两侧，看着博卓卡斯替向新一任的魔王伸出了手，然后倒下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是这一次，迟暮的温迪戈手中握着的不是相机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“幼小的魔王啊。事在人为。如果这是命运......”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——“我不相信。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他用漆黑色的王冠为新王加冕，用古老的预言为年幼的少女献上祝福和诅咒，并向她询问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——“我王......你往何处去？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿米娅将要回到所有魔王的故土——卡兹戴尔，她没有别的路可以选。那位高坐在王座之上的摄政王向整个泰拉大陆发动了针对罗德岛的通缉，她有这个责任与义务去面对这一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切真的值得你这么做吗？阿米娅。”凯尔希最后一次向阿米娅询问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即使没有人能理解我也必须这样走下去，也许，我会因此化为灰烬吧......”阿米娅低垂着双眸，注视着被博士作满了标记的地图，“但，如果我不这么做就没有人能够做到了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地图上圈起的是一片狭长的海岸线，原本旅游圣地的沙滩被标注满了碉堡与哨位，灯塔的探照灯无休止地探照着海面，原本细腻洁白的沙滩被机油和废墟所污染，游客被哨兵取代，冲浪艇替换成了钢铁铸就的战舰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不光是这里，特雷西斯恨不得将卡兹戴尔的每一寸角落都安装上哨戒炮，曾经因为源石红利在经济和文化上全面繁荣的卡兹戴尔，铁锈味取代了书卷的气息，枪炮声掩盖了本应奏响的乐曲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗德岛要面对就是这样一个武装到了牙齿的，穷兵黩武的帝国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是，你该如何做到呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们会与我一起走下去，那可是...方舟的骑士。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯尔希像是第一次认识一样打量着阿米娅，打量着这个她看着长大的孩子，打量着她的神情还有她所代表的旗帜，这让她不禁回想起她曾经说过的那些话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“想让这片大地摆脱矿石病的阴霾，从不意味着我们只为了感染者而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们罗德岛，不分你们、我们或者他们，是为了这片大地上的所有人而战斗的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯尔希明白，面前的她尽管年轻，却已经不再是那个无知的孩子了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甲板上的旗帜在海风中猎猎作响，在这面旗帜下集结的人不分年龄，种族，性别，他们只因为同一个理由集结在这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们将成为燎原的星火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你还愿和我们在一起吗，博士？”棕色的眸子看向了那个身着黑色大衣的男人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾带来无数的胜利，也带来过绝望和痛苦。阿米娅选择将信任再一次托付给他，将战士连同自己的性命一同托付给“博士”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博士将手中的旧相片收起，深邃的眼神看不出半点对于战争的渴望，也看不出半点过去的懒散，他只想去实践那一份他所追随的理想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我会带来胜利，还有希望。”他向她许诺，一如当初面对那位皇女，只是许诺的内容比当初多了一项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，还有希望，希望是美好的，也许是人间至善，而美好的东西不应该消逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾有人问过她为何而战，她告诉那些追随她的人——“萨卡兹应该是自由的。”只是这样的觉悟远远不够，她的组织被阴谋肢解，她的生命在迷雾中消逝，她的追随者则在混乱中反目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她和她的理想是可以实现的，前提是——要有后来者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将会消失在理想之中，而她......她会成为燃尽所有腐朽的火焰。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样的话语从两个不同的人的口中说出，但就连语气都别无二致。凯尔希与博士立于她的身侧，就像是当初一样，不同的只会是结局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“罗德岛，出发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巨大的机械战舰向海岸线驶去，沐浴着初升的太阳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长夜已经结束了。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id="section-2" class="centering"&gt;同一片沙滩&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;换好了衣服的年轻卡特斯径直冲向了沙滩，将跟随在身后的萨卡兹甩的很远。挎包被她随手丢弃在遮阳伞之下，热带风格的遮阳帽装点在她脑袋上，热裤，红白相间的上衣，不用想在那之下肯定穿着泳装。少女如同从未见过海洋那样兴奋，自由地将作为领导人的矜持抛在了一边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她现在只是阿米娅，一个刚过完成人礼的卡特斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还完全是个孩子啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欣慰的语气从凯尔希的口中说出，她卸下了平时披在身上的白大褂，穿着简单的泳装躺在了沙滩椅上。那位萨卡兹弄丢了他活泼的陛下，正在不远处向四周张望，脸上是能让她想起一位故人的紧张神情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那边的你，放轻松点。今天出来的不是你们的女皇，她只是阿米娅而已。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在说出口之后，凯尔希才发现自己的语气像极了那个男人，那个被她留在皇都的办公室与文书做着斗争的男人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是她是陛下啊，我怎么能如此逾越。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨卡兹青年看起来完全没有被说服，受过军伍训练的身体站得笔直，顽固得像是一块石头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你没有见过她战斗的样子，她能保护好自己的，现在，去享受青春吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨卡兹青年在愣原地很久，然后简单地向凯尔希告别了，看着他纠结成一团的表情，凯尔希就知道自己的话他根本没听进去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么当初博士能说服那个博卓卡斯替？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刹车声打断了凯尔希的思考，一辆将车载音响开到最大声的车子停在了不远处，放得是Noel Gallagher's High Flying Birds的Fallen Angel AKA Broken Arrow，不需要回头，凯尔希就知道大概是谁来了，她甚至知道会是谁给她寄来的快递。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“凯尔希医生，有你的快递！”长着角的蓝发天使将一个一人高的大箱子从汽车的后备箱取出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“能退回去吗？”巨大的箱子给了她一种不太妙的预感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个男人不能，至少不应该...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从原则上是可以，但我觉得不管怎么兜兜转转，他还是会到你手里的。”莫斯提马说这句话的时候，眼睛不自觉地瞟向那个被她取下车的大箱子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他？”凯尔希已经确定了里面装的是什么了，她的预感是对的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博士真的这么干了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它。”莫斯提马订正着自己的失言，但从她嘴角勾起的弧度来看，更像是故意的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯尔希在签收的单据上写上自己的名字，莫斯提马甚至贴心用手推车将那个大箱子送到了沙滩上。没有任何标签的纸箱躺在凯尔希的脚边，遮阳伞的阴影恰到好处将它掩盖得很严实，让呆在里面的“货物”避免了被阳光直射的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还是不要打开了。”凯尔希嫌弃地看着那个大箱子，甚至想再给它缠上几圈的胶带。余光扫到的一些工具改变了凯尔希的想法，据说特雷西斯曾经将政治犯浇筑进水泥然后扔进海湾里。凯尔希望着旁边的装满了沙子的桶以及现成的铲子，一个极具有实践价值的方案在她的脑子里完善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纸箱摩擦着沙子的声音从耳边传来，沙子从上方边角的缓慢而持续地漏进来，将整个箱子装满只是时间问题。头顶上的瓦楞纸不知道什么时候已经沾上了水渍，带着海洋特有的咸腥味道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个老女人不会要把自己丢进海沟里吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个念头出现在脑海里时候，海水已经浸湿了博士的头发，而纸箱的开口依旧被胶带封死，箱子里的沙子已经多到沉到海底也不奇怪的地步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在开口的话，我可以考虑让Mon3tr放你出来。”凯尔希的声音带着有些粗重的喘息声，把纸箱拖到海边这件事消耗了她不少的体力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“......”博士还在试图保留他最后的倔强，但在凯尔希接下来的行动中快速地选择了投降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坚硬的节肢给了箱子重重一击，带着与沙子的摩擦声，纸箱飞快地向前驶去，海水从纸箱的边角倒灌进来，只需要再过片刻就能淹没他的口鼻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨绿色的晶体划开了胶带，一只“手”伸到了他的眼前，博士就像是所有的溺水者那样本能地将其抓牢，当坚硬冰冷的触感从手中传来，博士如梦初醒那样意识到自己抓住的Mon3tr的节肢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是博士的第一反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚不会真的想把我丢海里淹死吧？”博士把吸入口中的海水往外吐出，苦咸的液体，冰冷的节肢，在纸箱里的颠簸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博士开始怀疑自己是不是做了一件很蠢的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你和纸箱都是有机物，会降解的，所以没关系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯尔希的表情还是那样完全没有办法读懂，抿起的嘴角，双手抱在胸口，海水伴随着浪花漫过她的脚背，很少出过实验室的洁白肤色和泡沫融化在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“凯尔希，你知不知道你没有表情说这句话很吓人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博士拍打着站着身上的沙砾，将脑袋摇的如同一只刚洗完澡的猫，凯尔希就那样站在岸边，看着博士把水甩干。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但考虑到你可能会污染环境，无论你出不出声我都把你捞起来。”凯尔希是笑着说出这句话的，非常难得的笑容浮现在她的脸上，萤石色的双瞳里有着明媚的光，简单的泳衣没有多余的装饰，两人的距离近到可以看清她身体上的水珠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;浪花将梦幻的泡沫用于装点她的笑颜，绽放开后汇集在一起，从她的眉间顺着脸颊一路往下，在她的身体上游走，勾勒出身体的曲线。简单的服饰，成了她最好的衬托，磷叶石颜色的双瞳本身已经足够惊艳了，岁月更是赋予了那双眼睛时间的韵味，他爱她眼底的，干净的，理想主义的光，浅色的唇润湿着，似乎能闻到上面柑橘味的香气，圆润的指甲呈现出健康的粉色，像是初春的樱花瓣，肌肤上沾着些许汗水，如同刚洗过的瓷器，光洁，细腻，洁白，还有.....她还在笑，笑得那么开心，让他觉得自己至今为止所做的一切傻事都是有意义的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博士已经呆住了，连同赞美都忘记说出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不要呆在那里像个傻子一样。”凯尔希在博士的额间轻轻一点，将他的意识拽回到他的身体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“月色真美。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在可是上午。”凯尔希又向前走近了半步，两人的距离缩短到到一伸手就能将对方抱到怀里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看着凯尔希充盈着笑意的眼神和勾起的嘴角，博士知道她是在明知故问，但已经说过那么多次了，多来一遍自然也不是什么问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我爱你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简单美好的三个音节从他的口中流出，将对方抱进了自己的怀里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那些政务怎么办？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们有一批靠得住的年轻人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不远处的悬崖上，碉堡的残骸已经爬满了绿色的花草，那里埋葬着卡兹戴尔的过往，那些断壁残垣会记住这里曾经历过的苦痛，而那些富有生机的植物正在迎接这片土地的新生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来者接过了前人的火把，他们不会在原地驻足。 &lt;eod /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（责任编辑：广英和荣耀；网页排版：武乙凌薇）&lt;/p&gt;
&lt;Ads /&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>http://192.168.0.103:1145/posts/2023-05/article4.html</id>
    <title
      type="text">加州旅馆</title>
    <published>2023-05-09T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-17T11:12:57+08:00</updated>
    <author>
      <name>亚麻</name>
    </author>
    <link
      rel="alternate"
      href="http://192.168.0.103:1145/posts/2023-05/article4.html" />
    <category
      term="此地之外" />
    <content
      type="html">&lt;p class="textkai"&gt;阴云小雨，正适晚餐&lt;/p&gt;
&lt;p class="textkai"&gt;明人惶惶，暗流汤汤&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;除了有蟑螂洞最多的墙，粘最多口香糖的地毯，最能咯吱咯吱响的木椅，加州旅馆其实和其他哥伦比亚汽车旅店没什么区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;傍晚，前台门打开了，一个菲林，一个鲁珀，两个哥伦比亚人走进来，挨着柜台坐下。菲林在女服务生右边，鲁珀在左边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们要吃什么？”前台的女服务生系着围裙，边翻旅店账本边问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不知道，”其中一个说，“艾尔，你想吃什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也不知道。”那个叫艾尔的鲁珀说，“话说，女士您是东国鬼族吧，您真美丽——您为何会背井离乡来到哥伦比亚？。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了活着。”女士言简意赅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是的，活着可不容易。”叫艾尔的点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们两人抬起头，望向挂在楼梯边的菜单木牌。楼梯通向二楼，上边是旅店的住客套房，栖息有满身污泥的旅客，膀大腰粗的卡车司机，黑眼圈溢出面部的疲惫者，妄图省钱的情侣，廉价二足劳动力牲畜等，各类形形色色的人或拟人的住客。旅店一楼闷湿的很，仿佛哥伦比亚的恶意妄图把人溺死在木桌吧台上。店外下着雨，雨滴落地的声音隔着玻璃，就像铳弹陷入肉体发出的欢愉呻吟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此时店里只有三个客人，一个女萨卡兹在柜台另一边，两个丰蹄在破了垫的沙发上——隔了老远。柜台前先到的家伙面前有一整块肉排，拌着土豆泥和青豆。三个人一起看着两个后来者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“麦克斯，你想吃什么？”艾尔问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叫麦克斯的菲林说话闷声闷气：“火腿煎蛋。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女服务生犹豫片刻：“一份火腿煎蛋分量……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那就两份，三分，你觉得够我吃为止。”菲林砸吧嘴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦……你看，小姐——”艾尔笑起来，“我和我异父异母的亲兄弟大老远赶来，午饭都没有吃，就让他吃个饱吧——我想要烤面包熏肉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女服务生脸僵的似冰：“没有。这是晚饭，六点才有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“六点？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在五点四十。”服务生瞥了一眼墙上的钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁珀走到墙边，踮起脚尖取下钟，用手指把分针往后扳了三分之一个圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是六点了。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嘿！”沙发上一个丰蹄叫道。鲁珀转过头，对他露出不屑的笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”服务员没有说话。于是艾尔又重复了一次：“现在六点了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“后厨，烤面包熏肉，火腿煎蛋三个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾尔一笑，“聪明姑娘。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“东国鬼族的聪明姑娘可不多，可惜她不会笑，也难怪只能在这破地方做服务生。”麦克斯补充。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女服务生板着脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她漂亮吗？”麦克斯转头问：“艾尔？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她迷倒我了。”鲁珀转过头，“美丽的小姐，能告诉我，奥尔·安德瑞森住在这里吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女服务生点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦，那能告诉我他住在上边哪一间吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女服务生摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦克斯嗤笑一声：“傻逼。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“傻逼。”一个丰蹄说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“傻逼。”另一个丰蹄说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“傻逼。”女萨卡兹说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”女服务生小声的说，但是没发出声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加州旅店陷入沉默，溺死人的窒息感再次倾注入房间。窗外穿过一声雷声，片刻，又是一声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这雷声真像爆炸声。”艾尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是爆炸声像雷声。”麦克斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听到这话，所有人都转头看向窗外——太阳为了早下班一刻也不远停留，只有雨滴在夜的雨衣下滴滴答答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我好无聊。”麦克斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“喂，服务的，有收音机吗？”艾尔转过头喊道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女服务生弯下腰，在柜子里翻找片刻。然后她起身在身后的柜子挨个搜找，终于找出一小个铁皮玩意儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲林啧了一声：“随便哪个台都行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小铁皮玩意儿放在柜台上，勉勉强强发出混浊失真的声音。&lt;/p&gt;
&lt;div class="centering textkai"&gt;
&lt;p&gt;There she stood in the doorway&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I heard the mission bell&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I was thinking to myself&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This could be heaven or this could be hell&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Then she lit up a candle&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;And she showed me the way&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There were voices down in corridor&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I thought i heard them say:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Welcome to the Hotel California&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Such a lovely place&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Such a lovely place)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Such a lovely face&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“真难听”。一个丰蹄小声说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时，一个带着厨师帽的小伙子端着两盘东西从后台出来。他手里有两个盘子，一盘子是烤面包熏肉，一个盘子是三张火腿煎蛋。烤面包上有两块焦黑。女服务员将盘子拿过来，将火腿煎蛋放到鲁珀面前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢谢。”鲁珀说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个菲林张牙舞爪的抢过烤面包熏肉，用叉子往嘴巴里送了起来。他左手插在兜里，右手拿叉子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女服务生，还有其他人看着他狼吞虎咽，没有说话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看什么？”大家伙菲林抬起头，死盯一眼女服务生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没看什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们呢？”大家伙菲林转过头面向那几个丰蹄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丰蹄们别开视线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你也看？”麦克斯转过头，看向身边的鲁珀。就在这时候，鲁珀突然从怀中掏出一把刀子，送到健壮菲林的胸口——麦克斯呛了一口熏肉，瞪大眼珠，从椅子上摔下，摔在地板上。他藏在兜里的手也摔了出来，一把手铳从手里脱出，滑到门边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁珀艾尔没有去看刀子和尸体：“拜托，你们知道的，只有杀了奥尔·安德瑞森的幸运小子才能拿到赏金。我可干不过这个吨位的男人，只好在我兄弟想通之前先下手为强。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女服务生发起抖来，旅店一片沉寂。只有收音机还在嘎吱嘎吱。&lt;/p&gt;
&lt;div class="centering textkai"&gt;
&lt;p&gt;So l called up the captain:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Please bring me my wine. He said:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We havent had that spirit here since&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;since 1969&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;“他应该要下来了。”艾尔瞥了一眼女服务生发抖的肩膀，啧了一声，“小姐，别抖了。看你这样子，肯定在拉特兰修道院待过吧？见不得血？我还以为你是个聪明姑娘。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个丰蹄嗤笑，“放屁，拉特兰的神正忙着在卡兹戴尔杀萨卡兹人呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个角落的萨卡兹没有说话，倒是服务生抖得更厉害了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个丰蹄看向墙上的钟：“六点半了。他怎么还没下来？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他下来了就，各凭本事？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他下来了就各凭本事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾尔看了眼钟，“晚餐都吃了，不是六点半也是六点半。傻姑娘，去把他叫下来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女服务生还在颤抖，“你们，你们为什么要杀奥尔·安德瑞森？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就当帮帮忙，你这个东国异教徒——他好像是在205。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你，你为什么不自己上去？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾尔瞥了一眼余下几人：“因为这里人太他妈多了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女萨卡兹突然说：“也许不应该这样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“让她去吧，她不是个聪明姑娘。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姑娘颤抖着，一步一步从柜台后挪出来，走上楼梯。在她身后，也许有四双眼睛盯着她，也许没有。她在台阶上滑了一跤，差点摔下来，不过没人扶她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她再次走上二楼，小心的敲门：“奥尔，奥尔先生？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……终于来了吗？”门里传出声音，“进来动手吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女服务生癫痫般的推开门，走了进去。奥尔·安德瑞森，一个大号的阿达克利斯，就躺在地板上，一只蟑螂从他的胳膊下穿过。房间很简陋，墙壁上有人用刻刀刻下“请自带洗发水”的字样，还有人在后面补充“还有冲马桶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦，东国人。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女服务生不再发抖了。她点头，沉默片刻，从腰间围裙下面取出一把短刀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“楼下有五个人，死了一个，现在还有四个人。”她说，又补充道，“不算我的同伴的话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥尔·安德瑞森的声音有点可笑，像是噎了气的小兽。他只是看着天花板。窗外雨声变大了些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不逃吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无所谓了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不想活吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不被允许活。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我可以告诉你，他们是什么样子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也不想知道他们是什么样子。”奥尔一动不动，“谢谢你告诉我这些。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不逃吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无所谓了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无所谓？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重复从一个地方到另一个地方……无所谓了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两个人一起陷入一种短暂的沉默。直到一阵雷声穿过雨夜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不想杀你了。”女服务生说，“我也在逃，本来杀你是为了赏金。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样啊，真可惜。逃到这里后，我就不想藏了，每天六点半我都会下去吃晚饭。”奥尔看着天花板，“现在几点？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“六点十五。”服务生看向房间里的挂钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我六点半再下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不想动吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在不想。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两人又沉默一下。雨声逐渐平息，天也不打雷了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你可以和我下去。这样，或许你能够被他们中的一个杀死，又或许你能吃上一份肉排，或者三张火腿煎蛋。”女服务生想了想，补充道，“或者一份肉排加上三张火腿煎蛋。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可现在才六点十五。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女服务生叹了口气，走到墙边，用手指挑拨时钟分针：“现在六点半了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿达克利斯坐了起来，用手撑起自己。“走吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两个人推开门，走下楼梯。加州旅馆一楼已经变了个样，桌椅大多被掀翻。两个丰蹄的样子不太好看：一个被一根桌腿钉在墙上，另一个已经被爆炸撕成了好几块。艾尔就趴在他异父异母的兄弟边上，一动不动，手里握着他兄弟的铳，脑袋上插着自己的匕首。那个女萨卡兹倚靠在墙边，胸口被铳开了三个洞，还在冒东西。补上致死的斗殴，这下加州旅馆终于和哥伦比亚的任何汽车旅馆都没有什么不同了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女服务生指向柜台：“看来是一份肉排，加上三张火腿煎蛋。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柜台被炸飞了一半，不过火腿煎蛋和女萨卡兹的肉排都安然无恙。肉排已经冷了，土豆泥凝聚固态；火腿煎蛋倒还冒着热气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦。”奥尔说道，走过去，坐在肉排前吃了起来。他吃的很慢，仿佛时间停滞一般。吃到一半，他突然抬头，看向墙上的钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“帮我把煎蛋打一下包。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务生蹲下，挨个翻找柜台，找到了打包盒：“决定要走了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，明天中午在房间里吃。”他顿了顿，“也许明晚还会有人来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不走？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不走。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一整盒装进打包盒的煎蛋放在阿达克利斯面前。他站起来，从口袋里掏出了一叠大面值钞票，数出四张，放在鬼族姑娘面前的柜台上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不是服务生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无所谓了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“肉排和煎蛋不值那么多钞票。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一件事情一张钞票。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着，奥尔·安德瑞森看了眼外面停下的小雨，转身走向楼上台阶。他佝偻着身子，整个背露在一楼残垣断壁的视线内。这下人的声响没有了，血腥气和烟尘之间，只有歌曲还在飘荡：&lt;/p&gt;
&lt;div class="centering textkai"&gt;
&lt;p&gt;I had to find the passage Back&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To the place I was before&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Relax said the night man&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We are programmed to receive&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;You can check out any time you like&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But you can never leave&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="./res/illustration/%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%8F%92%E7%94%BB_%E5%A4%9C%E5%88%80-%E5%8A%A0%E5%B7%9E%E6%97%85%E9%A6%86_%E9%BB%91%E6%B3%A5%E5%9E%8B%E8%8A%99%E8%8A%99.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;服务生看着一地鸡毛没说什么。她没有拿起钞票，而是转身走进柜台后的厨房。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;厨房里，一个女人和一个男人倒在地上，昏迷过去——他们是真正的服务员和厨师。先前端盘子送煎蛋和培根的“厨师”摘下厨师帽，露出帽子下的角：“怎么样了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“外面的人都死了，奥尔·安德瑞森也和死了没什么区别。黑角，我没杀他。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦。”被叫黑角的鬼族没有质疑，只是点头：“反正俺脑子不好使，就听夜刀你的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他总会死的。”夜刀说，“那些死掉的杀手注定死了，只是他们不知道。奥尔也注定要死了。真可怕，他明明知道自己会死的，还在那里等着。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真糟糕。他们呢？”黑角指向地上的男人和女人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“让他们自己醒来吧。虽然旅店一楼被毁的差不多了，但是柜台上有几张钞票，够买下好几个加州旅店。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夜刀又沉默了一下，“我们继续逃吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“去哪儿？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无所谓，往北，往南……都行。逃的离这里越远越好，逃的离哥伦比亚越远越好……只要我们留在这里，早晚会变成奥尔·安德瑞森的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她又说道：“是任何人留在这里，都会变成奥尔·安德瑞森的。”&lt;eod /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（责任编辑：广英和荣耀；网页排版：武乙凌薇；绘图：黑泥型芙芙）&lt;/p&gt;
&lt;Ads /&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>http://192.168.0.103:1145/posts/2023-05/article5.html</id>
    <title
      type="text">菩提</title>
    <published>2023-05-09T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-17T11:12:57+08:00</updated>
    <author>
      <name>万能De小黑</name>
    </author>
    <link
      rel="alternate"
      href="http://192.168.0.103:1145/posts/2023-05/article5.html" />
    <category
      term="此地之外" />
    <content
      type="html">&lt;p class="textkai"&gt;在神骸中浮起的兽物哀鸣着沉入星河，&lt;/p&gt;
&lt;p class="textkai"&gt;金色的无边湖面再度变得沉寂之时，&lt;/p&gt;
&lt;p class="textkai"&gt;嵯峨跪坐下来，&lt;/p&gt;
&lt;p class="textkai"&gt;沉默地看着面前破碎的艾尔登法环&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;h2 id="section"&gt;赐福·&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;葛孚雷和褪色者分别那天，法环尚未破碎，黄金树的繁茂枝条仍然遮蔽天空，树叶飘落如一场无止境的雨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是他们中的异教徒，她的信仰和她一起从遥远的芦苇之地跋涉而来，在金黄色的大树根下生出一棵异形的幼苗。但她又比所有人都虔诚而有天分，当其他褪色者还在一遍遍复诵玛莉卡女王的箴言、妄想着能从那只言片语中复原出黄金律法和黄金时代的哪怕一部分全貌时，她只是闭着眼席地而坐，金色的光环便自发地在她的周身亮起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;葛孚雷终究无法将双指信徒们灭除异端的呼声当作耳旁风，他找到她时，她正靠着一块大石静坐，她面前的地上生长着一棵发出九彩光芒的小树，细嫩的树枝和树叶在她的衣领和脸上投射出斑斓的光点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她睁开眼，似是结束了冥想，又仿佛只是从小睡中苏醒。小树的幻影随着她的苏醒而消散，她看到高大的王，对他微笑颔首。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“葛孚雷施主。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其他褪色者称我为王，你却称我施主。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您是褪色者的战王与领袖，但对小僧而言，您马上就要施舍给小僧一条生路，所以小僧就称呼您为施主了，”她站起身，掸掸身上的土，“葛孚雷施主，小僧要去了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她并未说自己要从哪去，也未说要去去往哪。葛孚雷看着她的眼睛，像是要从那双眼睛里看出答案来。她和葛孚雷擦身而过，此时他只需把那柄巨大的斧子横扫半周，便可替双指清扫一位微不足道的异教徒，但葛孚雷没有动，而是问了一个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你信仰什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“施主，交界地上有多少不受黄金律法承认的族类？那些白金之子、混种、恶兆之子，还有死诞者与巨龙，他们与我们有什么区别？”她在他身后几步远的地方站定，“我们褪色者与地上的一棵小草、一只松鼠，与那些蒙大卢恩恩惠的神子又有什么不同？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她再度迈开步子，这一次，她并没有停下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;葛孚雷终于再度蒙获赐福、回到交界地觐见艾尔登法环时，那棵伸入天空的大树燃烧起来，都城淹没于雪般的灰烬里。不再有金黄色的落叶，也不再有映射着阳光的城墙，血色的余烬似乎永远没有尽头地从那棵垂死的大树身上剥离纷飞，像一场红色的大雪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“许久不见了，蒙葛特……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他臂弯里的尸体已经干枯，蜷缩成扭曲的一团，即便如此，那些丑陋的曲角仍然顽强地依附在上面，仿佛连一份体面的死亡都不愿留给它。葛孚雷松开手，任蒙葛特——他不被黄金律法承认的孩子——消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;葛孚雷切实地感受到了赐福的指引。他已经记不清多久没见到那光芒了，久到仿佛这世上根本就没有赐福这事物，久到他面前的艾尔登宝座、他作为艾尔登之王的前半生似乎是一场大梦。如今那光芒粗实而强烈，像一道纯金色的彩虹，以他和他背后的褪色者为端点，将他和她的命运连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“葛孚雷施主，”褪色者盘着腿坐在地上，面前点着一堆小小的篝火，“多年未见，施主依旧壮勇不减当年，甚好甚好。小僧听闻施主蒙赐福指引、再度回归王都觐见艾尔登法环，特来与施主酌几杯淡酒、聊聊一路上的辛苦。”她抬起头，顺着那道光与葛孚雷对视，合掌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;葛孚雷走到褪色者面前坐下：“没想到你还学会了喝酒。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;褪色者头顶那对三角形的毛耳朵抖了抖。她从酒壶里倒出一小盅酒，泼洒在自己面前的地面上：“小僧是俗家弟子，酒喝得，肉也吃得。”&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id="section-1"&gt;游僧·&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;直到他们聊了很久之后，葛孚雷才想起她的名字叫做嵯峨。嵯峨和葛孚雷以及其他的褪色者一样，在漫长的游历与漫长的死亡之后重新回到交界地，在掀开一道厚实的铁门之后像新生儿一样沐浴在黄金树温和的光芒里；但她又与其他褪色者不同，在觐见艾尔登法环的路上，她不杀人、不杀亚人，甚至连蛰伏在石缝间的老鼠也没杀过一只。她没杀过海边的海鞘和草甸上的羊，饿了就从马鞍袋里抓一把罗亚果干来吃，实在饿极了就拧开红露滴圣杯瓶喝一口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“罗亚果实是好东西，宁姆格福遍地都是，小僧在林子里随便兜了一圈，采来的罗亚果实就连用衣摆接着都接不住啦，”嵯峨从衣袋里摸出一颗干瘪的果干，抛进嘴里嚼起来，“只消晒上半天就能做成果干，耐嚼又管饱，就是果皮晒干了和果肉黏在一起，实在有些涩得难以下咽哪……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不过小僧方才说一路不曾杀人，倒也不尽然，虽然实在称不上是‘杀’……”嵯峨的目光垂向地面，口中轻声念了一句“阿弥陀佛”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嵯峨能度化死诞者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猎人们信仰黄金律法，以圣律作为武器，期望着将那些从死亡中爬出的畸形生物连同那象征着玷污的法则一起彻底根除，让律法重归纯净与完美。嵯峨的天赋是极高的，她施放纠死圣律比最老练的死诞猎人还要快，范围也更大，她甚至不需要任何冗杂的动作，只是捻一捻手里的佛珠，就能完成祷告的过程。但她从来没有对任何人——尤其是死诞者——施放任何形式的圣律，她只是面对着那些枯瘦的白骨和它们空洞眼窝中跳动着的微弱光芒，庄重地合掌躬身，死诞者眼里的光便毫无征兆地消散下去，连带着那不成人形的骨架一起化作地上的一堆灰土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有许多死诞猎人找上过小僧，请小僧同他们一道猎杀死诞者，或是请求小僧传授给他们施放圣律的技巧；可小僧着实不知道何谓纠死圣律，也从没猎杀过死诞者，小僧只是见他们久久徘徊于交界地不得往生，实在心生不忍，念了几句经文之后他们就莫名其妙地自行消散了，”嵯峨抿了一口酒，从喉咙深处缓缓吐出一口热气，“其实师父曾经对小僧说过酒乃狂药，不可多饮，不过商人从来不卖，所以小僧也只能省着喝啦。对了，葛孚雷施主，你曾是艾尔登之王，想来对各种祷告了然于胸，你能不能告诉小僧，纠死圣律到底如何施放？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嵯峨曾经受一位少女的指引，去往圆桌厅堂、在大赐福下打坐冥想，那里名叫柯林的信徒看中她的虔诚，试图引导她学习双指的祷告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“柯林师父，你刚才施展的法术好生厉害，但咒文和动作太过繁杂，小僧头脑愚钝，实在记不住呀。”嵯峨看着柯林脚下冒出的金色符文，摇了摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你记不住？”柯林惊奇地瞪大了眼睛，“这是最简单的恢复祷告，就连那些山贼和佣兵里都有会用的，你光是坐在地上就能施放出远古黄金树的恩惠赐福，却记不住恢复祷告的咒文？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“恩惠赐福是什么法术，小僧可从没用过呀！”嵯峨连忙摆手，“小僧只是一坐下冥想就觉得身体变得暖融融的，像是披了张厚毯子一样，但睁开眼睛之后毯子就消失了，至于祷告、施术，小僧可是一概不知，也从没有老师教过小僧。柯林师父，你再教小僧一遍吧，小僧想学习恢复祷告，为那些路上遇到的伤者缓解痛楚呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柯林称得上是一位负责任的老师，但他只教了嵯峨咒文，却忘了告诉她施放祷告需要圣印记作为触媒；很久很久之后他离开圆桌厅堂、在王都跟从金面具参透黄金律法基本主义的奥秘，那时他又一次遇见了嵯峨，而她依旧用不出恢复祷告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“柯林师父、金面具师父，小僧在城里见到一尊玛莉卡女王的雕像，”嵯峨坐在金面具身后的地上，一边从腰间解下水囊一边嘟囔，“雕像前面还有人刻了字，说是‘只有回归才能揭露秘密’。希望是雕像下面埋了些好吃的，小僧自打进了王城，口袋里的罗亚果干都快见底了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“玛莉卡？”柯林愣住了，“哪里有玛莉卡的雕像？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“喏，就在黄金树大教堂下面，那根树枝的尽头，”嵯峨指了指，“小僧就是从那根树枝爬到这座山头上来的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那明明是王夫拉达冈的雕像，”柯林的声音很低，似乎是不想打扰老师的思考，“你是不是看错了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“千真万确，那座雕像长发飘飘，和真人似的，”嵯峨继续翻口袋，“师父，小僧还在教堂里找到了这本书，上面记述了不少祷告，小僧看不懂，就把它送给你和金面具师父吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在柯林准备接过书的时候，金面具那僵死的手指突然再度活动起来。他连忙掏出本子将金面具的手势译成文字记录下来，随着写下的字越来越多，他的神情也变得愈发凝重。“拉达冈就是玛莉卡……老师，您怎么会计算出这样的结论？您那如乐曲般优美的动作、那精密的数学和推演怎么可能得出这样荒唐的答案？这种事怎么可能？！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是也是也，小僧也觉得离奇，玛莉卡女王和王夫拉达冈怎么可能是同一个人呢？”嵯峨也似懂非懂地露出沉思的表情，“师父，你说金面具师父是不是出错了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“老师是不可能出错的，老师的计算是——”柯林的目光落在嵯峨手中的祷告书上，他突然夺过书，飞快地翻阅起来，“黄金律法原本，回归与因果，回归性原理……你，是你！”他的声音不受控制地拔高，“你揭开了雕像上的秘密！是谁教会你回归性原理的咒文的？你怎么会知道拉达冈就是玛莉卡？！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是师父你方才说的吗，小僧也是刚刚才知道，书上的那些咒文和数字太难读了，小僧看上半眼就想打瞌睡，根本不知道教的是什么祷告，”嵯峨一脸茫然地摇了摇头，“不过小僧记得那雕像远远望去的时候倒像是拉达冈的模样，只是走近了一看突然就变成玛莉卡了；对了，小僧在城里打坐冥想的时候，脑子里还总有拉达冈和玛莉卡的影子，两人争夺一柄锤子，石台上的艾尔登法环也时而完好时而濒毁……师父，你说这王都里会不会是闹鬼了，难道小僧的脑子里出现了幻觉？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柯林不知道该说什么，就像许多时日之后听到这段故事的葛孚雷不知道该说什么一样。只有嵯峨像个局外人一样一边往嘴里塞着果干，一边自言自语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉达冈就是玛莉卡……拉达冈如何和玛莉卡是同一个人呢？好生费解，好生费解。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施展不出圣律的嵯峨自然无法“杀死”死诞者，那些无法归树的灵魂飘荡在空中，总会回到某具骸骨里再度爬出坟墓。用她的话说，她只是“祈求佛祖保佑他们往生解脱”，就好像她超度葛瑞克安置在史东薇尔城内的那具飞龙尸体一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;葛瑞克这个名字并未唤起葛孚雷的反应，装成女眷逃离战场、跪在敌人面前乞求饶命、靠“接肢”恶行换取力量，哪一条都称得上是对黄金血脉的羞辱。嵯峨在史东薇尔城里乱逛时误打误撞地摸进大殿前广场，见到那条死去的巨龙，便下意识地跪坐到它的身前念起经来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……区区褪色者如此僭越，竟敢触碰高高在上的巨龙，”一个庞大如肉球、又像是多足的蛆虫的身影出现在她的背后，“朕可是黄金之王，汝一个小小的褪色者，连被朕用作‘接肢’的资格都没有！还不赶紧在朕的面前跪拜！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嵯峨并没有理会葛瑞克的威胁，她只是念完最后一句经文，起身向巨龙施了佛礼，就向广场外走去，仿佛她只是被风吹来的一片树叶，又即将被风吹走。葛瑞克在她身后抡动大斧，这大胆的僧人却将他视于无物，轻描淡写地躲过了他的砍斫，这份轻慢使他愤怒，愤怒使他贪婪，他贪婪地看着身旁的巨龙，用那柄刻着黄金与狮子的巨斧砍向自己的手臂——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“葛瑞克施主，身体发肤受之父母，这一斧子砍下去，胳膊可就长不出来啦，施主可要想清楚哇，断不可因一时气迷心窍，做出悔恨终生的谬行呀！即便是施主犯下‘接肢’罪行，甘愿受报应责罚，也不一定要断臂自省，还请施主万万三思，万万三思呀！”嵯峨抽出薙刀架住斧柄，苦口婆心地劝道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;葛瑞克有些迷茫地盯着嵯峨，悬在手臂上的巨斧迟迟没有落下。她见葛瑞克手上不再用力，便收起刀后跳一步：“善哉善哉，施主迷途知返实在难能可贵，希望施主从此改邪归正，切莫再做恶事傻事啦。小僧还要喂马，这便走了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;葛瑞克看着僧人走出广场，突然歇斯底里地吼叫起来，像个疯子一样把自己的左臂砍下、狠狠地剁成几截。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……一个和尚，一个和尚竟敢如此对朕僭越！朕可是，朕是黄金君王！啊啊啊啊啊啊啊——该死的和尚，对黄金一脉的力量一无所知！朕的巨龙，与朕一样贵为后裔的巨龙，就此将汝的力量化为朕的‘接肢’——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他颤抖着把鲜血淋漓的残肢插进巨龙的身体，随后将龙首整个撕下，作为自己手臂的延展。黄金之血流进龙首，他只需要像驱使自己的小指一样动动念头，巨龙的口中就能发出咆哮、喷出火焰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但巨龙并未回应他沙哑的吼叫，血从它的齿缝之间流出，渗进泥土里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巨龙，汝为何不回应朕！喷出火焰！烧死那个狂妄的褪色者！巨龙，汝竟敢不动！朕可是黄金君王，汝必将顺从朕的旨意！”葛瑞克把龙首在地上摔打，模糊的血肉黏在灰白色的石砖上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;龙的眼窝里黑漆漆的，腐烂的皮肉下面露出石头般坚硬的白骨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;龙死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“后来小僧再没有见过他，也没有见过他的龙，”嵯峨掏出一个布包，里面装着几只煮熟的虾子，“葛孚雷施主，你尝尝，这虾子可好吃了。”&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id="section-2"&gt;虾子·&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;说起虾子就不得不提起一个戴着囚犯头罩的流氓，而说起流氓就不得不提起一个总是弓着背的名叫菈雅的女孩。嵯峨在利耶尼亚湖里被大螃蟹追着跑的时候躲进了一间小亭子里，被站在那里的女孩吓了一跳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“前面那间破屋里的流氓抢走了我的项链，如果可以的话，我想拜托小师父帮我拿回来。”女孩的声音怯生生的。嵯峨拍拍胸脯表示包在自己身上，随后她绕着菈雅打量了两圈，扳直了她的背：“菈雅姑娘，总是驼着背对身体不好，而且会显得很没精神，你看，像小僧这样昂首挺胸的，整个人才显得有干劲呀！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直起身来的菈雅比嵯峨高了一个头还多，嵯峨在她略显迷茫的目送中和她告别、沿着她指出的方向来到那座破屋前。半朽的木板墙下面架着一只铁锅，咕嘟咕嘟冒泡的汤汁里面泡着煮成橘红色的虾子，流氓就坐在墙边的石头上，铁面具挡住了他的脸和表情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嵯峨耸了耸鼻子，坐到流氓的对面，盯着锅里的虾蟹两眼放光：“施主，这锅子可是你的，小僧能否向你讨些虾子果腹？小僧身上有卢恩，不会吃白食的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不想死的话就滚远点，”流氓很不客气，“别来烦老子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但僧人并没有滚，她自顾自地解下包袱、从里面捧出一大把零零碎碎的黄金卢恩，推到流氓面前满眼期待地等着他的答复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许是嵯峨咕咕叫的肚子软化了流氓心里的某些东西，也许他只是不忍看着卢恩堆得太高掉进水里。他冲着嵯峨扬了扬下巴：“吃。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……施主，你这虾子煮得真香，”嵯峨被烫得直吐舌头，“小僧回到交界地以来第一次吃到这么好吃的东西，阿弥陀佛，多谢施主啦！施主，小僧能不能多吃几只？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你付的卢恩足够把这些虾都吃完了，”流氓看着大口吃虾的僧人，“你怎么带着这么多卢恩赶路？死在外面可就分文不剩了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？这些卢恩很多吗？小僧只记得一路捡了许多玻璃块、遗迹石，捡多了就卖给商人，不知不觉就攒了一大包卢恩啦，倒也弄丢过许多，不过交界地上到处都是石头玻璃，丢了再从头攒起就是了。师父说过，心无挂碍，故能无有恐怖，究竟涅槃，要是因为丢了些卢恩就愁眉苦脸的，那可实在是本末倒置啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;僧人的眼神真诚，于是流氓紧绷的神经终于松动下来：她始终没掏出武器，看起来也不怎么聪明；况且，喜欢吃虾子的人在他看来都坏不到哪去。他们在愉快的交谈中分享了刚煮熟的虾，虾壳在锅边堆成一座小山，两人吃饱了就揉着鼓胀的肚皮大字躺在石头上，看着暗白色的月亮逐渐从湖和山的尽头升起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你可真能吃，把我的虾子全都吃光了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嘿嘿嘿……小僧这几日忙着赶路，腹中实在空空难耐，一不留神就吃了这么多。不过施主你可真厉害，这湖中到处都是大虾，小僧躲都躲不及，施主反倒能在它们眼皮底下捉小虾来吃。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这算什么，”流氓笑了笑，指着天上静止了不知多少年月的星星，“看到了吗，连星星都能被人捉住，何况几只不值一提的虾子呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“施主，小僧听闻你拿走了一位姑娘的项链，可否请你把它交给小僧呢？”嵯峨打了个饱嗝，把头转向流氓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流氓爽快地把项链丢给了嵯峨，毕竟她看起来不坏，而且很喜欢吃虾子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别死在外面了，”嵯峨离开的时候，流氓朝她挥手，“要常回来买虾子吃。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嵯峨一攒下些卢恩就去找流氓买虾子，直到她穿过坑道、爬上亚坛高原，流氓的铁锅也沿着河湖一直支到了王城的脚下。那位名为菈雅的少女也经常出现在嵯峨的旅途中，她还是喜欢弓着背，嵯峨也喜欢一见到她就帮她挺直身子。她曾经牵着嵯峨的手回到自己的家——格密尔火山的官邸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“小僧其实并不喜欢那里的气氛，”嵯峨在某一次与流氓分享虾子的时候聊起火山官邸，“那里的女主人塔妮丝施主虽然热情好客，但火山官邸不仅反叛黄金律法，还大张旗鼓地追杀其他褪色者，你看，这是他们给小僧的委托书，”她掏出几个信封，“这是追杀伊修托邦施主的、这是追杀‘大角’忒格拉斯施主的，还有巴格莱姆施主和霍斯劳施主的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“小僧虽然也不全然信奉黄金律法，但对褪色者举刀相向的事，小僧是断然不会做的，”嵯峨闭上眼睛，“大家皆不过是这茫茫交界地上的一根萍草，何故无端夺人性命呢，更何况几位施主都帮过小僧许多，小僧做不出这恩将仇报的行径。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流氓并未对嵯峨的立场做出评判，他只是看着嵯峨把信封丢进火里，火苗把纸张侵吞成几块难以辨识的焦炭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“喏，吃蟹子。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嵯峨犹豫了一阵，还是告诉流氓她无意间撞见菈雅露出真身的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“小僧听闻火山官邸做下不少见不得人的勾当，菈雅姑娘的身世也并不像塔妮丝施主对她讲的那样特殊，小僧心下很是不忍，不知该不该把真相告诉她……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她啊，”流氓回忆起了这个名字，用勺子搅了搅锅里的虾蟹，“和你我一样，是个被命运拨弄的可怜人罢了。再怎么说，至少我们都还没死在路边，这还不够好吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嵯峨并不喜欢“命运”这个词，她沉默着点了点头，动手拆蟹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火山官邸的领主拉卡德在她离开的时间里被某位叛律者谒见并杀死，她再度回到官邸时叛律者们已作鸟兽散，只有一个光头蹲在门口，看上去失魂落魄。光头名叫帕奇，关于他如何用传送陷阱让嵯峨陷于卢恩熊的血盆大口之下、又如何把她从悬崖上一脚踹到谷底，已没人记得。菈雅不知所踪，只有一封字迹拙朴的信留在她的房间里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了总有一天能够以塔妮丝之女的身份继承火山官邸的壮志，我将出门四处游历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您一直以来都非常温暖。再会了，小师父。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嵯峨后来几乎寻遍了整个交界地，却并未再见到过那个弓着背的女孩，也没见过一个总是怯生生的蛇人姑娘；她总是去找流氓吃虾子和螃蟹，两个人都很幸运，即便到了嵯峨踏入红狮子要塞的那天，谁也都还没死在路边。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id="section-3"&gt;野狗·&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;嵯峨总说自己是个守戒律的僧人，从不杀人。褪色者能在赐福的指引下一次次复活，所以杀褪色者不算杀人；神人和半神的体内流淌着一半神祇的血液，所以杀两个半神才勉强算是杀了一个人；至于她后来把梅琳娜送给她防身的短刀刺进艾尔登之兽的躯体，实际上杀死那兽的是刀尖上流淌的命定之死，也就是说杀死它的应该是梅琳娜而不是嵯峨。所以严格来说，她并没有破戒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她抬起头看向厨子，厨子白了她一眼，接过碗给她添了第三碗饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你到底是不是来参加战斗祭典的？”厨子看着狼吞虎咽的僧人，终于忍不住开口，“其他人都在为大典做准备，你怎么只顾着吃饭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战斗祭典？”嵯峨环顾四周，其他褪色者果然都忙着保养自己的武器和盔甲，只有她抱着饭碗坐在饭摊旁边，“小僧还以为是城里在施粥哪，罪过罪过。施主，这餐饭多少钱，小僧付给你便是了，至于战斗祭典，小僧不喜打打杀杀，就不掺和啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，参与不参与祭典并不是由她说了算的。红狮子城的主人杰廉盛情欢迎了来此的褪色者们，随后宣布了祭典的开始；嵯峨被人流裹挟着涌入正厅，背后金黄色的雾门在她的视野里渐渐缩小成一个难以分辨的亮点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“施主，小僧初来乍到，敢问施主这战斗祭典是怎么一回事？”嵯峨向身旁的褪色者施了一礼，“小僧见大家都很是重视祭典，莫不是要大家决一死战，决出最后的胜者？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“决出胜者？”褪色者像看傻子一样打量了她一番，“仔细看看吧，我们中的所有人，包括那一位，都是这场祭典中的失败者。这是为那一位举办的一场盛大的葬礼啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嵯峨顺着他的目光看向远处的沙滩，那里伏着一只巨大的野狗，它以遍地的尸骸作为食粮，不时抬起头向着天空发出震耳欲聋的嘶吼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知为何，嵯峨从那只野狗的嘶吼中听出了难以言说的悲伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“小僧大概懂了，那小僧便与各位施主一同去超度那一位吧，”嵯峨和那个褪色者一起踏上升降梯，“还未请教施主姓名？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我和他们一样，是无数为拉塔恩将军送行的无名者之一而已，”褪色者摇摇头，往头上扣了一个小恶魔头罩，“在赐福点再见面吧，如果你还能遇见我的话。”他们踏上松软的沙滩，远处的野狗，或者说是拉塔恩将军注意到了这群褪色者，他直起身来，抽出背后的大弓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知谁第一个回应了拉塔恩的怒吼，于是褪色者们散开、前进，像一群对着山脉冲锋的蚂蚁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嵯峨第一次看清拉塔恩那双浑浊的眼睛时，他正扬起大刀，刀刃像斩断一根稻草一样轧过她的脊柱；几秒钟后她在赐福的光芒中重新变得完整，在短时间内从两截变成一截对于褪色者来说并不是难事，只不过新生的她走起路来像一只倒立的企鹅，还没迈出几步就被一根粗大的巨箭洞穿了胸口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疼痛积累得太多就变成了麻木。她用了十几次死亡学会扛着满身的箭矢像一只刺猬一样向前滚行，又用了额外的十几次死亡在遍地的残肢断臂里找到了一个裂成两半的小恶魔头罩，当她终于把那个头罩收进背包的时候，已经死而复生了整整五十次。但拉塔恩的眼神也在她心里烙得越来越深。她看着他用附着岩石的战刀击碎巨大的壶战士、用遮蔽天空的箭雨染红指头修女的祈祷；披着黑色斗篷的半狼战士像一道黑色的月光一样高高跃起，剑刃在他的盔甲上溅起冰蓝色的火花，狼和他的巨剑在下一秒被拉塔恩像轰苍蝇一样扇飞出去。她在拉塔恩挥动武器的间隙跑到他巨峰般的身躯下面，他的两条腿已经残缺，却依旧健壮如两棵巨木，她在两棵巨木之间看到一匹皮包骨头的瘦马，马抬起嶙峋的脖子，冲着她喷出带着敌意的鼻息。她仰起头，锈迹斑驳的刀刃上映出拉塔恩那双野狗般的眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她闭上眼，听着刀锋劈开空气、把皮肉和骨头斩成碎片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在漫长如死亡般的死亡里，即使是褪色者也会感到疲惫与厌烦，很多人走了、很少人填上空缺。大家明白半神的生命不该由讨人嫌的褪色者来终结，于是战斗渐渐被祭典所取代，战士们表达了对拉塔恩将军悲惨境遇的痛惜之后各自散去，只有一个死脑筋的僧人还在一遍遍地死去又爬起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嵯峨在赐福的光芒里睁开眼睛，刚才被砍断的腿又长了回来，她转过头，看到旁边一个褪色者正在堆成小山的尸体里翻找有用的装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你没死啊，差点就把你的盔甲脱走了，”褪色者收回了伸出一半的手，“这里有不少没人要的破铜烂铁，正合适拿去重锻一副盔甲，我这身被腐败狗咬得没法穿了，一活动就叮当乱响。”说着他甩了甩胳膊，他身上的铠甲十分配合地发出悦耳的响动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是来干什么的？”褪色者把地上的无主防具塞进口袋里，用余光瞥了一眼正在发愣的嵯峨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“小僧是和大家一起来参加拉塔恩将军的战斗祭典的，”嵯峨站起身，抖了抖僧衣上的浮土，“只不过其他人都走了，祭典里现在只有小僧和拉塔恩将军两人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉塔恩的祭典？”褪色者仿佛听到什么可笑之极的词汇，他放下手里的活计坐在地上，“那和你有什么关系？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“小僧听其他人说，拉塔恩将军当年与女武神玛莲妮亚一战，被她以猩红腐败侵入体内，自此徘徊于这遍地尸骸之间，囿于不得生不得死之境。小僧一心为拉塔恩将军于此境中解脱，”嵯峨合起双掌，“所以一直留在此地，想寻得一条可行之路。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;褪色者打量着她身上破得分辨不出形制的僧衣和软甲，像是怜悯这个僧人的苦功，又像是可惜这身装备根本不值得扒：“听起来挺辛苦的。”说完他又从死人堆里扒出一把还没生锈的直剑，看起来稍微打磨一下就能用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“施主，你可知道拉塔恩将军曾经以一己之力击退坠向盖利德的陨星，又亲手封印了这漫天繁星，使它们再也不得流转？”嵯峨抬起头，墨蓝色的天幕笼罩在盖利德的猩红土地上，仿佛一幅巨大的油彩画，“星星静止后，无数人的命运也就此停转，只能如行尸走肉般活在世上，消耗此生余下的时日。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那和我有什么关系，”褪色者从鼻子里哼出一声，“我就是个褪色者，没什么命运，也看不见这条命的尽头，每天都有新的死法，想想还挺值得期待的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“小僧有时候想，星星的命运被拉塔恩将军锁死，拉塔恩将军的命运又被体内的猩红腐败锁死，连同盖利德的士兵、拉塔恩的红狮子骑士，全都把自己的命运锁死在这片畸形的土地上。所谓命数天定，但小僧并不喜欢被别人划定命运的感觉。小僧想要去打破它。”嵯峨站起身，她手里的薙刀有些钝了，但还能支撑一场战斗。褪色者看着她走向升降梯，问了一句：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你要打破这些东西，那和拉塔恩有什么关系？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嵯峨回过头笑笑：“谁知道呢，拉塔恩已经解脱，小僧只是去杀一只发狂的野狗罢了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你的路呢？”褪色者背起鼓鼓囊囊的包裹，和她向相反的方向走去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“已经找到了。”她缓缓下降。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;从前曾开放过一朵鲜花，一片猩红的土地在它绽放那一刻诞生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前曾开放过一朵鲜花，一位半神在绽放中癫狂、陨落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前曾开放过一朵鲜花，战争在绽放中走向不存在胜者的终局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嵯峨跪在松软的沙土上，拉塔恩山峦般的身躯在她的面前逐渐放大，但她没有躲闪也感不到紧张，一根长矛在她坠落的时候穿过她的肋骨，现在她快要喘不上气了。她看着拉塔恩那双空洞的眼睛，闭目合掌，口里不住地念出带着血沫的字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瘦马盯着眼前的褪色者，她的身体泛起九种颜色的光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来又开放了一朵鲜花……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“罪过，罪过……”她说，不知是对自己、对拉塔恩，还是对马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她和拉塔恩一起被光吞没，一朵接天的莲花盛开在沙滩上，它的花瓣舒展开时，仿佛有三万三千个太阳在盖利德的地平线上升起。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id="section-4"&gt;生肉丸·&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“拉塔恩是一位值得尊敬的战士。”葛孚雷点了点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉塔恩是个疯子，”嵯峨灌了一口酒，“交界地上有很多疯子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菈妮也是个疯子，她谋杀了自己的肉体和另一个可怜人的灵魂，自己寄宿在一个不老不死的人偶里面，整天坐在垫着几本书的椅子上等待着某个褪色者来为她做事。嵯峨后来听说她杀死了引导她的双指，而那个帮她做事的褪色者用一枚冰冷的暗月戒指从她手里换来了冰冷的暗月大剑，从此不知所踪，留给她黑夜彼端所有的孤独。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嵯峨与菈妮的交集止于一枚精巧的铃铛和一个装骨灰的盒子，只要把骨灰撒在地上，再摇摇铃铛，就能唤起那些未能归树的灵魂。嵯峨不很喜欢把灵魂们叫出来，它们太不安生，也听不懂她说的话，只会抡着武器四处乱砸，嵯峨修好被它们砸坏的篱笆和瓦罐，还得仔仔细细地把它们飘得到处都是的骨灰重新搜集起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有的灵魂都不如仿身泪滴有趣。一是因为泪滴从不四处乱跑，而且没有骨灰，清理起来省事很多；二是因为骨灰们大多太过阴郁，虽然忠诚却也执拗，而泪滴和嵯峨很像，不光长得像，而且和她一样看起来没什么心事的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“泪滴，你为何生得与小僧如此相像？小僧以为面前立了一面镜子。”嵯峨打量着面前的自己，只不过那个她有些灰蒙蒙的，像笼着一层黑夜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为我是仿身泪滴，”她回答，眼睛盯着嵯峨身旁的包袱，“我就是你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你就是小僧？这可奇了，世上自然是只有一个小僧的，”嵯峨挠了挠头，“如果你是小僧的话，小僧又是谁呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="./res/illustration/%E8%8F%A9%E6%8F%90_%E5%B0%8F%E5%83%A7_%E7%99%BD%E9%B8%9F%E7%8E%AF.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你说得对，如果我是你的话，你是谁呢？”泪滴也挠了挠头，“可如果我不是你的话，我又是谁呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两个人沉默了一阵，泪滴盯着赐福跃动的光芒，嵯峨解开包袱的时候，她开口了：“我明白了。我就是你，而你是个疯子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“小僧是个疯子……”嵯峨抬起头看了看泪滴，点了点头，“你说得对，小僧着实是个疯子，那想来泪滴你也是疯子了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是疯子。把灵魂留在骨灰里的全都是疯子，虽然我没有骨灰，”泪滴指着嵯峨腰间的铃铛，“别把我召收回去，我不想和它们待在一起，盒子里太闷了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泪滴指着嵯峨的包袱：“永恒之城里没有虾子，我想吃虾子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虾子是流氓卖给嵯峨的，包袱里有很多，她很大方地取给泪滴来吃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真好吃，没想到虾子的味道是这样的，”泪滴吃完了一只虾子，“我以为它们和蚂蚁一样硬。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“蚂蚁好吃吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不知道，我没吃过蚂蚁，”泪滴摇摇头，“或许和虾子一样好吃。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泪滴又指着嵯峨的包袱：“永恒之城里没有螃蟹，我想吃螃蟹。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;螃蟹也是从流氓那买来的，虽然比虾子贵一些，但她还是分给了泪滴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真好吃，螃蟹的味道和虾子不一样，”泪滴吃完了一只螃蟹，“它们都这么大吗？看起来像永恒之城里的大铁球一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不全是这么大，小螃蟹很可爱，大螃蟹能把你从马上打下来，”嵯峨抬起左手又落下，“再来一下，你就死了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没有骑过马，”泪滴摇摇头，“等我遇见了大螃蟹我会离它们远一点的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你遇见虾子的时候也要离远一点。”嵯峨补充。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泪滴最后一次指着嵯峨的包袱：“永恒之城里没有生肉丸，我想吃生肉丸。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生肉丸是战士壶们送给她的，她只随身带着三个，舍不得吃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这生肉丸都放得太久了，快坏了，”嵯峨把有些发黑的粉红色肉丸展示给泪滴看，“你吃了肚子会不舒服的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是仿身泪滴，没有肚子，”泪滴说，“不会不舒服。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这似乎是一个无法反驳的理由，嵯峨犹豫着，那三颗小丸子像是她的贪嗔痴，只要被泪滴吃了就能断得彻底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“小僧死了上百次才换来这几颗，”她对泪滴解释，更像是想要说服自己，“如果你还想吃虾子和螃蟹的话，小僧可以带你去吃。那位施主锅里有吃不完的虾子和螃蟹。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我死过数万次、死了数万年，”泪滴看着嵯峨的眼睛，“无数个我死在了永恒之城静止的夜空下，我是我们中唯一活下来的，但我没见过虾子和螃蟹，也没见过生肉丸。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嵯峨的手离泪滴不到半米，她只要收回手、把生肉丸放进包袱里，泪滴或许就再也不会朝她要。师父对她说过在外修行要以慈悲为怀，她已经给泪滴吃了很多虾蟹，地下的夜空在几万年里也不曾闯入过一只虾子，她给泪滴的慈悲够多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果你给我吃一颗生肉丸的话，我会帮你成为艾尔登之王。”泪滴说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可你就是小僧，如果小僧成了艾尔登之王，你也就成了艾尔登之王，”嵯峨把手往回抽，“你和小僧一样都是疯子，疯子不能成王。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“交界地不需要王，它需要疯子。”泪滴抓住她的手，她第一次发现泪滴的皮肤真的像一颗泪滴一样冰凉又光滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是神和指头需要王，”嵯峨看着泪滴，泪滴吃掉了一颗生肉丸，“神和指头不需要疯子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“疯子也不需要神和指头，”泪滴把手伸向第二颗生肉丸，“交界地上有很多疯子，很多很多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“小僧就是疯子，你也是疯子，”嵯峨很想尝尝生肉丸的味道，“疯子不需要神和指头。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“生肉丸已经变质了，你吃了肚子会不舒服，”泪滴抢在她前面拿起最后一颗生肉丸，“如果你给我吃一颗生肉丸的话，我会帮你成为交界地最大的疯子。”&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id="section-5"&gt;旅行·&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果一颗微不足道的石子挡住了路，人们会把它一脚踢走、从它的上方迈过；如果石头大到把路堵住，人们就翻越它、绕过它，把它从路上推开；可是有一棵粗壮如山岳的大树，即便强如蛮荒之地的战王也不能撼动它的根基，所有人的所有去路都被它阻拦，所有生命只能化为它的养分，或是成为它的异己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来一个傻子走到树下，她看着挡住道路的大树，和树下所有不得前行的生灵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们都是傻子吗？”她说，“为什么不把树烧了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅琳娜并不是傻子，傻子是不会把一匹灵马托付给嵯峨这样的褪色者的，更不会跟着她一路旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“梅琳娜施主？”嵯峨坐在托雷特背上，有些心虚地望向脚下深不见底的悬崖，“梅琳娜施主，小僧……施主可否现身帮帮小僧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是梅琳娜出现在悬崖上方，看着急得满头冒汗的褪色者：“如果你想听的话，我会向你复诵玛莉卡的箴言。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“小僧现在不是很想听玛莉卡的箴言，”嵯峨紧紧抓着缰绳，生怕托雷特一脚踏空，“施……如施主所见，小僧方才失足坠崖，现在急需一条登上悬崖的生路，虽说摔下去一眨眼就能在赐福醒过来，但毕竟……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她眼巴巴地望着梅琳娜，希望她能从崖边放一条绳子下来。梅琳娜并没有带绳子，她看着嵯峨，皱了皱眉：“褪色者，我以为你们穿越浓雾而来，至少还保留着骑马的记忆。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“小僧见其他褪色者骑过马，”她仰起头和梅琳娜对视，“小僧行路的时候骑过流浪商人的驴子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅琳娜站起身，轻轻地叹了口气：“托雷特可以跳跃，在空中还能再腾跃一次。上来之后继续沿着赐福的光芒前进吧，褪色者。托雷特选中了你，希望你不要辜负它。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嵯峨笨手笨脚地使唤托雷特起跳，梅琳娜戴上兜帽，身形消散在一抹淡淡的光芒里。行走在交界地许久以来，她第一次觉得自己看不懂一个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嵯峨其实很好懂。梅琳娜偶尔会在赐福旁现身，为褪色者讲述玛莉卡女王的箴言，当她仰起头轻声复诵的时候，嵯峨总会坐得端正，并在她说完最后一个字后掏出包袱，把最饱满的几颗罗亚果干塞进梅琳娜的手里。后来嵯峨认识了流氓，送给梅琳娜的食物也从罗亚果干变成了虾子和螃蟹，只不过依然是最大最饱满的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅琳娜不吃东西，嵯峨给她的都会被她不露痕迹地塞回包袱里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个地方也存在着玛莉卡女王的箴言……嗯……嗯？”梅琳娜坐到赐福旁边的时候愣了一下，“这是另一个你吗？这个你看上去并没有恶意。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我就是她，”泪滴说，“小盒子里太闷了，所以我希望以这副样子跟在她的身边。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的名字是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是梅琳娜，她和我提起过你，”泪滴打断了梅琳娜，她从嵯峨手里接过包袱，拿了一只虾子递过去，“你送给过她一匹灵马，虽然你没有送给我灵马，但还是谢谢你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“阿弥陀佛，泪滴，小僧早已谢过梅琳娜施主许多许多次了，”嵯峨接过话茬，“梅琳娜施主，小僧本想多给你留些食物的，奈何泪滴她……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“生肉丸都被我吃了，”泪滴大方地承认，“永恒之城里没有生肉丸。”&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;梅琳娜失去了自己的身体也忘记了自己的使命，所以她拜托褪色者把她带到王都、那棵高耸的巨树脚下，想要在这趟行程中回想起自己仍然活在世间的缘由。那并不是一趟轻松的旅行，路上要收集迪可达斯大升降机的符节，还要征讨各路半神与君主，许多褪色者哪怕没有指头修女的陪伴、宁可独行也不愿答应梅琳娜的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一匹灵马，那又怎么样？”褪色者们不屑地拒绝了她递来的戒指，“随便杀个骑兵不就有马骑了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有嵯峨愿意带着她一起旅行，因为骑着一匹会二段跳的马对她来说是一件很新奇的事情，更何况路上并不缺吃的，即便后来多了泪滴，嵯峨也总能省出一份食物分给梅琳娜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们爬上利耶尼亚谷底长长的梯子，穿过潮湿的亚坛坑道。梅琳娜站在坑道出口旁的小山丘上，亚坛高原上的一切都被远处那棵望不见树冠的大树染成金色。与黄金树相比，太阳像是它枝头挂着的一颗苹果，梅琳娜看着那颗苹果，想象着它在自己的视野中膨胀、点燃黄金树的枝叶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嵯峨其实很好懂。梅琳娜与许多褪色者交谈过，他们说出每一个字之前都要经过长久的权衡：把卢恩化作智力还是力量？该不该从她手里接过灵马哨笛？要不要成为艾尔登之王？究竟更喜欢她还是菈妮……嵯峨则从不藏着掖着，虾子吃完了就大大方方地承认今天只有罗亚果干吃，梅琳娜摘下兜帽的时候她就夸她长得真漂亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很多人不喜欢褪色者，”嵯峨说，“但梅琳娜施主依旧愿意与褪色者一同旅行。小僧有时候在想，如果世上没有了褪色者，施主是否会和其他人一起同行？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅琳娜沉默了。如果没有褪色者，她或许会选择与一只渡鸦作伴，她骑着托雷特，渡鸦站在她的肩膀上，和她一起乘着灵魂气流飞上亚坛高原。但没有能够直接飞上亚坛高原的灵魂气流。或许渡鸦能自己飞上亚坛高原，但不太可能替她潜入要塞、衔着迪可达斯符节飞回她的肩上。她该找一个白金之子，最好是女性，她可以为她找一匹离群的野狼，骑着狼的白金之子一个人就能杀死像葛瑞克那样孱弱的半神末裔，她们可以一起盗取迪可达斯符节，然后在城里的篝火旁看星星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是渡鸦或者白金之子不被黄金树认可，他们死去之后不会在赐福点再一次爬起来，也就不可能继续带着她寻找使命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其他人和你们褪色者不一样。”梅琳娜说。其实她很想与渡鸦一起旅行，渡鸦很聪明，能听懂她的话，不像褪色者这样吵吵闹闹的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我们和它们并没有区别，万物生老病死，是黄金律法在万物之间划出界线，”嵯峨摇摇头，“黄金树排斥它们，只是因为被接受的生灵能够归树、成为它的养分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一直在回想自己的使命，关于我为何在死后仍然以灵体存活在交界地上，”梅琳娜坐到嵯峨对面，“在来到黄金树脚下后，我隐约回忆起了一些，我想我的使命就与那棵树相关。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不喜欢这棵树，”泪滴摇摇头，“它那么大，挡住了所有人的路。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我要把它烧了。”泪滴说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在某些方面，泪滴比嵯峨更像个疯子。梅琳娜皱了皱眉，她告诉泪滴，燃烧黄金树在律法里是绝对不可触碰、不可饶恕的重罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“梅琳娜施主说得对，”嵯峨郑重地点了点头，“黄金树生长了不知多少年岁，这么大的树，一把火烧掉实在太过可惜。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在某些方面，嵯峨比泪滴更像个傻子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要烧这么大的树，肯定需要很大很大的一把火才行，”她看向梅琳娜，“梅琳娜施主，你知道哪里有这样的火吗？”&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id="section-6"&gt;炬影·&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;火焰巨人大锅的边沿积着一层薄薄的雪，它安静的时候像一座山，又像一座冰冷的坟墓，坐在上面时，介于钢铁和岩石之间的冰冷触感从屁股下面直接蔓延到灵魂里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们烧了黄金树，”葛孚雷盯着面前的褪色者，眼神不似他们刚刚重逢时那样平和，“这是无人能宣判、也无人能行刑的滔天重罪。”他背后的雄狮——“野兽宰相”瑟洛修对着嵯峨露出尖牙，如果艾尔登之王把手伸向武器，它将先他一步咬断这个人的喉咙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是‘我们’，”嵯峨纠正，“是小僧一人烧的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅琳娜站在大锅的边沿，黄金树的枝叶在她的脸上投出细碎的影子，美得像一场不真实的梦。她用手指遮住黄金树的光芒，望向它和它脚下的土地。有那么一瞬间，她承认自己动摇了，烧毁黄金树不但是律法和指头所不能宽恕的重罪，也是她自己在那一瞬间所不能接受的恶行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泪滴正气喘吁吁地把捆成捆的木柴向锅里抛去，附近的枯木很多，足够铺满整个大锅的底部，但梅琳娜知道即便把整座雪山上的树都砍来、把燃料装满整个大锅，也不可能燃起焚烧黄金树的不灭之火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“快来帮忙，”泪滴甩了甩酸痛的胳膊，“这么点木头，连锅沿上的积雪都烧不化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从大锅回到雪山要走一条长长的铁链，她们背着沉甸甸的木柴，脚下是深不见底的山谷。泪滴一边走一边哼着不知道从哪学来的走调歌曲，梅琳娜看着她背上被木柴磨破的衣服，犹豫着该不该告诉她这场闹剧的真相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我累了，”泪滴把木柴往铁链上一撂，自己跟着一屁股坐在铁链上，“我们休息一会吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅琳娜坐在泪滴身旁，低着头看自己的脚尖。她想，如果褪色者从这里失足跌落，一定在尸体还没落到谷底之前就已经在赐福点重生了，新生的身体站在崖边，可以听见上一个自己摔在地上的闷响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你会唱歌吗？”泪滴晃着腿，把头扭向梅琳娜，“我在永恒之城里能听见附近的祖灵之民唱的歌，但总是学不会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很久很久以前，梅琳娜或许学过一支古老的歌儿，她想，如果有一个褪色者愿意听她讲完玛莉卡的箴言，她就把那支歌儿唱给那人听；但褪色者们都十分急躁，他们不耐烦地挥挥手，让她赶紧把手伸出来、帮他们把卢恩化作力量。于是在寻找旅伴的漫长时光里，那支歌儿被她渐渐地藏在心底，直到连她自己都忘了怎么唱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅琳娜不会唱歌，她摇了摇头：“如果你想听玛莉卡女王的箴言……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泪滴不想听，实际上，整个交界地上似乎只有嵯峨愿意听梅琳娜一遍又一遍地复诵那些拗口又晦涩的古老箴言。她看向大锅的顶端，嵯峨仍然盘着腿坐在赐福旁冥想，远远看去就像是大锅上的一颗铆钉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她已经坐在那五六天了，”泪滴指了指嵯峨的方向，“自从我们找到这口大锅之后，她一动都没有动过。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅琳娜站起身来，但泪滴挡住了她的路，她居高临下地看着泪滴，泪滴拿过木柴抱在怀里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你想作为火种，投身到那口大锅里，对吗？”泪滴看着脚下的深谷，“这就是你仍然活在世间的意义，对吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看向黄金树，点了点头：“我想要修复这个濒毁的世界、让死亡和生命一样平等地降临，我知道自己是在恳求你们犯下重罪——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不不，”泪滴从木柴捆里抽出一根，伸向前方，“我知道你想做什么，你不用担心，火种我们会准备好的。”她松开手，木柴旋转着落下，很长时间之后才有轻不可闻的闷响乘着风飘上来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅琳娜警觉地后跳一步，从腰间掏出一把弯曲的短刀指着泪滴的脖颈：“她受赐了癫火。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么是癫火？”泪滴抬起头看着梅琳娜的刀锋，“她是个疯子，疯子的火焰就是癫火。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嵯峨在啜泣半岛安葬过一位目不能视的少女，又在玛莉卡第二教堂安葬了一位帮她击退血指的老猎人；或许若干年前某个绝望的褪色者推开过王都下水道尽头那扇厚重的大门，或许若干年后某个迷路的褪色者会蹚着遍地的流浪商人尸体、沿着一块块石碑跳下，但他们都不是嵯峨，嵯峨没有见过名为海妲的灯火修女，也没有遇到过自称夏玻丽丽的癫狂男人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你知道她的火焰虚像是什么吗？”泪滴突然问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解指老妪曾经告诉嵯峨，巨人大锅的火焰需要能够看见火焰虚像的人作为引火物才能点燃。梅琳娜能够看见虚像，她的虚像中，人和半神平等一致地出生、死亡，蒙赐福的生命在走到尽头后化作黄金树的一部分；米凯拉曾经能够看见虚像，他的虚像中，褪色者与白金之子、混种不分彼此；夏玻丽丽能够看见虚像，他的虚像中，混沌的黄色火焰把一切幸福与不幸熔融成虚空的一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那棵树不好，它是所有因的果，所有轮回的断点，”泪滴的语气平静，“永恒之城里只有无尽的黑暗，我想看看黑暗之外的东西，但出来之后我才明白黑暗之外只有黄金树的影子。无论是人还是恶兆之子，生来都应该有自己的路走，如果那棵树挡住了所有生命的路，那它就该被烧死。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“疯子，”梅琳娜沉默了一阵，看着嵯峨的背影喃喃道，“黄金律法不会承认这样的规则。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她不需要黄金律法的承认，”泪滴指着黄金树，“你觉得那棵树对她来说意味着什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们说话的时候嵯峨从冥想中睁开了眼睛，她站起身来，朝着大锅张开双臂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“树就是树，除此之外什么也不是，”泪滴缓缓地开口，“所以烧了就烧了，只是活了这么久，有些可惜。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波纹般的火焰在嵯峨的背后燃起、攀升，火焰织成一个圆环，环中映出千佛、天人与化生，诸佛宝相庄严，火纹粼粼如初绽的莲花花瓣。她站在火里，缓缓合十双手，火环向着天空扩张，燃烧成红色、绿色、蓝色和黑色的彩虹，彩虹又燃烧成一道指向天空的巨柱，僧人在巨柱中踏出一步、向着大锅中的星火坠落。下坠的她渺小如一只迷路的火星蝶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巨人大锅依旧沉寂，但梅琳娜知道，再过几秒钟，那口锅就会喷出永燃的禁火，把黄金树和它拒绝的刺一同烧成灰烬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泪滴朝她伸出手：“这把短刀，希望你留给她。伴火同进者，终有一日会遇见命定之死。”&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id="section-7"&gt;菩提·&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“后来梅琳娜施主就离开了，小僧听说她留在了大赐福，”嵯峨从怀里抽出那把短刀，刀身弯曲如流水，又像梅琳娜好看的眉毛，“那里有位脾气古怪的老铁匠，小僧曾麻烦他锻过一把新的薙刀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有不少褪色者去那里找她把卢恩化作力量，”她低头看着黄金树的灰烬落在刀刃上，“可惜他们都不愿意听她念玛莉卡女王的箴言。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;葛孚雷站起身，坐着的他在嵯峨面前像一块大石，站起来后他浑身的肌肉紧绷如铁，在嵯峨承认自己烧毁黄金树的那一刻，他和这个褪色者的旧情就已经叙尽了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真希望有个褪色者能真的待梅琳娜施主好，”嵯峨也站起身，她珍重地收起短刀，单手礼佛，把薙刀提在身后，“小僧恐是没有再见她一面的福分了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“褪色者，你烧毁黄金树、意图篡改黄金律法，”葛孚雷用斧刃指着嵯峨，“以‘初代艾尔登之王’葛孚雷之名，我绝不允许你进入黄金树、觐见艾尔登法环。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“阿弥陀佛。葛孚雷施主，你还是不明白小僧的心迹，”嵯峨叹了口气，她的身形逐渐变淡、分化出另一个一模一样的她，“众生芸芸，一位王又怎能拦得住天下生灵的命运轮转？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我觉得你不该再提起黄金律法了，”泪滴站在嵯峨的身边，平静地看着葛孚雷，“王和神都必须死，她已经受够这些繁文缛节了。”&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;“你还觉得你能杀死他？”泪滴扛着薙刀，盯着面前的艾尔登之王，他身上的汗水蒸腾如利耶尼亚湖上永不消散的白雾，“你上一次接了他几招？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“三招，”嵯峨把破烂不堪的僧衣撕成布条缠在手上，她的手早已皮肉模糊，握住刀柄的时候像是有火炭烙在手上，“但小僧曾经见过他褪下盔甲的模样，那比现在恐怖得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他很有力量，”泪滴点点头，“如果我早些碰见他，我该变成他的模样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“力量正是葛孚雷施主为王的理由。”嵯峨向前走去。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;她们迈过先王的尸骸，把双手伸入黄金树的躯干；玛莉卡的雕像在她们面前破碎、倒塌，手持石锤的红发男人从她的残躯上站起，他空洞如永夜的胸膛里铭刻着金黄色的艾尔登法环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉达冈就是玛莉卡……”嵯峨恍然大悟，“原来金面具师父说的是这个意思，小僧终于懂了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉达冈向空中跃起，对着她们三次扬起石锤，纯粹的黄金律法如闪电又如骤雨般落下，在地面上刻下不可弥合的伤痕，如果有人站在高处俯瞰这片战场，会惊讶地发现地上出现了完整的艾尔登法环纹样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泪滴翻滚着躲开落在她面前的祷告，打量拉达冈缺了半边的头颅：“他长得可真丑。”&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;嵯峨把短刀刺入艾尔登之兽身躯的那一刻，一种怅然若失的空虚感弥漫在她的心头。从神的尸骸中浮起的兽物哀鸣着沉入星河，金色的无边湖面再度变得沉寂，她跪坐下来，沉默地看着面前破碎的艾尔登法环，这沉默的注视与她方才经历的千百次死亡相比短得可以忽略，又比它们加在一起还要漫长。她呼出一口气，缓慢地把双手在胸前合十。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“想好了，”泪滴站在她的身后，“这样做，这片土地上就再无黄金律法。众生将平等地出生、死去、轮回，每个生命都有探索自己命运的权利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们会找到自己的美、丑、善、恶，有自己的律法和责刑，”嵯峨说，“他们可以自己拥立新的王者，但那不会是一位艾尔登之王。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你有没有想过，有些人不接受这样的时代。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“想过，”嵯峨平静地点头，“所以小僧如今是这交界地上最大的罪人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“死亡得到承认，我马上就要消失了，”泪滴说，“如果你回到交界地，帮我看看没有黄金树的太阳是什么样子的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“会的，”嵯峨把手伸进胸膛，取出她自己的大卢恩，“想来，那个太阳会很漂亮。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢谢你的生肉丸。”泪滴说。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id="section-8"&gt;商人·&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“落叶捎来讯息，在雾的彼端，我们的故乡‘交界地’，不再有艾尔登之王。黄金树和黄金律法不复存在，在人人生而平等、万事万物都能自由出生和死去的世界里，想必人们会如此形容——”商人坐在山头，看着脚下的原野。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那是一个狗屁不如的时代，”一个人走到他身后，“这能卖多少钱？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商人转过头，看到一个胡子拉碴的男人，他手里提着一把生了锈的阔剑。“几十个卢恩吧。像你这样的死诞猎人已经见一个少一个了，这些武器你们带进坟墓里，掘墓人都不稀罕要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无所谓，”死诞猎人把武器扔到商人脚边，“够换半块面包就行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其他猎人都转行去做铁匠和佣兵了，恶兆猎人比你们好点，”商人捡起那把阔剑，擦了擦上面的锈迹，“至少交界地上还能看到活着的恶兆之子。你这把剑锈得太厉害了，只能值二十个卢恩。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死诞猎人嫌恶地瞪了商人一眼，从包里掏出一个铃铛丢过去：“加上这个，能不能让我吃顿饱饭？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;铃铛很精致，商人拿起来摇了摇，清脆的响声让他很是满意。“嗯……成交，我会给你一个漂亮的价钱。不过我想知道这铃铛你是从哪弄来的，我从没见过这样的铃铛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一个僧人找我讨了碗水喝，”死诞猎人从商人手里接过卢恩，“她说无以为报，就把这个铃铛送给我了。”&lt;eod /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（责任编辑：广英和荣耀；网页排版：武乙凌薇；绘图：白鸟环）&lt;/p&gt;
&lt;Ads /&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>http://192.168.0.103:1145/posts/2023-05/paintings.html</id>
    <title
      type="text">画中秘境</title>
    <published>2023-05-09T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-17T11:12:57+08:00</updated>
    <author />
    <link
      rel="alternate"
      href="http://192.168.0.103:1145/posts/2023-05/paintings.html" />
    <category
      term="画中秘境" />
    <content
      type="html">&lt;!-- more --&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="./res/illustration/%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E6%8F%92_%E5%87%AF%E5%B0%94%E5%B8%8C_Achire.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artist: Achire&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="./res/illustration/%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E6%8F%92_%E7%BC%AA%E7%BC%AA_%E4%BD%8E%E6%BA%AB%E7%87%92%E5%82%B7.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artist: 低溫燒傷&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="./res/illustration/%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E6%8F%92_%E5%B0%8F%E9%B8%9F_%E5%90%91%E9%9D%92%E8%80%8C%E8%A1%8C.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artist: 向青而行&lt;/p&gt;
&lt;Ads /&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>http://192.168.0.103:1145/posts/2023-05/ope_sec.html</id>
    <title
      type="text">干员秘闻</title>
    <published>2023-05-09T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-17T11:12:57+08:00</updated>
    <author />
    <link
      rel="alternate"
      href="http://192.168.0.103:1145/posts/2023-05/ope_sec.html" />
    <category
      term="干员秘闻" />
    <content
      type="html">&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="./res/ope_sec/topic.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p class="centering"&gt;无论多么艰难的任务，只要有博士在，就一定能完成，我一直这样坚信着！&lt;/p&gt;
&lt;p class="aright"&gt;——阿米娅&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【1】在游戏中，干员可以被粗略划分为八种，分别对应不同的职业。根据游戏内文本介绍，以下对职业描述不正确的一项是&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol type="A"&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;重装：高生命与防御力的职业&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;辅助：对部署有更佳效果的职业&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;特种：攻击手段多样的职业&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;术师：擅长远程法术攻击的输出职业&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【2】截止至《孤星》活动，游戏内已实装干员高达282名。在这些干员中，以下哪一个子职业还没有对应的6星干员？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="./res/ope_sec/q2_1.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="./res/ope_sec/q2_2.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="./res/ope_sec/q2_3.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="./res/ope_sec/q2_4.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;A.&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;B.&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;C.&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;D.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【3】有时候我们需要依靠狙击和术师之外的干员来补充防空力量。考虑天赋和技能，以下干员中，哪一个无法对空中的敌人造成伤害？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="./res/ope_sec/q3_1.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="./res/ope_sec/q3_2.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="./res/ope_sec/q3_3.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="./res/ope_sec/q3_4.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;A.&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;B.&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;C.&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;D.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【4】因地制宜地发挥干员们的各自的长处是合格的博士必备的素养。以下关于干员天赋的描述中，不正确的一项是&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol type="A"&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;亚叶-药物阻断技巧：可以抵御来自活性源石的真实伤害&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;铅踝-目光如炬：使铅踝成为目前游戏中唯一一个可以主动攻击隐匿状态下敌人的干员&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;巫恋-伴生恶兆：可以降低巫恋自身的嘲讽等级&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;摩根-主场作战：在主题曲第11章中，部署时不消耗部署位&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【5】仔细观察下列图标，并在问号处填入最合适的一项&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="./res/ope_sec/q5_1.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="./res/ope_sec/q5_2.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="./res/ope_sec/q5_3.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="./res/ope_sec/q5_4.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;？&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="./res/ope_sec/q5_5.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="./res/ope_sec/q5_6.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="./res/ope_sec/q5_7.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="./res/ope_sec/q5_8.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;A.&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;B.&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;C.&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;D.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【6】以下干员立绘中的截取部分和其子职业对应关系不正确的一项是&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="./res/ope_sec/q6_1.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="./res/ope_sec/q6_2.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="./res/ope_sec/q6_3.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="./res/ope_sec/q6_4.jpg" alt="" /&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;A.投掷手&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;B.处决者&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;C.强攻手&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;D.神射手&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【7】在不同场景中作战时，恰当地使用战术道具能让战斗变得更加容易。以下关于战术道具的说法中，不正确的一项是&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align: center;"&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="./res/ope_sec/q7_1.jpg" alt="" /&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;A.改良型二踢脚可以改变十字范围内共5格的所有敌人的晦明属性，而且可以造成法术伤害&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="./res/ope_sec/q7_2.jpg" alt="" /&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;B.爆破装置可以立刻击倒其攻击范围内的破碎支柱，单独部署时还能小力度地推动敌人&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="./res/ope_sec/q7_3.jpg" alt="" /&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;C.轰隆隆先生具有作用时间前摇，可以对周围4格范围的敌人造成较长时间的晕眩&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="./res/ope_sec/q7_4.jpg" alt="" /&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align: center;"&gt;D.干扰装置可以使敌方无人机失去特殊能力，降低移动速度，而且不容易受到敌人攻击&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【8】实际作战过程中，周围的地形和环境也十分重要。以下说法中，不正确的一项是&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A.处于溟痕上的我方干员会持续受到法术伤害和精神损伤，“小帮手”可以使其不再造成法术伤害，并大幅降低精神损伤&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B.多索雷斯涨潮时，处在潮水中的我方干员攻速会降低，受到侵蚀损伤，被攻击时还会受到额外的侵蚀损伤&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C.在卡西米尔的黑夜中无法部署干员，只能将干员部署在有视野的位置，绝大多数情况下无法对黑夜中的敌人造成伤害&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D.谢拉格的冰面会对其上的单位施加寒冷，不分敌我，而且处于冰面上的敌人在发生位移时，移动距离会有额外增加&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【9】如果作战环境中有地穴，那么合理使用能够造成位移的干员能产生意想不到的效果。关于推拉机制，以下说法不正确的一项是&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A.一些干员的技能描述里虽然写作“拖拽”，但实际效果为反向推动，而非拉动。比如黑键的二技能和薄绿的二技能&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B.推力是瞬时力，几乎没有作用时间，是立刻给予敌人一个动量；而拉力是持续力，至少有0.5s的作用时间&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C.力度从较小力到大力共有5个等级，对应数值从-1到3.只有力度等级减去敌人重量的值大于等于0，才能使敌人发生位移&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D.如果在敌人尚未经过其路径上的检查点之前，通过外力位移的方式使其经过了检查点，则敌人会回头再次经过该检查点&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【10】在作战开始前，对地形的仔细分析也是让行动成功必不可少的保障。仔细观察下图中所示地形，关于该地图的分析，以下说法最不恰当的一项是&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A.该地图中出现的敌方领袖“弑君者”将会进入A6处传送门，再从B12处传送门出现，最后进入A2处的保护目标点&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B.使用C5和E9位置的震撼装置可以短暂晕眩住其周围的敌人，但是也会改变一部分敌人的行动路线&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C.由于距离G12的保护目标点过近，因此D12和E11位置的敌人出现时，其进攻目标为A2的保护点，而非G12的保护点&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D.在不开启震撼装置时，可以分别扼守G7和C11两个关键路口，也可以考虑死守B8这个关键点位，集中火力歼灭敌人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【11】招募干员也是作战的重要准备环节。在2023年5月1日公开招募标签刷新之后，以下无法确保一定能招募到5星及以上干员的一组是&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol type="A"&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;近卫干员，治疗，削弱，支援，减速&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;支援，费用回复，减速，防护，治疗&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;治疗，生存，群攻，削弱，先锋干员&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;重装干员，控场，削弱，生存，爆发&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="./res/ope_sec/answer.jpg" style="float:left;max-width:20%;margin-right:1em" alt="" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;扫一扫二维码查看本期答案&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.wjx.cn/vm/PpVDPPR.aspx"&gt;点我也可以哟ヾ(≧▽≦*)o&lt;/a&gt;&lt;eod /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;Ads /&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>http://192.168.0.103:1145/posts/2023-05/comic1.html</id>
    <title
      type="text">漫画一则</title>
    <published>2023-05-09T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-17T11:12:57+08:00</updated>
    <author>
      <name>Mimical_</name>
    </author>
    <link
      rel="alternate"
      href="http://192.168.0.103:1145/posts/2023-05/comic1.html" />
    <category
      term="画中秘境" />
    <content
      type="html">&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="./res/comic/comic1.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;Ads /&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>http://192.168.0.103:1145/posts/2023-05/specialproj.html</id>
    <title
      type="text">回归线1周年特别企划</title>
    <published>2023-05-09T00:00:00+08:00</published>
    <updated>2023-07-17T11:12:57+08:00</updated>
    <author />
    <link
      rel="alternate"
      href="http://192.168.0.103:1145/posts/2023-05/specialproj.html" />
    <category
      term="特别企划" />
    <content
      type="html">&lt;!-- more --&gt;
&lt;h2 id="staff" class="texthide"&gt;staff感言&lt;/h2&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="./res/interview/topic1.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h3 id="section"&gt;&lt;strong&gt;马克&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;转眼间《回归线》就已经一周年了。想起2022年4月时我在TCA里提出了做杂志这个设想，而一年后的今天，《回归线》得到了十几万的点击量，得到了顽子姐的转发推荐，还登上了某都市传说（指CP29）……这些成绩是当时的我们根本无法想象的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这里我想感谢鹰角为我们构建了一个可以让每一个人自由畅想的世界，感谢每一位参与《回归线》制作的staff以及为我们供稿的作者，感谢一些没有出现在staff名单，但通过各种方式为《回归线》提供大力支持的朋友，更要感谢每一位热爱创作，热爱同人的创作者和读者，是你们让方舟变得更有生机，让《回归线》能够坚持做下去，越办越好。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="r3tr0"&gt;&lt;strong&gt;R3tr0&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;遥想初创时期，当我提出筹划一个同人杂志的时候，我自己也对能不能坚持做下去表示怀疑，在此之前，对于一份杂志应当怎么做也毫无经验。现在回看第零期杂志，小瑕疵还是很多，因为是匆匆赶工成品也很粗糙。不过现在，有了专业的排版和网页编辑，杂志质量也有了肉眼可见的提升，我也逐渐退居二线（i.e. 编辑部首席摸鱼人，笑）。最初做文档和网站的时候，预期是有人看就不错了，看到评论中表达的喜欢和支持越来越多，感觉自己所做并非毫无意义，也庆幸自己能坚持做下来（而不是像之前参与的系列项目一样无疾而终）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祝愿《回归线》在这片大地，或者说这片天空之下能像红酒报一样知名，像赫默研究员一样不忘初心，像凯尔希一样长寿(?)。总之，甭管主编的萨尔贡舅舅怎么样(?)，希望我有生之年能见证新的泰拉最大杂志社的诞生。&lt;/p&gt;
&lt;p class="centering textkai"&gt;Per Aspera Ad Astra &lt;/p&gt;
&lt;p class="centering textkai"&gt;循此苦旅，直抵群星 &lt;/p&gt;
&lt;h3 id="section-1"&gt;&lt;strong&gt;巡检长安&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;能做到一周年已经很不容易了，虽然我总是抓着主编的耳朵说他没能把回归线做到最好，但是我们都知道，总是追求最优的过程，往往只会导致次优的结果。所以今天这一步已经是次优的过程所带来的最优的结果了。那么，庆贺回归线一周年，也祝回归线下一年顺顺利利。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="section-2"&gt;&lt;strong&gt;广英和荣耀&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;其实有时候真的很感慨，一年很快就过去了。对于我这种在这个圈子里年龄不算小的人来说，时间真的是一个很奇妙的东西。我真的已经过目了至少60篇文章了吗？我真的在这个不会给我带来经济收益的孩子上花费了这么多时间和精力吗？我真的因为他而认识了这么多可爱的读者和作者吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切真的如梦似幻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If啊，if，本月的主题是if——如果，假若，无论何时，是否，即使，每次……虽说别人总说“千金难买早知道”，但假想我们在每一个如果，每一个是否，每一个选择，每个人生的分叉道选择的不同道路，走向不同结果，难道不也是一种想象和人生的浪漫吗？千金难买的不是早知道，而是面对“不后悔”。若是如此，每一个“另一个结局”都会成为美好的风景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢当初一时激动聚集在一起的“我们”，还有后来逐渐加入的“我们”，以及支持我们，足以被称为“我们”的读者们。我们所有人当初的一个“if”，带来今天的成就耀眼夺目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢谢各位。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="section-3"&gt;&lt;strong&gt;霜弦&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;不知不觉《回归线》也已经一周年了，从最早的试行刊vol.0到今天多次参加线下宣传的回归线也是成长了很多。最早制作回归线的初衷也是希望大家能够将更多的关注给予文手与画师的作品。在如今的短视频时代，更多人关注了很多的视频作者，却忽略了很多短视频以外的优秀作品，而这些作品也同样优秀。做一个“快节奏时代的逆流者”，沉下心来观文，赏图，品味创作者眼中的这片大地的样子，寻找一个二创作者的“回归线”也是这份杂志的意义。
作为图片编辑，挑选符合主题的配图，封面和插图，也是一份很有意思的工作。虽然近来由于一些风波导致图片的挑选和授权相对比较困难，但相信风波很快过去，回归线也会向各位观众提供更多优质的作品。
很感谢各位读者一直以来的支持以及回归线编辑部各位的努力，各位接受采访的up主的支持，让我们能继续走下去，也希望有更多有着与我们共同目标的同路人能够加入我们，让《回归线》真正成为创作者的“回归线”！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="section-4"&gt;&lt;strong&gt;黒子&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;不知不觉一年都过去了呀，真是意外。一年前的最初，突然霜弦还是谁问我“要不要来编辑部帮忙？”我还在推脱欸。之后我了解到一位我所敬重的人在这里，便追随而来——然而长久下来，没有感情是不可能的。回头来看，我已经真的很喜欢编辑部的大家和《回归线》本身了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="section-5"&gt;&lt;strong&gt;瑶濯&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;div class="centering textkai"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;祝福&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扶柳千丝画忆舟，摇水乘花入高楼&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金樽不尽一岁去，阁中年刻回归集&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未忆孤星何时至，仿林不知已葱迟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微澜起意瑶台升，远竹话墨当久成&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h3 id="de"&gt;&lt;strong&gt;万能De小黑&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我有时候会想，写作的意义是什么，当我老爹总是喊我多花点时间在学习上，别总是忙着写东西，这时候我该怎么反驳他。我想，抛开文章给读者带来的笑容、泪水或者反思，写作首先应当是让自己快乐的事，是把我们的生活、情感、思想透过文字表达出来的过程，而不是拿来追求名利的工具，不是悬在空中的无根楼阁。面前的读者、写手朋友，愿你在阅读《回归线》时找回自己写作的初衷，多读一本书，多见见外面的世界，在写作中获得更多幸福。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="section-6"&gt;&lt;strong&gt;武乙凌薇&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我和回归线的相遇起源于在MEW，那时我被回归线所发的想法所吸引，不过我正式看的第一期应该是2022 年 09 月号：乡愁和归处，之后在B站零零星星的也看见了回归线的新刊发布和招募，不过因为公招Tag不对，所以一直没有考虑过（笑）。直到12月7日回归线开始招募技术维护，正好是我擅长的领域，在发送申请后我很顺利的进入了回归线的编辑部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说实话，我在刚接手网页内容的时候还很紧张，第一是要尽快上11月刊的内容，第二是我对整个网站的结构与代码不熟悉。当初真的是照着之前的文档一点一点照葫芦画瓢的搬过来。不过在逐渐熟悉了网站框架后终于敢放开手脚去做啦，在更新杂志内容之余也对样式和功能进行了不少的更新，最近包括版权内容限制和网页随机彩蛋在内等一系列更新也是基本是由我完成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个月也是回归线创刊的一周年，很高兴能参与回归线：几乎完美的方舟杂志的制作，让我们一起探索这片大地每一种可能性，我们的口号是：“做泰拉最大的杂志社！”&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="mirror"&gt;&lt;strong&gt;mirror&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;回归线一周年生日快乐！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等等一年了吗？真的吗？完全没有感觉耶！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉刚组编辑部时的趣事（？）都还能逐一回想起来哦？真的只过了一年吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;算了，感慨的事情先放一边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说实话，愚人节当时说的，“想要成为泰拉最大的杂志社”什么的，我一直不觉得那是假的哦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果是现在的话，说不定……还真的有可能哦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（虽然因为某平台对ai的暧昧态度，导致图区授权难度更上一层了！现在依旧没有解决！但是！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一定没问题的！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="section-7"&gt;&lt;strong&gt;粥鋪&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;“ 罗德岛制药公司贺 《 回归线 》 杂志创刊 1 周年 ”&lt;/p&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="./res/interview/%E7%B2%A5%E9%8B%AA.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2 id="cp29" class="texthide"&gt;CP29赠言祝福&lt;/h2&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="./res/interview/topic2.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="./res/interview/1.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="./res/interview/2.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="./res/interview/3.jpg" alt="" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p class="centering"&gt;&lt;img src="./res/interview/4.jpg" alt="" /&gt; 
&lt;eod /&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>